{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 S\u00c1BADO 23 DE MAIO DE 2020   ", "1": "| N \u00ba 7.663  EXECUTIVO   DECRETOS NUMERADOS  DECRETO N\u00ba 32.431 de 23 de maio de 2020 Publicado no DOM Extra de 23/05/2020. Republicado por ter sa\u00eddo com incorre\u00e7\u00e3o.  Disp\u00f5e sobre a antecipa\u00e7\u00e3o de feriado municipal,  observado o disposto na Lei 9.528, de 23 de  maio de 2020, na forma que indica e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.  O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso das  atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, tendo em vista o  disposto nas Leisn\u00ba 1.997 de 1967 e n\u00ba 9.528, de 23 de maio de 2020,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia  Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia  da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (COVID-19);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara  Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana  pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV),   Considerando que foi declarada Situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de  import\u00e2ncia internacional (ESPII) no Munic\u00edpio, por meio do Decreto n\u00ba 32.268, de 18 de mar\u00e7o de  2020 e reconhecido o Estado de Calamidade P\u00fablica pela Assembleia Legislativa do Estado da Bahia,  na forma do Decreto Legislativo n\u00ba2042, de 23 de mar\u00e7o de 2020;  Considerando a coopera\u00e7\u00e3o entre Estado e Munic\u00edpio no enfrentamento da  dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus;   Considerando a necessidade de garantir maior distanciamento social para reduzir o  avan\u00e7o da COVID na nossa Capital e reduzir o impacto sobre o sistema de sa\u00fade, buscando evitar o  colapso e assegurar que todos possam ter acesso ao tratamento;  DECRETA:  Antecipa\u00e7\u00e3o de feriado Art. 1\u00ba Os feriados de 24 de junho, Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o, e de  8 de dezembro, Dia de   Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o da Praia, previstos na Lei Municipal n\u00ba 1997, de 1967 ficam antecipados,  de forma excepcional no ano de 2020, para os dias 26 e 27 de maio, respectivamente, conforme  autoriza\u00e7\u00e3o prevista no artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.528, de 23 de maio de 2020.  Par\u00e1grafo \u00fanico. A antecipa\u00e7\u00e3o do feriado do dia 2 de julho para o dia 25 de maio  de 2020, nos termos da Lei Estadual n\u00ba 14.267/2020 e do Decreto Estadual n\u00ba 19.722/2020, ser\u00e1  observada no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de Salvador, para todos os efeitos legais.      Funcionamento da PMS nos feriados antecipados (25, 26 e 27  de maio de 2020) Art. 2o Ficam mantidos, nos dias 25, 26 e 27  de maio de 2020:   I - o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica  Municipal que estejam encarregados de executar opera\u00e7\u00f5es deenfrentamento \u00e0 pandemia.  II -  o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica  Municipal cujas atividades ordinariamente sejam realizadas durante os feriados em geral.  Restri\u00e7\u00f5es de Atividades Art. 3\u00ba Fica suspensa, nos dias 28 e 29 de maio de 2020,a realiza\u00e7\u00e3o de toda e   qualquer atividade econ\u00f4mica formal e informal, na cidade de Salvador, incluindo ambulantes e  feirantes, excetuado o funcionamento dos seguintes estabelecimentos:  I - supermercados; II - farm\u00e1cias;  III - ag\u00eancias banc\u00e1rias e lot\u00e9ricas; IV - reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e cart\u00f3rios;  V - estabelecimentos que estejam funcionando em regime de   delivery, n\u00e3o sendo permitido o sistema de retirada no local e desde que mantidas as  portas fechadas ao p\u00fablico;  VI - servi\u00e7os de sa\u00fade de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e hospital dia; VII - servi\u00e7os de imagem radiol\u00f3gica;  VIII - atendimentos de tratamentos cont\u00ednuos a exemplo de  oncologia, hemoterapia e hemodi\u00e1lise;   IX - laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas; X - estabelecimentos que forne\u00e7am insumos hospitalares;  XI - clinicas veterin\u00e1rias.  \u00a7 1\u00ba As regras definidas no caput deste artigo se aplicam aos templos e igrejas.  \u00a7 2\u00ba Os estabelecimentos que n\u00e3o tiveram suas atividades suspensas dever\u00e3o  observar as regras de uso de m\u00e1scaras, higiene e limita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico j\u00e1 em vigor conforme   legisla\u00e7\u00e3o municipal.  \u00a7 3\u00ba O n\u00e3o cumprimento das medidas estabelecidas no presente Decreto ser\u00e1  caracterizado como infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal e sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades e san\u00e7\u00f5es.  Art. 4\u00ba Para fins do disposto nesta norma, ficam mantidas todas determina\u00e7\u00f5es  previstas na legisla\u00e7\u00e3o municipal em vigor, em especial os Decretos n\u00bas 32.415 de 18 de maio de  2020, 32.416, de 18 de maio de 2020 e 32.427, de 20 de maio de 2020.  Art. 5\u00ba Fica revogada a previs\u00e3o de suspens\u00e3o do expediente, na forma do Decreto  n\u00ba 32.178 de 18 de fevereiro de 2020, nos dias 12 de junho de 2020, 03 de julho de 2020 e 07 de  dezembro de 2020.  Art. 6\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, em 23 de maio de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  BRUNO OITAVEN BARRAL Secret\u00e1rio Municipal da Educa\u00e7\u00e3o  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  JO\u00c3O RESCH LEAL Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o  e Resili\u00eancia  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  ANA PAULA ANDRADE MATOS MOREIRA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO Secret\u00e1rio Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o  da Cidade  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento   e Urbanismo  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS  VALE  Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e  Turismo  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA Secret\u00e1rio Municipal do Trabalho, Esportes   e Lazer  BRUNO SOARES REIS Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e   Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  IVETE ALVES DO SACRAMENTO Secret\u00e1ria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS Secret\u00e1ria Municipal de Pol\u00edticas para As  Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO Controladora Geral do Munic\u00edpio  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o   "}