{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA,  16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023   ", "1": "XXVI | N \u00ba 8.621  S U M \u00c1 R I O EXECUTIVO  2 DECRETOS FINANCEIROS  2 DECRETOS NUMERADOS  3 DECRETOS SIMPLES  5 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  6  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT  6  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  6 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  9 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  10 SECRETARIA MUNICIPAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O - SECOM  11 SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  11 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  11 SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  12  SUPERINTEND\u00caNCIA DO TR\u00c2NSITO DO SALVADOR - TRANSALVADOR  12  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  13 GUARDA CIVIL MUNICIPAL - GCM  13  LICITA\u00c7\u00d5ES  20 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  20 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  20 SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  20 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  20  FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA - FMLF  20  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  21 SUPERINTEND\u00caNCIA DO TR\u00c2NSITO DO SALVADOR - TRANSALVADOR  21  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  21 SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - SEMIT  21 SECRETARIA MUNICIPAL DA REPARA\u00c7\u00c3O - SEMUR  21  CONTRATOS  21 SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  21 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  22 SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0 POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE  27 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  27  FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA - FMLF  27  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  27 EMPRESA SALVADOR TURISMO - SALTUR  27  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  28  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - SEMIT  28  SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE, RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS  28  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE - SEMAN  28 COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO URBANO DO SALVADOR - DESAL  28  CONV\u00caNIOS  28 SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  28  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  29  EDITAIS  32 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  32  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  32  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  35  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0 POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE  35  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  35  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  36 FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  36  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - SEMIT  37 SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE, RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS  37        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "2": "XXVI | N \u00ba 8.6212  EXECUTIVO   DECRETOS FINANCEIROS   DECRETO N\u00ba 37.450 de 15 de setembro de 2023  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, das  unidades or\u00e7ament\u00e1rias, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade  com o art. 19, do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 36, \u00a7 \u00fanico e 38 da Lei n\u00ba 9.645, de  29 de novembro de 2022 e Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2023, das unidades  or\u00e7ament\u00e1rias indicadas no anexo integrante a este Decreto.   Art. 2\u00ba As Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias abrangidas por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.   GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.450/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DE DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0 37.450/2023  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  520002-SEMPRE 27.812.0007.106700 3.3.90.93 1.501.1 1.800,00  27.812.0007.106700 3.3.90.39 1.501.1 1.800,00  SUB-TOTAL 1.800,00 1.800,00  543002-FGM 13.392.0006.218200 3.3.90.39 1.500.1 14.000,00  13.392.0006.218200 3.3.90.30 1.500.1 6.000,00  13.392.0006.218200 3.3.90.40 1.500.1 8.000,00  SUB-TOTAL 14.000,00 14.000,00  TOTAL GERAL 15.800,00 15.800,00  DECRETO N\u00ba 37.451 de 15 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento Fiscal o Cr\u00e9dito Adicional  Suplementar, na forma que indica, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente  autorizado pelo art. 19 \u00a7 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37 da Lei n\u00ba  9.645, de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria  Anual n\u00ba 9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso I.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento Fiscal o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar,  no valor de  R$ 999.047,00 (Novecentos e noventa e nove mil, quarenta e sete reais), na unidade or\u00e7ament\u00e1ria  indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba As despesas decorrentes da abertura do presente Cr\u00e9dito Adicional Suplementar  correr\u00e3o por conta dos recursos oriundos do Super\u00e1vit Financeiro, apurado conforme Processo n\u00ba  167.263/2023 - SUCOP.  Art. 3\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art.  4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.451/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0 37.451/2023   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  616002-SUCOP 15.451.0008.123600 4.4.90.51 2.700.1  999.047,00  SUB-TOTAL  999.047,00  TOTAL GERAL  999.047,00  DECRETO N\u00ba 37.452 de 15 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional  Suplementar, na forma que indica e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente  autorizado pelo art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37, da Lei n\u00ba 9.645,  de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00ba  9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso III.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar, no valor de R$  100.000,00 (cem mil reais) na unidade or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba As Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias abrangidas por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.452/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0 37.452/2023   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  590002-SEMDEC 11.126.0014.250203 3.3.90.40 1.500.1  100.000,00  SUB-TOTAL  100.000,00  591010-FMT/SALVADOR 11.126.0014.250235 3.3.90.40 1.500.1  100.000,00  SUB-TOTAL  100.000,00  TOTAL GERAL  100.000,00  100.000,00  DECRETO N\u00ba 37.453 de 15 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional   Suplementar, na forma que indica e d\u00e1 outras   provid\u00eancias.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente   autorizado pelo art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37, da Lei n\u00ba 9.645,   de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00ba   9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso III.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar, no valor de R$   1.012.000,00 (Hum milh\u00e3o e doze mil reais) na unidade or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante   a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "3": "XXVI | N \u00ba 8.621 3 Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.453/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0 37.453/2023   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  540002-SECULT 13.122.0014.250019 3.3.90.08 1.500.1  7.000,00  13.122.0014.250019 3.3.90.49 1.500.1  5.000,00  13.695.0006.226900 3.3.90.39 1.500.1  1.000.000,00  13.122.0014.250019 3.1.90.07 1.500.1  7.000,00  13.122.0014.250019 3.1.90.92 1.500.1  5.000,00  23.695.0014.228700 3.3.90.39 1.500.1  1.000.000,00  SUB-TOTAL  1.012.000,00  1.012.000,00  TOTAL GERAL  1.012.000,00  1.012.000,00  DECRETO N\u00ba 37.454 de 15 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento da Seguridade Social, o Cr\u00e9dito  Adicional Suplementar, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no art. 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente  autorizado pelo art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37 da Lei n\u00ba 9.645,  de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00ba  9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso IV, al\u00ednea c.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento da Seguridade Social, o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar,  no valor de R$ 2.131.670,00 (dois milh\u00f5es, cento e treze mil e seiscentos e setenta reais) na unidade  or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria  abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.454/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0 37.454/2023   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  301110-FMS 10.301.0014.232300 3.3.90.39 1.754.1  1.764.690,00  10.302.0002.215600 3.3.90.39 1.754.1  140.350,00  10.304.0002.215900 3.3.90.39 1.754.1  226.630,00  10.301.0002.114800 4.4.90.52 1.754.1  2.131.670,00  SUB-TOTAL  2.131.670,00  2.131.670,00  TOTAL GERAL  2.131.670,00  2.131.670,00  DECRETOS NUMERADOS   DECRETO N\u00ba 37.455 de 15 de setembro de 2023  Acrescenta dispositivo ao Decreto n\u00ba 37.192, de   17 de julho de 2023, que autoriza a realiza\u00e7\u00e3o de   transa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios, no \u00e2mbito do   Programa de Composi\u00e7\u00e3o de Lit\u00edgios, na forma  que indica.   O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso das   atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e o art. 328 da Lei n\u00ba   7.186, de 27 de dezembro de 2006,    DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica acrescentado o \u00a74\u00ba ao art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 37.192, de 17 de julho de   2023, com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:  \u201cArt.  6\u00ba........................................................................................................  ...................................................................................................................  \u00a7 4\u00ba O prazo previsto no caput n\u00e3o se aplica aos processos de transa\u00e7\u00e3o   fundamentados na hip\u00f3tese do art. 3\u00ba, V, deste Decreto.\u201d (NR)  Art. 2\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS  Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O  Secret\u00e1rio de Governo  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  DECRETO N\u00ba 37.456 de 15 de setembro de 2023  Declara de utilidade p\u00fablica para fins de  desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um) im\u00f3vel com acess\u00f5es  e benfeitorias porventura existentes, medindo  795,38m\u00b2, situado na Avenida Afr\u00e2nio Peixoto  (Logradouro: 4440), s/n\u00ba, Plataforma, Zona Urbana  do Munic\u00edpio do Salvador, atrav\u00e9s do Processo  Administrativo n\u00ba 86005/2023-ESalvador e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem os arts. 6\u00ba e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365 de 21 de junho de   1941 e inciso IX do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador de 05 de abril de 1990 e com   fundamento nos arts. 5\u00ba, al\u00ednea \u201cg\u201d e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365/41, alterado pela Lei Federal   n\u00ba 2.786 de 21 de maio de 1956.  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica declarada de Utilidade P\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um)   im\u00f3vel com acess\u00f5es e benfeitorias porventura existentes, medindo 795,38m\u00b2 (setecentos e noventa   e cinco metros quadrados e trinta e oito dec\u00edmetros quadrados), situado na Avenida Afr\u00e2nio Peixoto   (Logradouro: 4440), s/n\u00ba, Plataforma, Zona Urbana do Munic\u00edpio do Salvador, atrav\u00e9s do Processo   Administrativo n\u00b0 86005/2023-ESalvador, descrito e caracterizado pelas coordenadas SICAR/RMS,   expressas em metros, referenciadas no Datum Horizontal SIRGAS 2000, na ordem apresentada a   seguir:   \u00c1REA: 795,38m\u00b2  V\u00c9RTICES E (M) N (M)  V1 556114,23 8574821,99  V2 556128,35 8574838,76  V3 556128,79 8574838,80  V4 556144,83 8574840,12  V5 556144,60 8574830,89  V6 556144,24 8574816,23  V7 556144,20 8574814,86  V8 556154,40 8574811,35  V9 556152,33 8574807,01  V10 556148,72 8574799,42  V1 556114,23 8574821,99  Par\u00e1grafo \u00fanico. O im\u00f3vel objeto deste Decreto destina-se a execu\u00e7\u00e3o de obras para   implanta\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social - CREAS, conforme projeto   aprovado para o local.   Art. 2\u00ba Fica a Secretaria Municipal da Fazenda - SEFAZ, autorizada a promover a   efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do im\u00f3vel referido no caput do art. 1\u00ba deste Decreto, na forma         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "4": "XXVI | N \u00ba 8.6214  da legisla\u00e7\u00e3o vigente.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Em caso de efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o por via judicial, fica   autorizada a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Salvador - PGMS, para em nome do expropriante,   mover a\u00e7\u00e3o competente, podendo, na peti\u00e7\u00e3o inicial ou no curso do respectivo processo, solicitar a   aplica\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia, nos termos da Legisla\u00e7\u00e3o Federal, que regula para fim de obten\u00e7\u00e3o   da imiss\u00e3o na posse do bem declarado de utilidade p\u00fablica.  Art. 3\u00ba Para efeito do que se disp\u00f5e o presente Decreto, a Secretaria Municipal   de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer - SEMPRE, fornecer\u00e1 logo lhe sejam   solicitados, os recursos necess\u00e1rios segundo as rubricas or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNICIPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS  Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O  Secret\u00e1rio de Governo     LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA   Chefe da Casa Civil  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANTONIO JOS\u00c9 DA CRUZ J\u00daNIOR MAGALH\u00c3ES  Secret\u00e1rio Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza,  Esportes e Lazer  EDUARDO DE CARVALHO VAZ PORTO  Procurado Geral do Munic\u00edpio  SISTEMA CARTOGR\u00c1FICO E CADASTRAL DE SALVADOR - SICAD 2006  PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ COORDENADORIA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO IMOBILI\u00c1RIO - CAP SETOR DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O - SEDIM  ESCALA DO MAPA: IMPRESS\u00c3O:  N  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  1:600  \u00c1REA: 795,38m\u00b2  31/08/2023  PROCESSO  N\u00b0 86005/2023 - ESALVADOR  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  End.: Avenida Afr\u00e2nio Peixoto (Logradouro: 4440), s/n\u00ba, Plataforma - Salvador/BA  DECRETO N\u00ba 37.457 de 15 de setembro de 2023  Declara de utilidade p\u00fablica para fins de  desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um) im\u00f3vel com acess\u00f5es  e benfeitorias porventura existentes, medindo  813,16m\u00b2, situado na Rua Almirante Tamandar\u00e9  (Logradouro: 7038), s/n\u00ba, Paripe, Zona Urbana  do Munic\u00edpio do Salvador, atrav\u00e9s do Processo  Administrativo n\u00ba 82898/2023-ESalvador e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem os arts. 6\u00ba e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365 de 21 de junho de   1941 e inciso IX do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador de 05 de abril de 1990 e com   fundamento nos arts. 5\u00ba, al\u00ednea \u201cg\u201d e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365/41, alterado pela Lei Federal   n\u00ba 2.786 de 21 de maio de 1956.  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica declarada de Utilidade P\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um)   im\u00f3vel com acess\u00f5es e benfeitorias porventura existentes, medindo 813,16m\u00b2 (oitocentos e treze   metros quadrados e dezesseis dec\u00edmetros quadrados), situado na Rua Almirante Tamandar\u00e9   (Logradouro: 7038), s/n\u00ba, Paripe, Zona Urbana do Munic\u00edpio do Salvador, atrav\u00e9s do Processo   Administrativo n\u00b0 82898/2023-ESalvador, descrito e caracterizado pelas coordenadas SICAR/RMS,   expressas em metros, referenciadas no Datum Horizontal SIRGAS 2000, na ordem apresentada a   seguir:   \u00c1REA: 813,16m\u00b2  V\u00c9RTICES E (M) N (M)  V1 557827,54 8580312,32  V2 557831,83 8580277,55  V3 557807,49 8580277,21  V4 557803,96 8580309,87  V1 557827,54 8580312,32  Par\u00e1grafo \u00fanico. O im\u00f3vel objeto deste Decreto destina-se a execu\u00e7\u00e3o de obras para   implanta\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social - CREAS, conforme projeto   aprovado para o local.   Art. 2\u00ba Fica a Secretaria Municipal da Fazenda - SEFAZ, autorizada a promover a   efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do im\u00f3vel referido no caput do art. 1\u00ba deste Decreto, na forma   da legisla\u00e7\u00e3o vigente.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Em caso de efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o por via judicial, fica   autorizada a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Salvador - PGMS, para em nome do expropriante,   mover a\u00e7\u00e3o competente, podendo, na peti\u00e7\u00e3o inicial ou no curso do respectivo processo, solicitar a   aplica\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia, nos termos da Legisla\u00e7\u00e3o Federal, que regula para fim de obten\u00e7\u00e3o   da imiss\u00e3o na posse do bem declarado de utilidade p\u00fablica.  Art. 3\u00ba Para efeito do que se disp\u00f5e o presente Decreto, a Secretaria Municipal   de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer - SEMPRE, fornecer\u00e1 logo lhe sejam   solicitados, os recursos necess\u00e1rios segundo as rubricas or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNICIPIO DO SALVADOR, em 15 de   setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo   LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANTONIO JOS\u00c9 DA CRUZ J\u00daNIOR MAGALH\u00c3ES Secret\u00e1rio Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza,   Esportes e Lazer  EDUARDO DE CARVALHO VAZ PORTO Procurado Geral do Munic\u00edpio  SISTEMA CARTOGR\u00c1FICO E CADASTRAL DE SALVADOR - SICAD 2006  PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ COORDENADORIA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO IMOBILI\u00c1RIO - CAP SETOR DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O - SEDIM  ESCALA DO MAPA: IMPRESS\u00c3O:  N  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  1:450  \u00c1REA: 813,16m\u00b2  30/08/2023  PROCESSO  N\u00b0 82898 /2023 - ESALVADOR  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  End.: Rua Almirante Tamandar\u00e9 (Logradouro: 7038), s/n\u00ba, Paripe - Salvador/BA  DECRETO N\u00ba 37.458 de 15 de setembro de 2023  Declara de utilidade p\u00fablica para fins de  desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um) im\u00f3vel com acess\u00f5es  e benfeitorias porventura existentes, medindo  919,06m\u00b2, situado na Avenida Eng. Raymundo  Carlos Nery (logradouro: 8030), s/n\u00ba, Cajazeiras           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "5": "XXVI | N \u00ba 8.621 5 X, Zona Urbana do Munic\u00edpio do Salvador,  atrav\u00e9s do Processo Administrativo n\u00ba  96484/2023-ESalvador e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem os arts. 6\u00ba e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365 de 21 de junho de   1941 e inciso IX do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador de 05 de abril de 1990 e com   fundamento nos arts. 5\u00ba, al\u00ednea \u201cg\u201d e 15\u00ba do Decreto Lei Federal n\u00ba 3.365/41, alterado pela Lei Federal   n\u00ba 2.786 de 21 de maio de 1956.  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica declarada de Utilidade P\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, 01(um)   im\u00f3vel com acess\u00f5es e benfeitorias porventura existentes, medindo 919,06m\u00b2 (novecentos e   dezenove metros quadrados e seis dec\u00edmetros quadrados), situado na Avenida Eng. Raymundo   Carlos Nery (logradouro: 8030), s/n\u00ba, Cajazeiras X, Zona Urbana do Munic\u00edpio do Salvador, atrav\u00e9s   do Processo Administrativo n\u00b0 96484/2023-ESalvador, descrito e caracterizado pelas coordenadas   SICAR/RMS, expressas em metros, referenciadas no Datum Horizontal SIRGAS 2000, na ordem   apresentada a seguir:   \u00c1REA: 919,06m\u00b2  V\u00c9RTICES E (M) N (M)  V1 564117.65 8574521.91  V2 564114.31 8574489.94  V3 564085.70 8574492.93  V4 564088.01 8574523.61  V1 564117.65 8574521.91  Par\u00e1grafo \u00fanico. O im\u00f3vel objeto deste Decreto destina-se a execu\u00e7\u00e3o de obras para   implanta\u00e7\u00e3o de Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS, conforme projeto aprovado para   o local.   Art. 2\u00ba Fica a Secretaria Municipal da Fazenda - SEFAZ, autorizada a promover a   efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do im\u00f3vel referido no caput do art. 1\u00ba deste Decreto, na forma   da legisla\u00e7\u00e3o vigente.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Em caso de efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o por via judicial, fica   autorizada a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Salvador - PGMS, para em nome do expropriante,   mover a\u00e7\u00e3o competente, podendo, na peti\u00e7\u00e3o inicial ou no curso do respectivo processo, solicitar a   aplica\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia, nos termos da Legisla\u00e7\u00e3o Federal, que regula para fim de obten\u00e7\u00e3o   da imiss\u00e3o na posse do bem declarado de utilidade p\u00fablica.  Art. 3\u00ba Para efeito do que se disp\u00f5e o presente Decreto, a Secretaria Municipal   de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer - SEMPRE, fornecer\u00e1 logo lhe sejam   solicitados, os recursos necess\u00e1rios segundo as rubricas or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNICIPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.  BRUNO SOARES REIS  Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O  Secret\u00e1rio de Governo   LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA   Chefe da Casa Civil  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANTONIO JOS\u00c9 DA CRUZ J\u00daNIOR MAGALH\u00c3ES  Secret\u00e1rio Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza,  Esportes e Lazer  EDUARDO DE CARVALHO VAZ PORTO  Procurado Geral do Munic\u00edpio  SISTEMA CARTOGR\u00c1FICO E CADASTRAL DE SALVADOR - SICAD 2006  PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ COORDENADORIA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO IMOBILI\u00c1RIO - CAP SETOR DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O - SEDIM  ESCALA DO MAPA: IMPRESS\u00c3O:  N  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  1:500  \u00c1REA: 919,06m\u00b2  30/08/2023  PROCESSO  N\u00b0 96484 /2023 - ESALVADOR  PLANTA DE LOCALIZA\u00c7\u00c3O  End.: Avenida Engenheiro Raymundo Carlos Nery (Logradouro: 8030), s/n\u00ba, Cajazeiras X - Salvador/BA  DECRETOS SIMPLES   DECRETOS de 15 de setembro de 2023  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Nomear para os cargos em comiss\u00e3o da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, com base na  Lei n\u00ba 9.508/2020 e no Decreto n\u00ba 37.028 de 12 de junho de 2023, conforme o Resultado Final do  Processo Seletivo para o Programa Nossos Talentos - Edital n\u00ba 01/2023, publicado no DOM de 12  de junho e 2023 e republicado no DOM de 20 de julho de 2023 de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do  Processo Administrativo eSalvador n\u00ba 167775/2023:  NOME CARGO GRAU  BEATRIZ DE AGUIAR GALVAO ASSISTENTE ESPECIAL I 50  TAUAN NUNES DOS SANTOS ASSISTENTE ESPECIAL I 50  TALITA DA CONCEICAO COSTA ASSISTENTE ESPECIAL I 50  LETICIA LOPES DOS SANTOS  SACRAMENTO  ASSISTENTE ESPECIAL I 50  ANA CLARA SOUSA DE JESUS ASSISTENTE ESPECIAL I 50  EMILE VITORIA SANTOS ROSARIO ASSISTENTE ESPECIAL I 50  DANILO CONCEICAO DOS ANJOS ASSISTENTE ESPECIAL I 50  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Nomear para os cargos em comiss\u00e3o da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, com base na  Lei n\u00ba 9.508/2020 e no Decreto n\u00ba 37.028 de 12 de junho de 2023, conforme o Resultado Final do  Processo Seletivo para o Programa Nossos Talentos - Edital n\u00ba 01/2023, publicado no DOM de 12  de junho e 2023 e republicado no DOM de 20 de julho de 2023 de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do  Processo Administrativo eSalvador n\u00ba 167775/2023:  NOME CARGO GRAU  ALANA DO NASCIMENTO SANTOS ASSISTENTE ESPECIAL II 51  JAINE JENIFFER LESSA DOS REIS ASSISTENTE ESPECIAL II 51  VICTORIA MOURA FERREIRA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  MARILIA SOUZA DOS SANTOS E SANTOS ASSISTENTE ESPECIAL II 51  ERICA ASSUNCAO DA SILVA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  ALANA MARQUES DA SILVA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  WILLA GUEDES BASTOS ASSISTENTE ESPECIAL II 51  CAROLINE DOS SANTOS FERREIRA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  LARISSA DE ANDRADE FERNANDES ASSISTENTE ESPECIAL II 51  ELLEN SANTIAGO SANTANA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  ESTELA SOUZA SILVA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 15 de setembro de 2023.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "6": "XXVI | N \u00ba 8.6216  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   Conselho Municipal de Tributos - CMT   SEGUNDA C\u00c2MARA JULGADORA  RECURSO RELATADO NA SESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO DIA 01 DE SETEMBRO DE 2023 \u00c0S 09:00 HS.  PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 9410/2018  NOTIFICA\u00c7\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00ba 041.467-0  RECORRENTE: PARQUE HUGO KAUFMANN SA  ADVOGADO: FERNANDO WEIBEL KAUFMANN - OAB/BA 16.996  RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL  RELATOR: N\u00caUZITON T\u00d4RRES RAPADURA  EMENTA - IPTU. VALOR VENAL. LAUDO DE AVALIA\u00c7\u00c3O N\u00c3O RESPEITA ITEM 8.2.1.4.2 DA NBR   14653-2/2011. SEMAP APRESENTA NOVO LAUDO N\u00c3O CONTESTADO PELO RECORRENTE. VALOR   DEFINIDO PELO SEMAP AJUSTADO PARA DATA DO EVENTO, CONFORME VOTO.  1 - Recorrente n\u00e3o   demonstrou o cumprimento do Item 8.2.1.4.2 da NBR 146532/2011, declarado pelo SEMAP e adotado   como fundamento para decis\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia. 2 - Lan\u00e7amento respeita a decis\u00e3o proferida   no processo administrativo n\u00ba 1796/2014. 3 - Laudo apresentado pelo SEMAP e n\u00e3o contestado   pelo Recorrente indica o valor de R$ 2.242.000,00 data base jun/2018. 4 - Valor venal indicado   pelo SEMAP ajusta a data do evento (jan/2018) pela varia\u00e7\u00e3o do IPCA resultando R$ 2.191.448,48,   conforme indicado no voto. RECURSO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO. PROCED\u00caNCIA DA   NOTIFICA\u00c7\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO CONFORME VOTO. DECIS\u00c3O UN\u00c2NIME.  Fica o contribuinte intimado a recolher o valor integral resultante da decis\u00e3o de julgamento,   observando os descontos contidos no artigo 19 da Lei n\u00ba 7.186/2006, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba   8.421/2013, ou interpor recurso de revis\u00e3o nos termos dos artigos 307 e 310, e ainda o pedido de   retifica\u00e7\u00e3o previsto no artigo 294-D da supracitada lei, quando aplic\u00e1vel.  Ficam as partes intimadas para eventual interposi\u00e7\u00e3o de Recurso de Revis\u00e3o, conforme disp\u00f5e o   artigo 310, \u00a75\u00ba da Lei n\u00ba 7.186/2006, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 8.421/2013.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  EDUARDO MATTOS MACHADO  Presidente  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS -  CMT  CONVITE  RECORRENTE ECTO MEDICINA ESPECIALIZADA SS - EPP  PROCESSO N\u00ba 8485/2021  AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O 880129.2021  TRIBUTOS ISS  ADVOGADO(S) JO\u00c3O MARCOS R. DE XAVIER (OAB/BA 68.993) E DIEGO SOUZA (OAB/ BA 26.067)  RECORRIDO FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL - SEFAZ  DESPACHO CONVITE INTIMAMOS VOSSA SENHORIA PARA, TOMAR CI\u00caNCIA E SE  MANIFESTAR, NO PRAZO DE 05 (CINCO) DIAS, EM RAZ\u00c3O DA  JUNTADA DE UM NOVO DEMONSTRATIVO DE C\u00c1LCULO PELA  SEFIS/CFI, ESTANDO OS AUTOS DISPON\u00cdVEIS NA SECRETARIA  ADMINISTRATIVA DO CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT,  NO HOR\u00c1RIO DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H. CASO HAJA MANIFESTA\u00c7\u00c3O,  ESTA DEVE SER PROTOCOLIZADA NO SETOR DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O  (SEDOT) DA SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA, DE SEGUNDA  A SEXTA-FEIRA, DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H, EXCETO FERIADOS E  DATAS EXTRAORDIN\u00c1RIAS, CONFORME CALEND\u00c1RIO OFICIAL DA  PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR.  RESSALTAMOS QUE, CASO  N\u00c3O SEJA ATENDIDO O CONVITE, O PROCESSO SER\u00c1 JULGADO  NO ESTADO EM QUE SE ENCONTRA, CONFORME ARTIGO 293-A,  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO, DA LEI MUNICIPAL N\u00ba 7.186/2006 (CTRMS), COM  REDA\u00c7\u00c3O INTRODUZIDA PELA LEI MUNICIPAL N\u00b0 8.421/2013.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  RAIMUNDO CRISPIM DOS SANTOS  Chefe da Secretaria Adm. do Conselho  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS -  CMT  CONVITE  RECORRENTE TERRA FIRME DA BAHIA LTDA  PROCESSO N\u00ba 33.936/2021  AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O 880435.2021  TRIBUTOS ISS  ADVOGADO(S) ROBERTO QUIROGA MOSQUERA (OAB/SP 83.755), RENATA CORREIA  CUBAS (OAB/SP 166.251), PAMELA VIEIRA S. RAMAGNOLI (OAB/SP  406.159) E OUTROS  RECORRIDO FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL - SEFAZ  DESPACHO CONVITE INTIMAMOS VOSSA SENHORIA PARA, TOMAR CI\u00caNCIA E SE  MANIFESTAR, NO PRAZO DE 05 (CINCO) DIAS, EM RAZ\u00c3O  DA MANIFESTA\u00c7\u00c3O DOS NOTIFICANTES (SECFI/CFI) EM  RESPOSTA A DILIG\u00caNCIA DETERMINADA PELO CONSELHEIRO  RELATOR, ESTANDO OS AUTOS DISPON\u00cdVEIS NA SECRETARIA  ADMINISTRATIVA DO CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT,  NO HOR\u00c1RIO DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H. CASO HAJA MANIFESTA\u00c7\u00c3O,  ESTA DEVE SER PROTOCOLIZADA NO SETOR DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O  (SEDOT) DA SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA, DE SEGUNDA  A SEXTA-FEIRA, DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H, EXCETO FERIADOS E  DATAS EXTRAORDIN\u00c1RIAS, CONFORME CALEND\u00c1RIO OFICIAL DA  PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR.  RESSALTAMOS QUE, CASO  N\u00c3O SEJA ATENDIDO O CONVITE, O PROCESSO SER\u00c1 JULGADO  NO ESTADO EM QUE SE ENCONTRA, CONFORME ARTIGO 293-A,  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO, DA LEI MUNICIPAL N\u00ba 7.186/2006 (CTRMS),  COM REDA\u00c7\u00c3O INTRODUZIDA PELA LEI MUNICIPAL N\u00b0 8.421/2013.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  RAIMUNDO CRISPIM DOS SANTOS  Chefe da Secretaria Adm. do Conselho  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS -  CMT  CONVITE  RECORRENTE TERRA FIRME DA BAHIA LTDA  PROCESSO N\u00ba 33.937/2021  NFL N\u00ba 336.2021  TRIBUTOS ISS  ADVOGADO(S) ROBERTO QUIROGA MOSQUERA (OAB/SP 83.755), RENATA  CORREIA CUBAS (OAB/SP 166.251), PAMELA VIEIRA S.  RAMAGNOLI (OAB/SP 406.159) E OUTROS  RECORRIDO FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL - SEFAZ  DESPACHO CONVITE INTIMAMOS VOSSA SENHORIA PARA, TOMAR CI\u00caNCIA E SE  MANIFESTAR, NO PRAZO DE 05 (CINCO) DIAS, EM RAZ\u00c3O  DA MANIFESTA\u00c7\u00c3O DOS NOTIFICANTES (SECFI/CFI) EM  RESPOSTA A DILIG\u00caNCIA DETERMINADA PELO CONSELHEIRO  RELATOR, ESTANDO OS AUTOS DISPON\u00cdVEIS NA SECRETARIA  ADMINISTRATIVA DO CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT,  NO HOR\u00c1RIO DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H. CASO HAJA MANIFESTA\u00c7\u00c3O,  ESTA DEVE SER PROTOCOLIZADA NO SETOR DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O  (SEDOT) DA SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA, DE SEGUNDA  A SEXTA-FEIRA, DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H, EXCETO FERIADOS E  DATAS EXTRAORDIN\u00c1RIAS, CONFORME CALEND\u00c1RIO OFICIAL  DA PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR.  RESSALTAMOS  QUE, CASO N\u00c3O SEJA ATENDIDO O CONVITE, O PROCESSO SER\u00c1  JULGADO NO ESTADO EM QUE SE ENCONTRA, CONFORME ARTIGO  293-A, PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO, DA LEI MUNICIPAL N\u00ba 7.186/2006  (CTRMS), COM REDA\u00c7\u00c3O INTRODUZIDA PELA LEI MUNICIPAL N\u00b0  8.421/2013.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  RAIMUNDO CRISPIM DOS SANTOS  Chefe da Secretaria Adm. do Conselho  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   PORTARIA N.\u00ba 891/2023 AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO PARA FINS DE PROGRESS\u00c3O - DECRETO N\u00ba 36.657 DE 24 DE   FEVEREIRO DE 2023  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, considerando a Lei Complementar n\u00ba   82, de 21 de julho de 2022, alterada pela Lei Complementar n\u00ba. 84, de 22 de dezembro de 2022 e   regulamentada pelo Decreto n\u00ba 36.657 de 24 de fevereiro de 2023 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, e tendo   em vista o Edital n. 01/2023, publicado no DOM n\u00ba 8.526 de 02 de maio de 2023, o Edital n\u00b0 02/2023,   publicado no DOM n\u00ba 8.534 de 12 de maio de 2023, e os resultados dos recursos interpostos contra   a 1\u00b0 e 2\u00b0 etapa publicado no DOM de n\u00b0 8.598 de 12 a 14/08/23, e contra a 3\u00b0 etapa da avalia\u00e7\u00e3o   de desempenho realizada pelas chefias mediatas e imediatas publicado no DOM de n\u00b0 8.599 de   15/09/23.  RESOLVE:  Deferir aos servidores abaixo relacionados a progress\u00e3o de 01 (um) n\u00edvel na tabela de vencimentos do   respectivo cargo, com efeito financeiro a partir de junho de 2023, que cumpriram, satisfatoriamente,   as etapas previstas no art. 8\u00ba do Decreto n\u00ba 36.657 de 24 de fevereiro de 2023 e reuniram as condi\u00e7\u00f5es   estabelecidas na Lei Complementar n\u00ba 82, de 21 de julho de 2022 e no Decreto n.\u00ba 36.657/2023, e em   observ\u00e2ncia ao artigo 7\u00ba do Decreto retro.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, 15 de setembro de 2023.          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "7": "XXVI | N \u00ba 8.621 7 RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  ANEXO \u00daNICO  NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  ADELMO DE OLIVEIRA MACHADO 3027461 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ADILSON CERQUEIRA DOS REIS 3104976 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ADILTO REIMAO DE SOUSA 3091670 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ADRIANA ALMEIDA DE MAGALHAES 3116582 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ADRIANA GOMES BARRETO 3073153 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO    INTEGRADO  ADRIANA GREGORCIC 3072592 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ADRIANA SANTOS DE ALMEIDA 3090878 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  AIRAM VIEIRA DE FARIA 3055706 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  AISLAN LEAO AMOEDO 3141332 ANALISTA SAUDE OC E PER MEDICA  ALCIONE BRANDAO DOS SANTOS 3102763 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ALDA SOUZA 3090827 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ALESSANDRA DANTAS DA SILVA 3117157 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ALEX GONCALVES DE CARVALHO 3098278 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ALINE FREITAS RIBEIRO FERREIRA 3123684 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO    INTEGRADO  ALINE MENDONCA MATOS 3138007 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ALINE SOUZA NASCIMENTO 3123045 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ALISSON SOUZA DIAS 3061836 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ALOISIO ANTONIO DALTRO SOUZA 3069609 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ALZINETE GOMES LIMA 3113574 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  ANA ANGELICA MOTA OLIVEIRA 3072823 AUDITOR SAUDE PUBLICA  ANA CRISTINA ANES DE JESUS 3027134 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ANA CRISTINA DE LIMA RODRIGUES 3092120 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANA CRISTINA DOS SANTOS  CARDOSO  3074483 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANA ELI DE OLIVEIRA MARQUES 3091167 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANA FLAVIA NUNES GARBOGGINI 3132085 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANA LOURDES NASCIMENTO NEVES 3056194 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANA LUCIA DE SANTANA SANTA  ROSA  3113657 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  ANA LUCIA GALVAO SALES 3058937 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANDERSON CLEBER MAGALHAES  DEIRO  3090354 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  ANDRE LUIS MOTTA DOS ANJOS 3087143 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ANDRE LUIZ OLIVEIRA DE MENEZES 3069552 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ANDREA LEONE COSTA JUNCAL 3086264 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANDREA LUIZA GONDIM RIBEIRO 3072684 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANDREA NASCIMENTO DA SILVA 3091116 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ANDREA PATRICIA CUNHA GUERRA 3141333 ANALISTA SAUDE OC E PER MEDICA  ANDREA TEIXEIRA DA SILVA  REBOUCAS  3126794 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANDREIA SANTOS FREITAS 3117765 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANETE DE ASSUNCAO SILVA 3122513 AUXILIAR EM SERVICO DE SAUDE  ANGELA DE SOUZA BARROS 3083246 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANGELICA RIBEIRO BARBOSA 3090186 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ANTONIO CARLOS NOBRE DE  CARVALHO  3024510 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ANTONIO ROBSON SANTOS  ALCANTARA  3094058 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ARNALDO OLIVEIRA SANTOS 3069710 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  AROLDO LESSA SILVEIRA 3027959 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  BARBARA CECILIA OLIVEIRA LEITE 3117150 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  BARBARA CRISTINA CARNEIRO DE  SOUZA VIENA  3123638 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  BIANCA GONZAGA TRINDADE 3122709 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CALIANDRA PINTO ARAUJO 3122623 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  CAMILLE SANTANA DO NASCIMENTO 3124339 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CARLA DE JESUS VIANA 3092768 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  CARLA DE MATOS SANTOS 3136276 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CARLA PATRICIA DE FREITAS REIS 3113591 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  CARMEM LUCIANA CARDOSO  MARTINS SANTOS  3116353 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CARMEN LUCIA COUTO NEVES 3073680 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  CAROLINA RIBEIRO PEDRAL  SAMPAIO  3120718 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  CATIA ANDRADE SILVA DE ANDRADE 3075852 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CATIA BORGES DE ARAUJO 3092708 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  CATIANE RODRIGUES SILVA 3072537 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  CELESTE ARAUJO DA SILVA 3067983 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  CELSO JORGE CARVALHO MOREIRA  DE SOUZA  3004270 FISCAL DE SERVICOS MUNICIPAIS  CEMIRAMES ASSUNCAO MACEDO 3065024 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  CESAR SOUZA LIMA 3118653 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CID MARIA MARCELINO FREITAS 3091547 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CINARA CICERA SALGADO NUNES 3125119 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  CINTIA COSTA DE ALMEIDA 3116397 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CIOMARA MAIA DE ALMEIDA 3054041 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  CLAUDEMIRA DOS SANTOS ALVES 3125768 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CLAUDIA ALMEIDA REBELO 3055451 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CLAUDIA BARBOSA KIELMANN  ALMEIDA  3125187 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CLAUDIA MAGALHAES MONTEIRO DE  CARVALHO  3118606 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  CLAUDIA PATRICIA SILVA ALVES 3117822 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CLECIANE MARIA ALVES DE MORAIS 3064462 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  CLEIDE XAVIER DE OLIVEIRA  SANTANA  3090720 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CLOVES DOS SANTOS SILVA 3118729 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  CRISTIANE ROSE DE SOUSA  MENESES  3125161 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  CRISTINIANA MUNIZ DE SOUZA 3077031 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DANIELA MARIA RIBEIRO ASTOLPHO  REIS  3120720 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DANIELA NEVES MENDES 3117079 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DANILO SANTOS DA CRUZ 3089802 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  DANNUBIA SANT ANA BARBOSA  VELAME  3132082 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DAYSE CONCEICAO DIAS DE SOUSA 3113692 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  DELMA CLICIA AMARAL LANTYER 3039230 FISCAL CONTROLE SANITARIO  DELZUITA DOS ANJOS ALMEIDA 3121453 AUXILIAR EM SERVICO DE SAUDE  DENISE MENEZES BARROS 3019935 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  DENISE SOARES NUNES 3080194 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  DEUZINETE CONCEICAO DA SILVA  FERREIRA  3121193 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DIEGO RAFAEL DA SILVA COSTA 3123017 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  DOIANE LEMOS SOUZA 3090801 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  EDILEUSA VERGASTA SILVA  RODRIGUES  3114050 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  EDLAIR MARIA CUNHA BARBOSA  COSTA  3125334 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  EDMUR TURINI 3118844 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  EDNARA GUEDES DE JESUS 3126764 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  EDNEUZA OLIVEIRA SILVA 3113697 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  EDRIENE BARROS TEIXEIRA 3084551 AUDITOR SAUDE PUBLICA  EDUARDO SOLEDADE DE CARVALHO 3106637 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ELAINE SOUZA DE MENEZES 3082497 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  ELBA ELIANA COUTO NEVES SOUZA 3063418 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ELIACI COUTO DE LIMA COSTA 3055482 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ELIANE DA SILVA SANTANA 3069617 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ELINA BERNADETE MUNIZ VAZ CRUZ 3092180 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  EMELI RODRIGUES DOS SANTOS 3122656 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  EMERSON CATARINO CONCEICAO  FERREIRA  3067474 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ERASMO RIBEIRO DE ANDRADE  SOBRINHO  3074261 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ERICA BRAZIL LEITE 3125112 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  ERICA JORDANE PARGA PRADO 3086000 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ERICK FROES ALMEIDA 3118840 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  EUDES SANTANA ARAUJO 3070356 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  EVANGIVALDO SANTOS ARAUJO 3072847 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  FABIANA MOURA DE ALMEIDA SILVA 3102182 AGENTE DE SALVAMENTO AQUATICO  FABIANA VANNI DE BRITO CARVALHO 3122078 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  FERNANDA FIGUEIREDO SOLEDADE 3122970 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  FERNANDA MARIA DE LIMA BARROS  AGUIAR  3123648 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  FERNANDA SOUZA GALLINDO 3122630 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  FLORIANO FRANCISCO NOBRE 3011179 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  FRANCISCO ANTONIO JULIO DE  CARVALHO  3062397 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  FRIEDMANN KELLER PEREIRA DA  SILVA  3067479 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  GABRIEL BRASIL GIL 3130492 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "8": "XXVI | N \u00ba 8.6218 NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  GABRIELA ALMEIDA DE BRITO 3138631 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GABRIELA GOTTSCHALD NEVES 3126574 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  GABRIELA LOBO DE OLIVEIRA 3123647 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GALLIANA BRITO DE MORAES 3118829 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GEORGIA QUELE ANDRADE BELO 3136315 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  GERLUCE FERREIRA SANTANA DE  JESUS  3091863 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  GESSIANA DO NASCIMENTO VIANA 3084142 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  GILMARIO NASCIMENTO DOS REIS 3072534 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  GIOVANA BINA JABALY 3076000 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GISELA RODRIGUES PILOTO 3127213 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GISELE CRISTINE MARTINS LOPES 3125484 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  GLADYS CARDOSO FERRAO 3090813 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  GLEIDE DE JESUS CARNEIRO LEMOS 3075953 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  HENRIQUE DE AQUINO BARRETO 3091821 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  HERCULES TRAVASSO JUNIOR 3102185 AGENTE DE SALVAMENTO AQUATICO  HOSANA PEREIRA DE SANTANA 3055072 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  HUMBERTO LAGO LIVRAMENTO 3079334 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  ILVA MARIA CARVALHAL BONFIM 3067202 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  INDAIARA NERI SANTOS 3093838 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  IRAILDES DA MOTA BARBOSA 3127166 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  IRANILDA CARVALHO DA SILVA 3077543 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ISABEL DA SILVA MARQUES 3113852 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  ISABEL MARIA DE SOUZA MATHEUS 3027903 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ISABELA GONZAGA CARIBE  FRUTUOSO  3117591 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ISABELA MOITINHO DA SILVA 3122639 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ISLEN SILVA MOREIRA 3134024 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  IVAN CLAUDIO SANTOS DE JESUS 3071328 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  IVONETE FELIX BARBOSA 3056314 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  IVONETE NOGUEIRA DA PAIXAO 3050284 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JACIRA RODRIGUES SOUZA PEREIRA 3138732 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  JADER ANDRADE SAO PEDRO 3102376 AGENTE DE SALVAMENTO AQUATICO  JAILMA BATISTA DA SILVA 3091819 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  JANIO VANDERLEI BISPO DA  FONSECA  3055181 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JAQUELINE RIBEIRO DOS SANTOS 3134979 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  JESSICA ARIADNE NASCIMENTO  FRANCA  3122801 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  JILSON PEREIRA LOPES 3074405 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  JOAO CARLOS NASCIMENTO DA  SILVA  3090989 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  JOAO LUCAS ALCANTARA MOREIRA  DOS SANTOS  3114088 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  JOAO PAULO FERREIRA DOS SANTOS 3116538 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  JOICE RODRIGUES DA SILVA 3073100 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  JORGE LUIS SILVA DOS SANTOS 3102914 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  JORGE LUIZ LIMA SMARANDESCU 3071547 FISCAL DE SERVICOS MUNICIPAIS  JOSE JORGE BISPO SANTOS 3061490 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  JOSELAIDE GORETTI FARIA ROCHA 3055418 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JOSELI DAS NEVES SANTOS 3123640 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JOSELITA CASSIA LOPES RAMOS 3067418 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JOSEVALDO CONCEICAO SAMPAIO 3103275 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  JOSEVANA BARRETO BITENCOURT 3133744 AUDITOR SAUDE PUBLICA  JOSIAS OLIVEIRA RAIMUNDO 3095201 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  JUCIENE RIBEIRO DA SILVA  CARVALHO  3114303 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  JULIANA DE BRITO RIBEIRO KNOP 3139271 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  JUNIO ALVES DE MENEZES 3126914 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  KAIRO SILVESTRE MENESES  DAMASCENO  3120906 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  KATIA CABRAL DOS SANTOS 3133618 AUXILIAR EM SERVICO DE SAUDE  KELLY VIRGINIA SANTOS MELO 3133679 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  KERCYA DA SILVA PAIM 3133648 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  LARA RAMALHO DE OLIVEIRA 3125104 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  LARISSA MARIA SOUZA DA FONSECA 3126412 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  LAUDELINA ALMEIDA DOS SANTOS 3055719 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  LEANDRO MARQUES DOS SANTOS  FERNANDES  3118394 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  LEANNE TAVARES DOS SANTOS 3093796 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  LEIDIANA NERI DOS SANTOS 3090756 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  LEIDY CELMA DA SILVA 3053938 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  LEILANE SANTANA SANTOS 3125436 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  LEO MAURICIO FILGUEIRAS  PALMEIRA  3094343 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  LEONARDO CRISTIANO DIAS LIMA 3087046 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  LIGIA FARIAS NADER 3087452 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  LIGIA NUNES SANTOS 3061929 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  LORENA DE CARVALHO ALMEIDA 3125838 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  LUCIANA SEVERIANO BRASIL DE  SOUSA  3126414 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  LUCI", "9": "AVIER MARQUES 3101898 AGENTE DE SALVAMENTO AQUATICO  LUCRECIA MARIA LOPES DA ROCHA 3068052 SANITARISTA  LUDMILLA OLIVEIRA RAMOS 3092319 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  LUIS ANTONIO NEVES DE PINHO 3102354 AGENTE DE SALVAMENTO AQUATICO  LUIS CLAUDIO DE LIMA PINTO 3067335 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  LUIZ ALBERTO DOS SANTOS 3023961 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  LUIZ CARLOS OLIVEIRA CALDAS 3074232 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  LUIZE SANTANA RIBEIRO 3132089 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  LYGIA MARIA BURGOS MENEZES  BAQUEIRO  3064611 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  MAGALY VIDAL LORDELO  GUIMARAES  3066798 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MAGDA RIBEIRO CORREIA 3125139 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MANOEL JOSE SANTANA FILHO 3061788 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  MANUELA TEIXEIRA DE SOUZA 3091731 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  MARCELLE OLIVEIRA MATTOS 3122582 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  MARCIA COSTA SANTOS DE SOUZA 3091147 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  MARCIA VIEIRA VALVERDE DE  ANDRADE  3091475 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  MARCO GONCALVES DE SOUZA VAZ  FERREIRA  3091214 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  MARCOS PAULO SENA 3067559 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  MARCUS VINICIUS DE FIGUEIREDO  SILVA  3087582 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  MARIA CRISTINA REIS EMBIRUCU 3018598 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  MARIA DE FATIMA DOS SANTOS  MAGALHAES MARTINS  3072343 AUDITOR SAUDE PUBLICA  MARIA DE FATIMA GAMA DOS  SANTOS  3086022 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  MARIA DO SOCORRO FARIAS CHAVES 3045701 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MARIA GORETE MAGALHAES  RODRIGUES  3066200 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MARIA HELENICY MESQUITA LEMOS  MENDES  3063543 AGENTE FISC DE OBRAS EMP E SEG  MARIA LUCIA RIBEIRO RODRIGUES  MENEZES  3065276 SANITARISTA  MARIANA MOREIRA PEREIRA DIAS 3080600 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  MARIANA RIBEIRO BARBOSA 3116425 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MARILENE DE FREITAS PINTO  BATISTA  3091173 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  MARILIA CARDOSO DE SANT ANA 3055547 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MARILIA SANTOS DE CARVALHO 3122813 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  MARIO ANTONIO VALENCA BOVE 3120710 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  MARLI BASTOS DE SANTANA 3087142 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  MICHELLE ALMEIDA CONCEICAO 3125190 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MILENA RODRIGUES DOS SANTOS 3093857 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  MIRIAM MORAES CRUZ 3077611 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  MIRIAM RITA MACHADO DA VEIGA 3068316 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  MIRIAN DOS SANTOS CAMPOS 3122802 AUXILIAR EM SERVICO DE SAUDE  MONALISA RODRIGUES FERREIRA 3117699 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NAIDE CORREIA SOUZA DE SOUZA 3069988 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  NANDJARA FERREIRA RAMOS 3075887 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  NATALINO PLINIO DA SILVA  MASCARENHAS  3061999 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  NEMERIANCY DE FREITAS MENDES 3067323 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  NEYANDRA SANTOS SANCHES 3120711 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NEYLA MENEZES HORA ALVES  RIBEIRO  3079932 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NILDETE ALVES DA SILVA 3086938 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  NILTON BASTOS DE CARVALHO  FILHO  3034847 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NILZIVALDO SOUZA MONTEIRO 3021899 TEC INFRAEST E SERVICOS MUNIC  NINNA BEATRIZ PEREIRA DE  FREITAS  3121371 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NIVIA MARIA DE JESUS LIMA 3063407 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ODILEIA RODRIGUES LINS 3065585 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "10": "XXVI | N \u00ba 8.621 9 NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  PALOMA DANTAS SILVA GONCALVES 3125098 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  PATRICIA BARBOSA ARAUJO 3133134 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  PATRICIA CARNEIRO DE CAMPOS  NASCIMENTO  3116659 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  PATRICIA LOPES DE MORAIS  CERQUEIRA  3086012 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  PATRICIA SILVA PRADO 3117109 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  PAULO SERGIO DOS SANTOS VIANA 3061850 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  PERICLES PIRES PEREIRA FILHO 3091485 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  POLYANA SCHNEIBERG TUPINAMBA 3092193 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  PRISCILA ARAUJO GRISI 3116622 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  RAQUEL RIOS PECHIR 3116372 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  REGINALDO NUNES BARBOSA 3067704 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  REINALDO GOMES DOS SANTOS 3103372 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  REJANE SANTOS DA PAIXAO DOS  REIS  3114214 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  RENATA DE ALMEIDA OLIVEIRA 3117203 AUXILIAR EM SERVICO DE SAUDE  RENATA PACHECO REIS 3125469 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  RICARDO RODRIGUES MACHADO 3103373 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ROBERTA OLIVEIRA SANTOS 3066785 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  ROBERTO CARLOS NOVAES RIBEIRO 3065029 FISCAL DE SERVICOS MUNICIPAIS  RONALDO REIS DO NASCIMENTO 3067844 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  ROSANA SANTOS VILAR 3094056 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ROSANA VIRGINIA SAMPAIO 3087478 ANALIST PLANEJ INFR OB PUB MUN  ROSANE CONCEICAO DE MELO  ALMEIDA  3065975 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  ROSEANE LINO DA SILVA FREIRE 3116359 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  ROSELI DOS SANTOS ANDRADE  ARAUJO  3080419 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  RUBEM CARLOS DOS SANTOS 3067713 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  RUBERVAL GOMES FLORENTINO 3114254 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  SANDRA MOREIRA COSTA DE  CARVALHO  3078955 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SARA BRITO SILVA PEIXOTO 3130756 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SELMA DA SILVA GRANJA 3077815 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  SHEILA TORRES MOREIRA 3055535 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SILVIA ANDREIA JESUS NERI 3120838 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  SIMONE CAFE RIBEIRO DOS SANTOS 3095369 ANALISTA GESTAO PUBLICA MUNIC  SIMONE DE MOURA ANTONIO  CORDEIRO  3026816 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  SINVAL MACEDO DE CARVALHO 3091822 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  SIRLEI MOURA ARIELO 3130231 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SIRLEIDE DOS SANTOS PAIM GOMES 3114109 AG SUP OPERAC E ADM EM EXT  SOELIA CARLA SANTOS 3125160 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SONIA MARIA LIMA BERBERT 3014252 ANALISTA PLANEJ E SERV MUNIC  SONIA MARIA PEREIRA RIBEIRO 3063998 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  SONIA MARIA SIMOES COELHO DOS  SANTOS  3027680 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  SUELI OSMUNDO SANTOS 3067464 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  SUZANA VALERIA NOGUEIRA  ARAUJO  3127044 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  TAMIRES BRANDAO DA CONCEICAO  SANTOS  3122919 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  TAMIRES SILVA PEREIRA 3132041 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  TAMIRIS PEREIRA DE SOUZA 3125346 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  TANIA REGINA CARNEIRO DOS  PRAZERES ESTRELA  3127164 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  TATIANE MARIA DE JESUS 3094453 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  THAIS CHAGAS DE OLIVEIRA JORGE  FRANCO  3123675 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  THAISE OLIVEIRA SEPULVEDA 3116411 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  TIAGO GARCEZ DOS REIS 3090149 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  TICIANE TEIXEIRA DE MENDONCA 3118624 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  TIZA TRIPODI MARCHI MENDES  3117120  PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  TYSSIA ANDRADE DE MIRANDA  OPPEL  3132042 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  UBIRAJARA DOS SANTOS SILVA 3102549 AGENTE TRANSITO E TRANSPORTE  VALDETE LEIDE SURLO 3122638 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  VALMIR ANDRADE GAMA FILHO 3088235 AGENTE FISCALIZACAO MUNICIPAL  VANDERSON DA SILVA SOUZA 3130244 TECNICO EM SERVICO DE SAUDE  VANESSA CARNEIRO RIBEIRO 3132088 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  VANESSA FERNANDES NUNES 3130885 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  NOME MATR\u00cdCULA CARGO EFETIVO  VANUBIA MATOS ARAUJO 3068007 PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO   INTEGRADO  VILMA CARVALHO DE SOUZA 3092188 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  VIVIAN MITIKO QUEIROZ LIMA 3121452 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  VIVIAN OLIVEIRA DE SOUZA 3125504 PROFISSIONAL ATEND INTEGRADO  VIVIANE NOBRE DE SANTANA 3084786 AUDITOR SAUDE PUBLICA  WELISSON FERREIRA PITA 3094246 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  WILLIANA MORAIS DA SILVA 3092166 TEC ADMINISTRATIVO MUN EM EXT  ZILDETE VELOSO MARINHO DA SILVA 3077047 SANITARISTA  PORTARIA N\u00ba 889/2023  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Considerar designada desde 04/08/2023, a servidora ERIKA HENRIQUES DATTOLI, matr\u00edcula   3140324, para exercer a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a de Supervisor, Grau 63, da Ger\u00eancia Central de   Seguran\u00e7a, Medicina e Sa\u00fade Ocupacional, da Diretoria Geral de Gest\u00e3o de Pessoas da Secretaria   Municipal de Gest\u00e3o e dispens\u00e1-la, na mesma data, da fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a de Secret\u00e1rio   Administrativo, Grau 61, da Ger\u00eancia Central de Seguran\u00e7a, Medicina e Sa\u00fade Ocupacional, da   Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, por motivo de extin\u00e7\u00e3o em face ao   Decreto n\u00b0 37.266 de 03/08/2023, publicado no DOM n\u00ba 8.592 de 04/08/2023.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMGE, em 12 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 890/2023  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Considerar designada desde 04/08/2023, a servidora DULCINEIDE FONSECA DE OLIVEIRA, matr\u00edcula   3143776, para exercer a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a de Supervisor, Grau 63, da Ger\u00eancia Central de   Seguran\u00e7a, Medicina e Sa\u00fade Ocupacional, da Diretoria Geral de Gest\u00e3o de Pessoas da Secretaria   Municipal de Gest\u00e3o e dispens\u00e1-la, na mesma data, da fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a de Encarregado, Grau   61, da Ger\u00eancia Central de Seguran\u00e7a, Medicina e Sa\u00fade Ocupacional, da Diretoria de Gest\u00e3o de   Pessoas da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, por motivo de extin\u00e7\u00e3o em face ao Decreto n\u00b0 37.266 de   03/08/2023, publicado no DOM n\u00ba 8.592 de 04/08/2023.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMGE, em 12 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  DESPACHOS FINAIS DA SRA. DIRETORA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS -   DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - DECRETO 35.609/2022  RECURSO / REDA - INDEFERIDO  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR  145721/2023 SEMGE MARAIZA DOS REIS   NASCIMENTO DOURADO  GABINETE DA DIRETORIA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 15 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI  Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  RETIFICA\u00c7\u00c3O  Nos despachos finais publicado no DOM de 15/09/2023, referente ao ABONO DE PERMANENCIA -  DEFERIDO da Servidora TANIA REGINA TAVARES DE ALMEIDA:  Onde se l\u00ea: \u201c.... PROCESSO - 872/2018 - SEDUR .....\u201d Leia-se: \u201c.....PROCESSO - 872/2018 - SEMOP.....\u201d  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   PORTARIA N\u00ba 691/2023  A SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em conformidade com  a Portaria n\u00ba 156/2023, publicada no DOM n\u00ba 8.500, de 23 de mar\u00e7o de 2023, e com base na Lei   Complementar n\u00ba. 036/2004,        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "11": "XXVI | N \u00ba 8.62110  RESOLVE: Deferir, de acordo com o parecer da Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio do Salvador - PGMS/NPP, a  solicita\u00e7\u00e3o de afastamento para aguardar aposentadoria do servidor abaixo relacionado, com  fundamento na Lei Complementar n\u00ba 01/1991, devendo comparecer \u00e0 Ger\u00eancia de Gest\u00e3o de  Pessoas - GEPES desta SMED, para o devido encaminhamento.  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA  3095/2019 ANTONIO LUIZ TEIXEIRA CONCEI\u00c7\u00c3O 3021429  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 15 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL   Subsecret\u00e1ria  PORTARIA N\u00ba 692/2023  A SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em conformidade com a   Portaria n\u00ba 156/2023, publicada no DOM n\u00ba 8.500, de 23 de mar\u00e7o de 2023,  RESOLVE: Deferir, com base no parecer da Ger\u00eancia de Gest\u00e3o de Pessoas - GEPES, a Licen\u00e7a Especial dos  servidores do Quadro Efetivo abaixo relacionados:  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA QUINQU\u00caNIO  72141/2022 DEBORA CRISTIANE  NUNES DE SOUZA  3129819 1\u00ba  32062/2022 FATIMA FALCI   FERREIRA 3061374 3\u00ba E 4\u00ba  35266/2022 FRANCIENE DE   SANTANA MACEDO DA  CONCEICAO  3097550 2\u00ba  51335/2023 IRAILDES OLIVEIRA   NERY DO CARMO 3097612 2\u00ba  51446/2023 NATAN CARLOS   RAPOSO DUARTE 3113720 2\u00ba  120831/2023 NEIRE GOES RIBEIRO   BRIDE 3070080 4\u00ba  36548/2022 RENALVO LEMOS   CARVALHO 3068538 1\u00ba,2\u00ba,3\u00ba E 4\u00ba  72730/2022 VANESSA SOUZA DOS   REIS 3113533 1\u00ba  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 15 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL   Subsecret\u00e1ria  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   DESPACHOS FINAIS DA GER\u00caNCIA EXECUTIVA   DE GEST\u00c3O DE PESSOAS   Delega\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia - Decreto n\u00ba 7.047/1984  ALTERA\u00c7\u00c3O DE NOME DEFERIDA  PROCESSO REQUERENTE MAT. NOME ALTERADO  151012/2023 RITA DE CASSIA   PERRUCHO PEIXOTO 3094235  RITA DE CASSIA  FARIAS PERRUCHO   158814/2023 MARIANA AGUIAR   SALES 3140255  MARIANA AGUIAR  SALES BORBA  162972/2023 DAYANY SILVA   ALMEIDA 3102998  DAYANY SILVA  ALMEIDA ARAUJO  GER\u00caNCIA EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 12 de setembro de 2023.  INDIRA DE CERQUEIRA ABREU  Gerente Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, em exerc\u00edcio  DESPACHOS FINAIS DA GER\u00caNCIA EXECUTIVA   DE GEST\u00c3O DE PESSOAS   Delega\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia - Decreto n\u00ba 7.047/84  LICEN\u00c7A PR\u00caMIO DEFERIDA  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS   171434/2021 ADRIANA DE SOUSA PEREIRA DOMINGUES 5\u00b0  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS       4954/2022 CAMILA DIAS DE ARAGAO 1\u00b0       7711/2022 CAROLINE RAMOS DO CARMO DE SOUZA 1\u00b0       8321/2022 NAZIAN DE SOUSA PINHEIRO 1\u00b0     11269/2022 RAIMUNDO BARBOSA DOS SANTOS 2\u00b0     14884/2022 LICINEIA DOS SANTOS SOARES 4\u00b0     15721/2022 JOADSON DOS SANTOS BISPO 2\u00b0     15756/2022 EDILEUSA DOS SANTOS SILVA RAMOS 2\u00b0     16565/2022 VALDINEIA ALVES DE FREITAS 1\u00b0     16584/2022 ITAMAR FERNANDO DE SANTANA 1\u00b0 E 2\u00b0     16660/2022 MARCIO DE JESUS 1\u00b0 E 2\u00b0     17476/2022 JAIR ALMIR DOS SANTOS 1\u00b0     17583/2022 VILMA SILVA SANTOS 2\u00b0     17606/2022 LUCI MONICA DOS SANTOS AZEVEDO 2\u00b0     17691/2022 LIZANDRA MOREIRA GOES 1\u00b0     17714/2022 JAQUELINE PEDREIRA RODRIGUES 1\u00b0     17854/2022 JACIRA SENA SANTANA SANTOS 2\u00b0     17865/2022 RITA DE CASSIA SILVA SANTOS 2\u00b0     17923/2022 IONE LUCIA SANTOS F DE CARVALHO LIMA 2\u00b0     18140/2022 MARY DE OLIVEIRA SANTANA SANTOS 2\u00b0     18340/2022 FRANCISCO MARCIONILIO PEREIRA FILHO 2\u00b0     18404/2022 CARLA BATISTA SILVA 2\u00b0     18503/2022 ADRIANE ALMEIDA DE SOUZA 3\u00b0     18671/2022 ALICE DOS SANTOS MARQUES 2\u00b0     18754/2022 GEROLINO SENA CERQUEIRA 1\u00b0     18893/2022 MAIDA CERQUEIRA DE OLIVEIRA 2\u00b0     19007/2022 MARCOS VINICIUS BOMFIM 2\u00b0     19685/2022 JUSCILENE BARBOSA DOS SANTOS 3\u00b0     20185/2022 CELESTINO MAGALHAES FERNANDEZ 2\u00b0     20907/2022 EVANILDA MOREIRA ALMEIDA 2\u00b0     20934/2022 GERALDO APARECIDO DE BARROS 2\u00b0     20936/2022 GILVANA BARBARA OLIVEIRA DOS SANTOS 1\u00b0     21017/2022 SELMA DE SAO PEDRO SILVA 3\u00b0     21359/2022 ROSELENE MATIAS DOS SANTOS DE JESUS 5\u00b0     21984/2022 PATRICIA NASCIMENTO FERREIRA 1\u00b0     22263/2022 SARA DOS SANTOS 2\u00b0     22444/2022 ROSANA MOREIRA SANTOS 2\u00b0     22459/2022 REJANE SALES DE LIMA 2\u00b0     22514/2022 TATIANE DANIELA SILVA DOS SANTOS 3\u00b0     22656/2022 VALNICE MARQUES CONCEICAO 2\u00b0     22829/2022 ELANE DE JESUS NASCIMENTO 1\u00b0     22880/2022 VERA MARIA DE SOUZA MATOS FARIAS 2\u00b0     22920/2022 JOAO PEREIRA DE JESUS 2\u00b0     23419/2022 CRISTIANE SANTOS SOARES 2\u00b0     23986/2022 EDNA LIMA CONCEICAO 1\u00b0 E 2\u00b0     24003/2022 ADENILDA PEREIRA SILVA 1\u00b0     24008/2022 CLAUDIONOR PEREIRA DOS SANTOS JUNIOR 1\u00b0     24367/2022 CELICE BISPO NASCIMENTO DA FE 2\u00b0     25855/2022 NATALI DE OLIVEIRA ARAUJO 1\u00b0     28920/2022 KATIA DAMACENO DA SILVA 2\u00b0   185848/2022 JOELMA SOUZA FIALHO SANTOS 1\u00b0  GER\u00caNCIA EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 12 de setembro de 2023.  INDIRA DE CERQUEIRA ABREU  Gerente Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, em exerc\u00edcio  TORNAR SEM EFEITO  DESPACHOS FINAIS DA GER\u00caNCIA EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS (DELEGA\u00c7AO DE  COMPET\u00caNCIA - DECRETO 7.047/84).  LICEN\u00c7A PR\u00caMIO DEFERIDA PUBLICADA NO DOM N\u00ba 8.597 DE 11 DE AGOSTO DE 2023.   LICEN\u00c7A PR\u00caMIO DEFERIDA   PROCESSO N\u00b0 INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS  105322/2021 TANIA REGINA OLIVEIRA GONCALVES 2\u00ba  GER\u00caNCIA EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 12 de setembro de 2023.  INDIRA DE CERQUEIRA ABREU  Gerente Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, em exerc\u00edcio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "12": "XXVI | N \u00ba 8.621 11 SECRETARIA MUNICIPAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O - SECOM   PORTARIA N\u00ba 038/2023  A SECRET\u00c1RA MUNICIPAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e com fundamento no   disposto no artigo 10 da Lei Federal n\u00ba 12.232/2010, que trata das normas gerais para Licita\u00e7\u00e3o   e Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Publicidade pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, prestados por interm\u00e9dio de   Ag\u00eancias de Propaganda.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Tornar p\u00fablica a rela\u00e7\u00e3o com os nomes dos inscritos para a escolha dos membros da   Subcomiss\u00e3o T\u00e9cnica, respons\u00e1vel pelo julgamento das propostas t\u00e9cnicas compostas pelo Plano   de Comunica\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria, pela Capacidade de Atendimento, pelo Repert\u00f3rio e pelos Relatos de   Solu\u00e7\u00e3o de Problemas de Comunica\u00e7\u00e3o relativas a Concorr\u00eancia n\u00ba 0001/2023, objeto do Processo   n\u00ba 001/2023 - SECOM:  Grupo I -  Candidatos com V\u00ednculo com a Prefeitura Municipal do Salvador  - Bernardo Augusto Azevedo de Almeida  - Luan Joaquim de Jesus Santos  - Luana Almeida de Oliveira  - Luciana Silva da Costa  - Luciara Brito de Oliveira  - Paulo Vitor da Silva Bispo  - Vitor de Melo Villar  Grupo II - Candidatos sem V\u00ednculo com a Prefeitura Municipal do Salvador  - Aimea Guedes da Cunha Freitas  - Ana L\u00facia Nunes Martins  - Gilson Pessoa da Silva  Art. 2\u00ba A escolha dos membros da Subcomiss\u00e3o T\u00e9cnica dar-se-\u00e1 por sorteio, que ser\u00e1 realizado   em Sess\u00e3o P\u00fablica no dia 03 de outubro de 2023, \u00e0s 14:30 horas, no seguinte \u00d3rg\u00e3o Municipal e   endere\u00e7o: Audit\u00f3rio da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o - SEMGE, na Rua Hor\u00e1cio C\u00e9sar, n\u00ba 64, Dois   de Julho, Salvador - Bahia.          Art. 3\u00ba A Subcomiss\u00e3o T\u00e9cnica ser\u00e1 formada por 03 (tr\u00eas) membros titulares e 03 (tr\u00eas) membros   suplentes, escolhidos a partir do sorteio de 02 (dois) representantes do Grupo I e 01 (um)   representante do Grupo II, conforme o artigo 1\u00ba desta Portaria.   Art. 4\u00ba A impugna\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 5\u00ba, art. 10 da Lei Federal n\u00ba 12.232/2010, poder\u00e1 ser apresentada   formalmente e com os devidos fundamentos jur\u00eddicos, at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas da data da   realiza\u00e7\u00e3o da Sess\u00e3o P\u00fablica destinada ao sorteio, em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 as 17:00 horas no   seguinte endere\u00e7o da SECOM: Coordena\u00e7\u00e3o Administrativa / Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o,   situada \u00e0 Rua Guedes de Brito, n\u00ba 01, Edif\u00edcio Ranulfo Oliveira, 4\u00ba andar, Centro - Salvador - Bahia ou   pelo correio eletr\u00f4nico / e-mail: compel.publicidade@salvador.ba.gov.br   GABINETE DA SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O  Salvador, 15 de setembro de 2023  RENATA GENDIROBA VIDAL    Secret\u00e1ria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   PORTARIA N\u00ba 28/2023  A SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICA PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ, no uso  das suas atribui\u00e7\u00f5es conferidas pelo Decreto 32.201/2020,   RESOLVE:  Indeferir com base no parecer da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio - PGMS a solicita\u00e7\u00e3o abaixo  especificada:  CONSELHO TUTELAR - INDEFERIDO  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA ASSUNTO  165357/2023 JOSIANNE BERNARDO  DE ANDRADE PEIXOTO  3154649 13\u00ba PROPORCIONAL  GABINETE DA SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE, 12   DE SETEMBRO DE 2023.     FERNANDA SILVA LORD\u00caLO  Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude.  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   PORTARIA N\u00ba 375/2023  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, com fulcro na Lei Municipal n\u00ba  076/2020, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 01 de janeiro de 2021, na Lei n\u00ba  8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de  Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador,  tendo em vista o que consta no Processo 15837 / 2023 em 14/08/2023,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Conceder Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental n\u00ba 2023-SEDUR/CLA/AA-32, pelo prazo de 02 (dois) anos,  \u00e0 MD BA PARQUE FLORESTAL CONSTRU\u00c7\u00d5ES LTDA, inscrita no CNPJ 48.137.296/0001-13, para  DEMOLI\u00c7\u00c3O DE 03 RESID\u00caNCIAS, implantadas em \u00e1rea total de 3.226,68 m\u00b2 e 1.294,00 m\u00b2 de \u00e1rea  a ser demolida com estimativa de gera\u00e7\u00e3o de 1.387,49 m\u00b3 de res\u00edduos, situadas na Rua Sapucaia,  445, Horto Florestal, Salvador-BA, delimitado pelas coordenadas geogr\u00e1ficas: 13\u00b000\u201909.47\u201dS e  38\u00b029\u201914.19\u201dO; 13\u00b000\u201909.64\u201dS e 38\u00b029\u201913.65\u201dO; 13\u00b000\u201909.41\u201dS e 38\u00b029\u201912.71\u201dO; 13\u00b000\u201908.10\u201dS e  38\u00b029\u201913.17\u201dO; 13\u00b000\u201906.85\u201dS e38\u00b029\u201913.58\u201dO; 13\u00b000\u201905.53\u201dS e 38\u00b029\u201914.03\u201dO; 13\u00b000\u201904.90\u201dS e  38\u00b029\u201914.21\u201dO; 13\u00b000\u201904.97\u201dS e 38\u00b029\u201914.51\u201dO; 13\u00b000\u201906.79\u201dS e 38\u00b029\u201914.38\u201dO; 13\u00b000\u201908.05\u201dS e  38\u00b029\u201914.28\u201dO; 13\u00b000\u201908.70\u201dS e 38\u00b029\u201914.23\u201dO; 13\u00b000\u201908.92\u201dS e 38\u00b029\u201914.12\u201dO; 13\u00b000\u201909.48\u201dS e  38\u00b029\u201914.20\u201dO (Datum Sirgas 2000), mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes  condicionantes: I. Manter a SEDUR sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ ou demais obras realizadas durante  vig\u00eancia da licen\u00e7a; II. Implantar o canteiro de obras, conforme a NR 18, NR 6, NR 24 e NR 26, devendo dispor de  instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias interligadas a rede p\u00fablica de esgotamento sanit\u00e1rio e colocar tapume, com  altura m\u00ednima de 2 m (dois metros), de forma a impedir o acesso de pessoas estranhas aos servi\u00e7os  e cercar todo per\u00edmetro da poligonal de interven\u00e7\u00e3o; III. Somente iniciar a demoli\u00e7\u00e3o ap\u00f3s Licen\u00e7a para Demoli\u00e7\u00e3o emitida por esta SEDUR; IV. N\u00e3o realizar carga e descarga de materiais e res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o nos per\u00edodos de tr\u00e2nsito mais  intenso, devendo adotar sinaliza\u00e7\u00e3o adequada na via de acesso dos ve\u00edculos e pedestres; V. Manter um canal de di\u00e1logo com a comunidade para dirimir eventuais d\u00favidas causadas pela  implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento, relacionadas \u00e0 etapa de demoli\u00e7\u00e3o das edifica\u00e7\u00f5es; VI. Atender as orienta\u00e7\u00f5es do Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil - PGRCC,  devendo: a) priorizar a reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos res\u00edduos Classe A (materiais cer\u00e2micos, tijolos,  azulejos, blocos, telhas, placas de revestimento, argamassa, e concreto), se n\u00e3o forem aproveitados  na pr\u00f3pria obra, esses res\u00edduos dever\u00e3o ser encaminhados para usinas de reciclagem ou aterros de  res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil; b) destinar o material excedente da limpeza do terreno (camada vegetal)  para local devidamente licenciado e autorizado. Apresentar, semestralmente ap\u00f3s o in\u00edcio das  obras de demoli\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio consubstanciado com registros fotogr\u00e1ficos do manejo dos res\u00edduos  da constru\u00e7\u00e3o civil, Manifesto de Transporte de Res\u00edduos - MTR e documentos comprobat\u00f3rios da  execu\u00e7\u00e3o do PGRCC; VII. Adotar os procedimentos a seguir relacionados, durante a fase de demoli\u00e7\u00e3o: a) dispor os  res\u00edduos s\u00f3lidos de origem dom\u00e9stica do canteiro de obra, em local adequado para serem recolhidos  pelo servi\u00e7o de limpeza p\u00fablica; b) coletar, sistematicamente, o entulho gerado no canteiro de obras  e destin\u00e1-lo adequadamente, conforme estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 307/02, devendo  adotar pr\u00e1ticas que visem a redu\u00e7\u00e3o na gera\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos  mesmos; c) remover, quando da finaliza\u00e7\u00e3o da , todas as instala\u00e7\u00f5es do canteiro de obras, bem como  providenciar a recupera\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas por estas instala\u00e7\u00f5es; d) maximizar o  uso dos materiais de constru\u00e7\u00e3o resultantes de demoli\u00e7\u00e3o e escava\u00e7\u00f5es exclusivamente nas obras  civis do pr\u00f3prio empreendimento e somente utilizar material de empr\u00e9stimo proveniente de jazida  licenciada; e) realizar a estocagem adequada dos efluentes gerados nos processos de abastecimento  de m\u00e1quinas e ve\u00edculos, evitando o derramamento de subst\u00e2ncias e a contamina\u00e7\u00e3o do solo;  g) realizar o controle da emiss\u00e3o de material particulado durante as obras e adotar pr\u00e1ticas que  redu\u00e7\u00e3o a sua emiss\u00e3o; h) realizar o controle e redu\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos, a exemplo do uso de equipamentos  e m\u00e1quinas com atenuadores sonoros, principalmente antes das 8h e ap\u00f3s as 18h; i)transportar o  material terroso, britado e res\u00edduos em ve\u00edculo devidamente equipado, monitorado e em perfeitas  condi\u00e7\u00f5es de transporte, tr\u00e2nsito e seguran\u00e7a, nunca ultrapassando a sua capacidade instalada de  carga, a qual deve estar sempre bem-acondicionada e coberta de lona que evite o transbordo e/ou  quedas do material nas vias; VIII. Em caso de exist\u00eancia de interfer\u00eancias com as redes de infraestrutura das concession\u00e1rias  de servi\u00e7os p\u00fablicos (telefonia, saneamento b\u00e1sico, energia el\u00e9trica, g\u00e1s canalizados), o requerente  dever\u00e1 entrar em contato com a concession\u00e1ria, solicitar Anu\u00eancia e adotar as recomenda\u00e7\u00f5es  constantes no documento; IX. Atender \u00e0 Lei Municipal 5.354 de 28 de janeiro de 1998 que disp\u00f5e sobre sons urbanos, fixa n\u00edveis  e hor\u00e1rios em que ser\u00e1 permitida sua emiss\u00e3o, durante a demoli\u00e7\u00e3o. Adotando sempre medidas de  controle que visem minimizar a gera\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos; X. Transportar o material terroso em ve\u00edculo devidamente equipado, monitorado e em perfeitas  condi\u00e7\u00f5es de transporte, tr\u00e2nsito e seguran\u00e7a, nunca ultrapassando a sua capacidade instalada de  carga, a qual deve estar sempre bem-acondicionada e coberta de lona que evite o transbordo e/ou  quedas do material nas vias; XI. O requerente n\u00e3o poder\u00e1 realizar, sob nenhuma hip\u00f3tese, abastecimento e manuten\u00e7\u00e3o de  m\u00e1quinas e equipamentos no local; XII. Adotar medidas de seguran\u00e7a com implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal para ve\u00edculos  e transeuntes, controlando a circula\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2nsito no local, especialmente a movimenta\u00e7\u00e3o dos  ve\u00edculos pesados, evitando opera\u00e7\u00f5es de carga e descarga de materiais nos hor\u00e1rios de maior pico  de tr\u00e2nsito; XIII. Capacitar e fornecer Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI e de prote\u00e7\u00e3o coletiva aos  funcion\u00e1rios, durante o per\u00edodo da obra. Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o desta Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei  Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do  par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,  o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o  do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018 que disp\u00f5e sobre as atividades  de impacto local e na Lei 8.915/2015 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e  Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.  Art. 3\u00b0 Esta Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia  desta SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias  nos \u00e2mbitos federal e estadual, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "13": "XXVI | N \u00ba 8.62112  a mesma alcance seus efeitos legais. Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Autoriza\u00e7\u00e3o e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao  empreendimento sejam mantidos dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder  P\u00fablico. Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com  anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas  no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme Art.121 da Lei 8.915/2015 Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, em 13 de setembro 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO   Secret\u00e1rio  DESPACHOS FINAIS DO COORDENADOR ADMINISTRATIVO DA SEDUR  LICEN\u00c7A PR\u00caMIO/ESPECIAL-DEFERIDA  PROCESSO INTERESSADO QUINQU\u00caNIO  146459/2023 ALFREDO FRANCISCO MORAES DE JESUS 3\u00ba   Em, 13 de setembro de 2023  LIGIA FARIAS NADER  Coordenador Administrativo  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   Superintend\u00eancia do Tr\u00e2nsito do Salvador - TRANSALVADOR   PORTARIA N\u00ba279/2023  O SUPERINTENDENTE DE TR\u00c2NSITO DE SALVADOR no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o   conferidas pela Lei n\u00ba. 9.186 de 29 de dezembro de 2016, e com fundamento no Art. 3\u00ba, Inciso X, do   regimento Interno aprovado pelo Decreto n\u00ba 29.451 de 24 de janeiro de 2018, publicado no Di\u00e1rio   Oficial do Munic\u00edpio de 25 de janeiro de 2018,  Considerando a necessidade de ordenar, disciplinar e otimizar o tr\u00e1fego de ve\u00edculos e a circula\u00e7\u00e3o   de pedestre, quando da realiza\u00e7\u00e3o da \u201cV MARATONA DE SALVADOR 2023\u201d, promovida pela Empresa   Salvador Turismo - SALTUR, conforme solicita\u00e7\u00e3o feita atrav\u00e9s do processo n\u00ba 135049 / 2023, e CLE   / SIGS n\u00ba 25180/2023,  RESOLVE:   Art. 1\u00ba. Promover as seguintes altera\u00e7\u00f5es no tr\u00e1fego de ve\u00edculos, na Orla Mar\u00edtima, entre o Farol da   Barra e a Boca do Rio, Avenidas Magalh\u00e3es Neto, Centen\u00e1rio, e Vasco da Gama (trecho do Dique do   Toror\u00f3), no dia 24 de setembro de 2023:  I - Interdi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de ve\u00edculos em geral, das 6h do dia 23 \u00e0s 15h do dia 24, na Via C\u00e9lia   Fontenelle:  II - Proibi\u00e7\u00e3o do estacionamento de ve\u00edculos, de 00h \u00e0s 13h, do dia 24, nas seguintes vias:   Av. Vasco da Gama - Dique do Toror\u00f3, sentido Bonoc\u00f4 (trecho compreendido entre o final do Viaduto   R\u00f4mulo Almeida e o Restaurante a Porteira), Av. Centen\u00e1rio, Largo do Farol da Barra, Rua Arthur   Neiva, Rua Airosa Galv\u00e3o, Av. Oce\u00e2nica, Rua da Paci\u00eancia, Largo de Santana, Rua Guedes Cabral, Rua   Borges dos Reis, Pra\u00e7a Colombo, Largo da Mariquita, Rua do Meio (lado direito), Pra\u00e7a Brigadeiro   Faria Rocha, Rua Odilon Santos, Rua Marqu\u00eas de Monte Santo, Av. Amaralina, Av. Oct\u00e1vio Mangabeira,   (Pituba, Jardim de Alah / Arma\u00e7\u00e3o, Via C\u00e9lia Fontenelle / Boca do Rio), Av. Professor Magalh\u00e3es   Neto, Rua Alceu Amoroso Lima (trecho compreendido entre o Viaduto Tati Moreno e a Rua Frederico   Sim\u00f5es), Rua Frederico Sim\u00f5es, Av. Tancredo Neves - via marginal (trecho compreendido entre a Rua   Frederico Sim\u00f5es e o Viaduto Tati Moreno), Av. Manoel Dias da Silva (trecho compreendido entre Av.   Oct\u00e1vio Mangabeira e a Rua Paran\u00e1), Rua Paran\u00e1;   III - Os ve\u00edculos em geral, com destino as proximidades do circuito do evento, ter\u00e3o como op\u00e7\u00f5es para   estacionamento, as seguintes \u00e1reas: Arena Daniela Mercury e o Jardim de Alah;  IV - Instala\u00e7\u00e3o de Barreiras Fixas (BF), a partir de 00h do dia 24:  BF 01 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Retorno Boca do Rio, sentido Itapu\u00e3 - IMEJA - Grades;   BF 02 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Retorno Boca do Rio, sentido Centro - IMEJA - Grades;  BF 03 - Rua Vila Matos;  BF 04 - Av. Oce\u00e2nica / Retorno sentido Barra;  BF 05 - Av. Oce\u00e2nica / Retorno sentido Rio Vermelho - Sem\u00e1foro;   BF 06 - Av. Oce\u00e2nica/ Sa\u00edda do Morro do Ypiranga;  BF 07 - Rua Carlos Chiacchio;  BF 08 - Av. Oce\u00e2nica / Rua Alfredo Magalh\u00e3es;  BF 09 - Av. Oce\u00e2nica / Rua Dom Marcos Teixeira;  BF 10 - Av. Reitor Miguel Calmon, sentido Com\u00e9rcio, Viaduto dos Reis Cat\u00f3licos, al\u00e7a de acesso Av.   Centen\u00e1rio;  BF 11 - Av. Reitor Miguel Calmon, sentido Anita Garibaldi, Viaduto dos Reis Cat\u00f3licos, al\u00e7a de acesso   \u00e0 Av. Centen\u00e1rio.     V - Instala\u00e7\u00e3o de Barreiras M\u00f3veis (BM), a partir das 2h do dia 24:  BM 01 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Retorno, sentido Centro - quadra de t\u00eanis;  BM 02 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Av. Jorge Amado - desvio do tr\u00e1fego;  BM 03 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / 1\u00aa Travessa Orlando Moscoso - bloqueio para orla, desviando o   tr\u00e1fego para a Rua Orlando Moscoso;  BM 04 - Rua Aberlado Andrade de Carvalho / Rotat\u00f3ria - desvio do tr\u00e1fego para a Boca do Rio;  BM 05 - Av. Simon Bolivar / Retorno para Av. Tancredo Neves - bloqueio do tr\u00e1fego sentido Orla;  BM 06 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Rua Arthur de Azevedo Machado - Costa Azul - desvio do tr\u00e1fego;  BM 07 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira (Rua Fernando Menezes de G\u00f3es) / Acesso \u00e0 Av. Professor Magalh\u00e3es   Neto;   BM 08 - Av. Professor Magalh\u00e3es Neto / Sa\u00edda do pontilh\u00e3o do Costa Azul - GBarbosa -   compartilhamento;  BM 09 - Complexo Tati Moreno - acesso \u00e0 Av. Tancredo Neves;  BM 10 - Av. Professor Magalh\u00e3es Neto / Via Marginal - acesso ao Hospital da Bahia - desvio do tr\u00e1fego   para a via marginal;  BM 11 - Av. Professor Magalh\u00e3es Neto (via marginal) / Rua Aristides Fraga Lima - compartilhamento;  BM 12 - Rua Fernando Menezes de G\u00f3es, at\u00e9 o acesso \u00e0 Rua S\u00e3o Paulo - Habbib`s - compartilhamento;  BM 13 - Rua Paran\u00e1 - compartilhamento;  BM 14 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira - do canteiro central em frente ao Jardim dos Namorados at\u00e9 o   retorno pr\u00f3ximo ao posto Shell - Pituba - compartilhamento;    BM 15 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira - sa\u00edda do estacionamento do Jardim dos Namorados;  BM 16 - Av. Oct\u00e1vio Mangabeira / Retorno para a Av. Magalh\u00e3es Neto (Rei do Pir\u00e3o) - compartilhamento;  BM 17 - Rua Marqu\u00eas de Monte Santo / Pra\u00e7a Brigadeiro Farias Rocha at\u00e9 a Pra\u00e7a Nossa Senhora da   Luz - compartilhamento;  BM 18 - Rua do Balne\u00e1rio - Amaralina - monitoramento do tr\u00e1fego;  BM 19 - Pra\u00e7a Jo\u00e3o Amaral (entrada) / Rua Conde da Castanheira - monitoramento do tr\u00e1fego;   BM 20 - Rua Monte Conselho - S\u00e9tima Delegacia - bloqueio e monitoramento;  BM 21 - Rua Conselheiro Pedro Luiz / Rua Odilon Santos / Rua do Meio - desvio do tr\u00e1fego para a   Rua do Meio;  BM 22 - Largo de Santana at\u00e9 a Curva da Paci\u00eancia - compartilhamento, desviando o tr\u00e1fego para a   Curva da Paci\u00eancia e Garibaldi;  BM 23 - Travessa Bartholomeu de Gusm\u00e3o / Curva da Paci\u00eancia - compartilhamento e desvio do   tr\u00e1fego;  BM 24 - Av. Oce\u00e2nica / Rua Escravo Miguel - compartilhamento;  BM 25 - Av. Oce\u00e2nica / Av. Milton Santos;  BM 26 - Av. Oce\u00e2nica / Sa\u00edda da Rua Professor Sabino Silva, Condom\u00ednio Aeron\u00e1utica / Morro do   Ypiranga - compartilhamento e desvio do tr\u00e1fego;  BM 27 - Av. Centen\u00e1rio / Rua Airosa Galv\u00e3o - desvio do tr\u00e1fego;  BM 28 - Av. Centen\u00e1rio / Retorno pr\u00f3ximo ao Shopping Barra - bloqueio do tr\u00e1fego;  BM 29 - Av. Centen\u00e1rio / Retorno, sentido Barra - pr\u00f3ximo ao Posto Shell - Calabar - bloqueio do   tr\u00e1fego;  BM 30 - Av. Centen\u00e1rio - compartilhamento;  BM 31 - Av. Centen\u00e1rio / Cruzamento curva grande DPT - compartilhamento;  BM 32 - Av. Centen\u00e1rio / Travessa do Panta - Garcia - monitoramento do tr\u00e1fego;  BM 33 - Av. Vasco da Gama / Dique do Toror\u00f3 - compartilhamento;  BM 34 - Rua Miguel Burnier / Rua Marqu\u00eas de Caravelas - Posto de Combust\u00edvel - desvio do tr\u00e1fego;  BM 35 - Av. Oce\u00e2nica / da Rua Airosa Galv\u00e3o Para a Rua Marqu\u00eas de Caravelas - compartilhamento   e desvio do tr\u00e1fego;  BM 36 - Av. Oce\u00e2nica / Rua Leoni Ramos - desvio do tr\u00e1fego;  BM 37 - Av. Oce\u00e2nica / Rua Professor Fernando Luz - desvio do tr\u00e1fego;  VI - Interdi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de ve\u00edculos em geral, das 2h \u00e0s 13h, do dia 24, nas seguintes vias:   Rua Arthur Neiva, Largo do Farol da Barra, Av. Oce\u00e2nica, Rua Guedes de Cabral, Rua Borges dos Reis,   Pra\u00e7a Colombo, Rua Odilon Santos, Av. Oct\u00e1vio Mangabeira (Sentido Itapu\u00e3, trecho compreendido   entre o Jardim dos Namorados e o Multishop Salvador na Boca do Rio -   retorno, e no sentido Pituba, trecho compreendido entre o Multishop Salvador na Boca do Rio e o   acesso \u00e0 Av. Professor Magalh\u00e3es Neto), Av. Professor Magalh\u00e3es Neto (sentido Orla, e no sentido   Paralela, at\u00e9 o pontilh\u00e3o de acesso ao Costa Azul - GBarbosa), Rua Alceu Amoroso Lima (trecho   compreendido entre o Viaduto Tati Moreno e a Rua Frederico Sim\u00f5es), Rua Frederico Sim\u00f5es, Av.   Tancredo Neves - via marginal (trecho compreendido entre a Rua Frederico Sim\u00f5es e o Viaduto Tati   Moreno), Viaduto R\u00f4mulo Almeida;    VII - Interdi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, das 2h \u00e0s 13h, do dia 24, nas seguintes vias (compartilhada   com grades pelo promotor do evento):   a) Av. Centen\u00e1rio (faixa dupla \u00e0 esquerda, sentido Centro, at\u00e9 o acesso para a Av. Anita Garibaldi, no   Viaduto Reis Cat\u00f3lico, e Faixa dupla \u00e0 direita, no trecho compreendido entre o sem\u00e1foro do DPT at\u00e9 o   acesso ao Viaduto R\u00f4mulo Almeida);  b) Av. Vasco da Gama - Dique do Toror\u00f3 (sentido Bonoc\u00f4, faixa dupla \u00e0 esquerda, no trecho   compreendido entre o final do Viaduto R\u00f4mulo Almeida e o Restaurante a Porteira);         c) Av. Oce\u00e2nica, na faixa \u00e0 direita, sentido Barra, no trecho compreendido entre a Rua Airosa Galv\u00e3o   e a Rua Marqu\u00eas de Caravelas;  d) Av. Oce\u00e2nica, na faixa \u00e0 direita, sentido Barra, no trecho compreendido entre o Largo do Camar\u00e3o   e a Rua Jos\u00e9 S\u00e1tiro de Oliveira;  e) Av. Oce\u00e2nica, lado direito, sentido Pituba, no trecho compreendido entre a Rua Morro do Escravo   Miguel e a Avenida Milton Santos;  f) Av. Oce\u00e2nica, na faixa \u00e0 direita, sentido Barra, no trecho compreendido entre a Curva da Paci\u00eancia   e a Travessa Bartholomeu de Gusm\u00e3o;  g) Rua da Paci\u00eancia (faixa dupla \u00e0 direita, sentido Pituba, no trecho compreendido entre a Rua   Eurycles de Matos e o Largo de Santana);   h) Rua Marqu\u00eas de Monte Santo (faixa dupla \u00e0 direita, a partir da Pra\u00e7a Brigadeiro Faria Rocha);        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "14": "XXVI | N \u00ba 8.621 13 i) Av. Amaralina (faixa dupla \u00e0 direita);  j) Av. Oct\u00e1vio Mangabeira, sentido Itapu\u00e3, faixa dupla \u00e0 direita, no trecho compreendido entre o   Largo das Baianas e o Jardim dos Namorados (Rei do Pir\u00e3o), exceto no trecho compreendido entre a   Pra\u00e7a Nossa Senhora da Luz e a Rua Paran\u00e1, faixa \u00e0 esquerda;  k) Rua Fernando Menezes de Go\u00e9s (faixa dupla \u00e0 esquerda, trecho compreendido entre a sa\u00edda da Av.   Professor Magalh\u00e3es Neto at\u00e9 o acesso a Rua S\u00e3o Paulo);  l) Av. Professor Magalh\u00e3es Neto, sentido Paralela, no trecho compreendido entre o pontilh\u00e3o de   acesso ao Costa Azul - GBarbosa at\u00e9 o Complexo Tati Moreno.  VIII - Os ve\u00edculos em geral, que trafegam pelo trecho interditado especificados nos incisos anteriores,   ter\u00e3o como op\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego:  a) Sentido Rio Vermelho/Barra: ...Rua Eurycles de Matos, Av. Anita Garibaldi, Av. Milton Santos, Rua   Dr. Oswaldo Ribeiro, Via Marginal da Av. Oce\u00e2nica, Rua Professor Sabino Silva ...;   b) Sentido Ladeira da Barra / Ondina: Av. Sete de Setembro, Rua Afonso Celso, Rua Marqu\u00eas de   Caravelas, Av. Princesa Izabel ... ;  c) Provenientes da Av. Cardeal da Silva com destino ao Rio Vermelho: Travessa Prudente de Moraes,   Rua da Paci\u00eancia (sentido Ondina), Rua Eurycles de Mattos, Av. Anita Garibaldi...  IX - Desvio do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, das 2h \u00e0s 13h, do dia 24, nas seguintes vias:  a) Av. Oce\u00e2nica, sentido Barra, a partir da Rua Airosa Galv\u00e3o para a Rua Marqu\u00eas de Caravelas;   b) Rua Odilon Santos / Largo da Mariquita, na faixa \u00e0 esquerda, para a Rua do Meio;  c) Viaduto R\u00f4mulo Almeida para a Av. Vasco da Gama (sentido Lucaia);  d) Av. Oct\u00e1vio Mangabeira (Pra\u00e7a Nossa Senhora da Luz) para a Rua Pernambuco;   e) Av. Oct\u00e1vio Mangabeira (Cors\u00e1rio), sentido Pituba, para a Av. Jorge Amado;  f) Av. Jorge Amado, sentido Orla para a Av. Oct\u00e1vio Mangabeira, sentido Itapu\u00e3.      X - Os ve\u00edculos em geral, que circulam pelo trecho interditado especificado nos incisos anteriores,   ter\u00e3o como op\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego as seguintes vias: Av. Lu\u00eds Viana Filho / Paralela, Av. Pinto de Aguiar...      Art. 2\u00ba. Assegurar o acesso aos residentes e/ou domiciliados nas vias interditadas, mediante   comprova\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o atrav\u00e9s de contas de telefone, \u00e1gua, energia el\u00e9trica e etc.  Art. 3\u00ba. O promotor do evento ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria, com acompanhamento   t\u00e9cnico da equipe da TRANSALVADOR, conforme artigo 95 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB.  Art. 4\u00ba. A autoriza\u00e7\u00e3o da TRANSALVADOR para realiza\u00e7\u00e3o de evento em via p\u00fablica n\u00e3o exime o   solicitante da necessidade de obten\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos Municipal, Estadual   ou Federal cujos campos de atua\u00e7\u00e3o sejam afins \u00e0s caracter\u00edsticas do evento.  Art. 5\u00ba. O uso de som incluindo trio ou minitrio, e publicidade, devem ser solicitados pelo respons\u00e1vel   do evento \u00e0 SEMOP, SEDUR, e demais \u00f3rg\u00e3os competentes cujos campos de atua\u00e7\u00e3o sejam afins.  Art. 6\u00ba. O p\u00fablico dever\u00e1 ser compat\u00edvel \u00e0 capacidade do espa\u00e7o, a fim de preservar a seguran\u00e7a dos   participantes, e evitar interfer\u00eancia em vias n\u00e3o interditadas.  Art. 7\u00ba. O promotor do evento dever\u00e1 providenciar a presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar, com a finalidade de   garantir a Ordem P\u00fablica e Seguran\u00e7a do local.  Art. 8\u00ba. O tr\u00e1fego voltar\u00e1 \u00e0 normalidade t\u00e3o logo as condi\u00e7\u00f5es locais o permitam.      GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 11 de setembro de 2023.  DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente Executivo  PORTARIA N\u00ba. 274/2023  Publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de 06/09/2023. Republicado por ter sa\u00eddo com incorre\u00e7\u00e3o RESOLVE: Designar a servidora ROZELI TORRES BARBOSA, matr\u00edcula n\u00ba 3027308, para responder pelo Cargo  em Comiss\u00e3o de Secret\u00e1rio da Diretoria, Grau 51, da Diretoria de Tr\u00e2nsito, em substitui\u00e7\u00e3o a titular  Maria das Gra\u00e7as Virgens Lima, matr\u00edcula n\u00ba 3027351, durante o afastamento por motivo de f\u00e9rias  regulamentares, durante o per\u00edodo de 15/09/2023 a 14/10/2023. GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 04 de setembro de 2023  DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  DESPACHOS FINAIS DO SENHOR SUPERINTENDENTE Abono de Perman\u00eancia - INDEFERIDO  PROCESSO INTERESSADO   150441/2023  LUIS CLAUDIO SANTOS SODR\u00c9  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 14 de setembro de 2023.   DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  DESPACHOS FINAIS DO SENHOR SUPERINTENDENTE Abono de Perman\u00eancia - INDEFERIDO  PROCESSO INTERESSADO   150441/2023  LUIS CLAUDIO SANTOS SODR\u00c9  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 14 de setembro de 2023.   DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  DESPACHOS FINAIS DO SENHOR SUPERINTENDENTE  Progress\u00e3o por Titula\u00e7\u00e3o - INDEFERIDO  PROCESSO DIGITAL INTERESSADO  164657/2023 EDMILSON DOS SANTOS SENA  165318/2023 JORGE EDUARDO SIM\u00d5ES VIEGAS  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 11 de setembro de 2023.   DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  DESPACHOS FINAIS DO SENHOR SUPERINTENDENTE  Progress\u00e3o por Titula\u00e7\u00e3o - INDEFERIDO  PROCESSO DIGITAL INTERESSADO  161409/2023 ROQUE BARBOSA CONCEI\u00c7\u00c3O  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 13 de setembro de 2023.   DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  DESPACHOS FINAIS DO SENHOR SUPERINTENDENTE  Risco de Vida - INDEFERIDO  PROCESSO DIGITAL INTERESSADO  151045/2023 EDION DOS SANTOS SILVA  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 12 de setembro de 2023.   DECIO MARTINS MENDES FILHO  Superintendente  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   Guarda Civil Municipal - GCM   PORTARIA N\u00ba. 128/2023  O INSPETOR GERAL DA GUARDA CIVIL MUNICIPAL, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:   Art. 1\u00ba - Aprovar a Norma de Procedimento n\u00ba 01/2023 da Guarda Civil Municipal - GCM, que trata do  Regulamento do Programa de Aptid\u00e3o F\u00edsica da Guarda Civil Municipal (GCM).  Art. 2\u00ba - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO INSPETOR GERAL DA GCM, em 14 de setembro de 2023.  MARCELO OLIVEIRA SILVA  Inspetor Geral  \u00d3RG\u00c3O/ UNIDADE - GCM NORMA DE PROCEDIMENTO   - NP N\u00ba01/2023  REGULAMENTO DO PROGRAMA DE APTID\u00c3O  F\u00cdSICA  DATA 14/09/2023        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "15": "XXVI | N \u00ba 8.62114  1. ASSUNTO  O Inspetor Geral, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, resolve normatizar o regulamento do Programa   de Aptid\u00e3o F\u00edsica da Guarda Civil Municipal de Salvador (GCM).  2. OBJETIVO  Desenvolver a conscientiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica regular do exerc\u00edcio f\u00edsico, n\u00e3o somente pela qualidade   de vida saud\u00e1vel como tamb\u00e9m a necessidade de padronizar e regulamentar os crit\u00e9rios a serem   adotados para a realiza\u00e7\u00e3o dos Testes de Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Guarda Civil Municipal de Salvador, e   servir como par\u00e2metro de orienta\u00e7\u00e3o tanto para aplica\u00e7\u00e3o do TAF como para o Treinamento F\u00edsico   com o objetivo de melhorar a qualidade de vida e sa\u00fade do guarda civil, resultando melhor n\u00edvel na   qualidade dos servi\u00e7os prestados ao cidad\u00e3o soteropolitano. Orientar que o mesmo seja adotado   para testes de aptid\u00e3o f\u00edsica para sele\u00e7\u00f5es internas, cursos de ingresso, convoca\u00e7\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es   para quaisquer cursos na Guarda Civil Municipal de Salvador.   3. RESPONSABILIDADE QUANTO AO CUMPRIMENTO   \u00c9 de responsabilidade de todos os Guardas Civis Municipais de Salvador.   4. LESGISLA\u00c7\u00c3O DE AMPARO LEGAL E FONTE DE CONSULTA   a) LEI N\u00ba 9.640/2022  b) DECRETO N\u00ba 29.303 DE 07 DE DEZEMBRO DE 2017, art.4\u00ba  5. CONCEITUA\u00c7\u00c3O  5.1 Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor ocupante de um cargo de uma classe para outra   imediatamente superior, com isso estabeleceu-se o Plano de Carreira e Vencimentos dos servidores   ocupantes do cargo de provimento efetivo de Guarda Civil Municipal sob o regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio   est\u00e1 sancionado e disposto na Lei n\u00ba 9640/2022 de 20 de maio de 2022 e neste est\u00e1 estabelecido   como um de seus crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o ser apto no programa de Aptid\u00e3o F\u00edsica a ser implantado.   Com isso e no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es o Inspetor da Guarda Civil Municipal (GCM) designa a cria\u00e7\u00e3o da   Comiss\u00e3o do Programa de Aptid\u00e3o F\u00edsica com a Portaria n\u00ba 120/2022 em 20 de agosto de 2022 para   regulamentar as atividades institucionais que envolvam a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.   5.2 O presente trabalho foi desenvolvido a partir de pesquisas e seu conte\u00fado desenvolvido por uma   revis\u00e3o dos dados mais atuais de publica\u00e7\u00f5es nacionais sobre o tema e revisada pela Comiss\u00e3o do   Programa de Aptid\u00e3o F\u00edsica da GCM e tamb\u00e9m por profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da institui\u00e7\u00e3o.   O Programa de Aptid\u00e3o F\u00edsica (PAF) visa proporcionar  atividades f\u00edsicas variadas que colaborem   para o aumento da capacidade f\u00edsica do guarda  civil de Salvador, necess\u00e1ria para suportar f\u00edsica e   organicamente, as exig\u00eancias do servi\u00e7o e desenvolver as compet\u00eancias t\u00e9cnicas para desempenhar   com efic\u00e1cia as atribui\u00e7\u00f5es na GCM.   5.2.1 A atividade f\u00edsica representa qualquer movimento corporal produzido pelos m\u00fasculos   esquel\u00e9ticos que resulta em gasto energ\u00e9tico acima dos n\u00edveis de repouso. Esse conceito tem sido   amplamente aceito e adotado por pesquisadores de diversas \u00e1reas. A atividade f\u00edsica tem grande   valia para o desenvolvimento humano e deve ser praticada em todas as fases da vida, como ao se   deslocar de um lugar para outro, durante o trabalho ou estudo, ao realizar tarefas dom\u00e9sticas ou   durante o tempo livre.   5.2.3 O exerc\u00edcio f\u00edsico \u00e9 um tipo de atividade f\u00edsica, caracterizada por ser planejada, estruturada e   repetitiva, que objetiva melhorar e/ou manter um ou mais componentes da aptid\u00e3o f\u00edsica.   5.3 Reconhecimento da import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica bem como h\u00e1   uma grande variedade de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para mensurar a atividade f\u00edsica.   5.3.1 Anamnese: question\u00e1rio investigativo sobre informa\u00e7\u00f5es de h\u00e1bitos e hist\u00f3ricos do indiv\u00edduo,   sendo um instrumento importante para alertar sobre poss\u00edveis pontos que necessitem de aten\u00e7\u00e3o   especial e devido tamb\u00e9m a seu baixo custo.   5.3.2 Tratou-se da implanta\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica (TAF) que consiste na   avalia\u00e7\u00e3o de testes f\u00edsicos realizados pelos guardas municipais da ativa a partir de crit\u00e9rios como   forma, tempo, dist\u00e2ncia e repeti\u00e7\u00f5es.   5.4 Atrav\u00e9s da Ger\u00eancia de Desenvolvimento Humano s\u00e3o ofertadas, de forma volunt\u00e1ria, variadas   modalidades esportivas, a fim de contribuir positivamente com o aumento e/ou manuten\u00e7\u00e3o da   aptid\u00e3o f\u00edsica do guarda civil municipal.  6. DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  6.1 Padronizar os procedimentos relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos GCMs participantes de processos   seletivos internos para cursos, est\u00e1gios, promo\u00e7\u00f5es e/ou outras situa\u00e7\u00f5es de interesse da GCM.   As vari\u00e1veis da aptid\u00e3o f\u00edsica consideradas como mais importantes para o desempenho funcional   foram levantadas e com base na literatura t\u00e9cnica pesquisada, foram selecionados testes f\u00edsicos   que mensurassem as vari\u00e1veis f\u00edsicas. Os crit\u00e9rios estabelecidos para a sele\u00e7\u00e3o dos testes foram a   cientificidade, validade, objetividade, fidedignidade e sua aplicabilidade.  6.1.1 Tipos de Testes de Aptid\u00e3o F\u00edsica:  a) Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Progress\u00e3o Profissional (TAF-PP): Destinado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos GCMs da   ativa que tenham sido convocados para com o objetivo de progress\u00e3o profissional;  b) Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Pessoas com Restri\u00e7\u00e3o M\u00e9dica (TAF-PRM): Destinado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o   f\u00edsica dos GCMs da ativa com restri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica;  c) Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica Grupamentos (TAF-G): Destinado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos GCMs para perman\u00eancia   nos grupamentos nos quais se encontram lotados.     d) Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica Espec\u00edfico (TAF-E): Destinado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos GCMs para os processos   de sele\u00e7\u00e3o visando cursos operacionais que requeiram n\u00edvel de condicionamento f\u00edsico \u201c\u00d3TIMO\u201d ou   \u201cEXCELENTE\u201d.  6.2 O TAF ser\u00e1 realizado em local estabelecido e informado pela GCM (TAF-PP / TAF-PRM)  ou pelos Grupamentos que estiverem promovendo processo interno (TAF-G / TAF-E) podendo sofrer   altera\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 previamente divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o oficial da GCM;  6.3 Para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer TAF, o GCM dever\u00e1, obrigatoriamente, apresentar declara\u00e7\u00e3o de   atestado m\u00e9dico, conforme modelo em anexo, especificando que o (a) GCM est\u00e1 apto(a) para realizar   as atividades de esfor\u00e7o f\u00edsico, sendo que este dever\u00e1 ser entregue com 30 dias de anteced\u00eancia \u00e0   sua data de realiza\u00e7\u00e3o do TAF;  6.4 O atestado dever\u00e1 possuir data de expedi\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 180 (cento e oitenta) dias antecedentes   \u00e0 data de realiza\u00e7\u00e3o do TAF;  6.5 Para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer TAF, o GCM convocado dever\u00e1 apresentar-se no dia com o uniforme   completo de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, previsto e institu\u00eddo no Regulamento de Uniformes da Guarda Civil   Municipal, na Portaria 082/2022 no DOM 8297 de 01 junho 2022;  6.6 O GCM que n\u00e3o se apresentar em data, hor\u00e1rio, local e devidamente uniformizado para a   realiza\u00e7\u00e3o do TAF estar\u00e1 exclu\u00eddo desta avalia\u00e7\u00e3o, exceto o GCM que apresentar atestado legal   justificando sua aus\u00eancia e aguardar\u00e1 pr\u00f3xima convoca\u00e7\u00e3o;  6.7 Caber\u00e1 ao guarda civil municipal de Salvador a responsabilidade referente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade   apresentada durante a realiza\u00e7\u00e3o do processo seletivo;  6.8 Os casos de altera\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e/ou fisiol\u00f3gica tempor\u00e1rios (c\u00e3ibras, contus\u00f5es, etc)   devidamente comprovados, que impossibilitem ou diminuam o rendimento do GCM na realiza\u00e7\u00e3o dos   testes, ser\u00e3o avaliados pela comiss\u00e3o do PAF;  6.9 Caso ocorra alguma altera\u00e7\u00e3o f\u00edsica de maneira intempestiva (n\u00e3o cr\u00f4nica) que impossibilite a   realiza\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios, o atestado deve ser entregue impreterivelmente at\u00e9 24 horas antes do TAF   \u00e0 Comiss\u00e3o do PAF;  6.10 Em raz\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a crit\u00e9rio da comiss\u00e3o permanente, o TAF poder\u00e1 ser  cancelado ou interrompido, acarretando o adiamento para uma nova data, a ser estipulada e  divulgada. Neste caso, os GCMs que ainda n\u00e3o conclu\u00edram a etapa, realizar\u00e3o todos os testes   novamente, desprezando-se os resultados j\u00e1 obtidos;  6.11 O condicionamento f\u00edsico e o aquecimento s\u00e3o de inteira responsabilidade do GCM, n\u00e3o devendo   interferir no andamento do processo de avalia\u00e7\u00e3o do TAF;  6.12 O GCM que n\u00e3o obtiver o desempenho m\u00ednimo em um dos testes f\u00edsicos ser\u00e1 considerado inapto,   n\u00e3o podendo realizar as pr\u00f3ximas etapas do TAF, nem poss\u00edvel reteste;  6.13 Os aparelhos eletr\u00f4nicos dever\u00e3o permanecer desligados at\u00e9 a sa\u00edda do GCM do local de   realiza\u00e7\u00e3o do teste;  6.14 Ainda ser\u00e1 exclu\u00eddo do Processo Seletivo o GCM que:  6.14.1 perturbar, de qualquer modo, a ordem dos trabalhos;  6.14.2 tratar com descortesia qualquer pessoa envolvida no processo de sele\u00e7\u00e3o.  6.15 N\u00e3o ser\u00e3o aceitas solicita\u00e7\u00f5es de tratamento diferenciado para realiza\u00e7\u00e3o dos testes do TAF,   exceto as descritas no TAF-PRM.  6.16 Sobre Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Progress\u00e3o Profissional (TAF-PP):  6.16.1 O processo seletivo interno destina-se ao teste de aptid\u00e3o f\u00edsica da Guarda Civil Municipal   do Salvador cujo objetivo \u00e9 avaliar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos GCMs convocados para participarem do   processo de progress\u00e3o profissional, aferindo padr\u00f5es individuais a serem atingidos pelos agentes   da ativa visando melhorar a qualidade de vida e sa\u00fade do guarda civil municipal, resultando na   melhoria dos servi\u00e7os prestados ao cidad\u00e3o soteropolitano. Todo TAF deve ser aplicado por uma   Banca Examinadora que ser\u00e1 composta por, no m\u00ednimo, 1 componente da Comiss\u00e3o do TAF, mesmo   que s\u00f3 haja 1 avaliado. Para avalia\u00e7\u00f5es em grandes grupos, deve-se guardar a propor\u00e7\u00e3o de 1   avaliador para, no m\u00e1ximo, 10 avaliados.  6.16.2 O TAF-PP dos prepostos da ativa da Guarda Civil Municipal dar-se-\u00e1 atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de   etapas, na ordem abaixo estabelecida:  a) Flex\u00e3o de cotovelos;  b) Abdominal reto;  c) Corrida 12 minutos.  6.16.3 A descri\u00e7\u00e3o dos testes consiste em:        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "16": "XXVI | N \u00ba 8.621 15 6.16.3.1 Flex\u00e3o de cotovelos:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial do masculino: Em terreno plano e liso, o (a) avaliado (a) dever\u00e1 deitar-se em dec\u00fabito   ventral, apoiando o tronco e as palmas das m\u00e3os no solo, ficando as m\u00e3os ao lado do tronco com os   dedos apontados para frente e os polegares alinhados aos ombros, permitindo, assim, que as m\u00e3os   fiquem afastadas de acordo com a dist\u00e2ncia entre os ombros, ap\u00f3s adotar a abertura padronizada dos   bra\u00e7os, dever\u00e1 erguer o tronco at\u00e9 que os cotovelos fiquem completamente estendidos. Observa\u00e7\u00f5es:   mantendo os p\u00e9s unidos e apoiados sobre o solo.   b) Forma de execu\u00e7\u00e3o do masculino: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar flex\u00f5es e extens\u00f5es com   ambos os cotovelos, at\u00e9 que seja formado um \u00e2ngulo de 90\u00ba entre bra\u00e7o e antebra\u00e7o, mantendo   o alinhamento da cabe\u00e7a, coluna e pernas. N\u00e3o h\u00e1 tempo determinado para a execu\u00e7\u00e3o dos   movimentos, podendo ser executados lenta ou rapidamente;   c) Posi\u00e7\u00e3o inicial do feminino: Peito paralelo ao solo, m\u00e3os espalmadas, os joelhos e os p\u00e9s apoiados   no solo.  d) Forma de execu\u00e7\u00e3o do feminino: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar flex\u00f5es e extens\u00f5es com   ambos os cotovelos, at\u00e9 que seja formado um \u00e2ngulo de 90\u00ba entre bra\u00e7o e antebra\u00e7o, mantendo   o alinhamento da cabe\u00e7a, coluna e pernas. N\u00e3o h\u00e1 tempo determinado para a execu\u00e7\u00e3o dos   movimentos, podendo ser executados lenta ou rapidamente.   Observa\u00e7\u00f5es: O (a) avaliado (a) dever\u00e1 ser alertado (a) pelos fiscais quando estiver realizando algum   exerc\u00edcio de forma incorreta, sendo informado (a) qual a a\u00e7\u00e3o corretiva a ser adotada e orientado   para que a execu\u00e7\u00e3o seja retificada, sem interrup\u00e7\u00e3o do teste; Os fiscais dever\u00e3o contar em voz   alta, de modo a ser aud\u00edvel ao (a) avaliado (a) as repeti\u00e7\u00f5es realizadas de forma correta durante a   realiza\u00e7\u00e3o do teste f\u00edsico.  6.16.3.2 Teste abdominal reto:  a) Posi\u00e7\u00e3o Inicial: Dec\u00fabito dorsal. Joelhos fletidos, formando um \u00e2ngulo de 90\u00ba (noventa   graus). Plantas dos p\u00e9s em pleno contato com o solo, calcanhares unidos a uma dist\u00e2ncia de   aproximadamente 30 (trinta) cent\u00edmetros das n\u00e1degas. Antebra\u00e7os cruzados \u00e0 frente do tronco, com   as m\u00e3os em contato com os ombros. Os tornozelos ou os p\u00e9s do avaliado poder\u00e3o ser seguros, de   forma que os p\u00e9s fiquem em contato com o solo durante a execu\u00e7\u00e3o dos movimentos;  b) Forma de execu\u00e7\u00e3o: O avaliado dever\u00e1 elevar o tronco, sem afastar as m\u00e3os dos ombros at\u00e9 que os   cotovelos toquem simultaneamente as faces anteriores das coxas, retornando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial, at\u00e9 o   ponto em que a parte posterior da cintura escapular toque o solo. O tempo para execu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio   \u00e9 de at\u00e9 01 (um) minuto, 0 (zero) segundos e 0 (zero) cent\u00e9simos;  c) Regras: \u00c9 permitido o repouso durante a execu\u00e7\u00e3o do teste. O in\u00edcio e o t\u00e9rmino do tempo ser\u00e3o   anunciados por um silvo de apito. Ser\u00e1 computado o n\u00famero de 8 movimentos realizados de forma   mecanicamente correta, at\u00e9 ser atingida a exaust\u00e3o volunt\u00e1ria m\u00e1xima ou o tempo de 1 (um) minuto,   o que primeiro ocorrer. N\u00e3o \u00e9 permitida a eleva\u00e7\u00e3o do quadril, nem qualquer a\u00e7\u00e3o dos membros   superiores que provoque um efeito de alavanca. Deve-se observar o toque no solo da parte posterior   da cintura escapular quando da extens\u00e3o abdominal. \u00c9 facultado o uso de colchonete.  6.16.3.3 Corrida 12 minutos:  a) O GCM dever\u00e1 percorrer a maior dist\u00e2ncia poss\u00edvel em 12 minutos, poder\u00e1 haver, ou n\u00e3o,   interrup\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o no ritmo da corrida, sendo op\u00e7\u00e3o do (a) avaliado (a) escolher a melhor   estrat\u00e9gia a fim de atingir seu objetivo. O (a) avaliado (a) s\u00f3 poder\u00e1 deslocar-se no sentido indicado   pela Comiss\u00e3o avaliadora;  b) Ser\u00e1 considerado como resultado final, a dist\u00e2ncia imediatamente superior \u00e0quela alcan\u00e7ada pelo   avaliado, de acordo com a tabela do TAF (Tabelas \u201c1 e 2\u201d);  c) O in\u00edcio e o t\u00e9rmino do teste ser\u00e3o indicados por sinal sonoro emitido e este ser\u00e1 controlado pelo   cron\u00f4metro da Comiss\u00e3o avaliadora, sendo o \u00fanico que servir\u00e1 de refer\u00eancia para o in\u00edcio e t\u00e9rmino   da prova;  d) N\u00e3o ser\u00e1 permitido ao GCM dar ou receber qualquer tipo de ajuda f\u00edsica, l\u00edquidos ou alimentos   durante a execu\u00e7\u00e3o da prova;  e) Orienta que, ap\u00f3s o apito que indica o t\u00e9rmino da prova, o (a) candidato (a) n\u00e3o pare bruscamente   a corrida, evitando ter um mal s\u00fabito, e que continue a correr ou caminhar no sendo transversal da   pista (lateralmente), no ponto em que se encontrava quando soou o apito de t\u00e9rmino da prova;  f) A dist\u00e2ncia percorrida pelo (a) GCM, a ser considerada oficialmente, ser\u00e1 somente a aferida pela   Comiss\u00e3o avaliadora;  g) O (a) GCM dever\u00e1 aguardar, na pista, a presen\u00e7a do (a) avaliador (a) da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o   F\u00edsica que ir\u00e1 aferir mais precisamente a metragem percorrida;  h) \u00c9 proibido abandonar a pista antes da libera\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o avaliadora ou de seus auxiliares;  i) O (a) GCM ter\u00e1 apenas 01 (uma) tentativa para realizar o teste.  6.17  Sobre Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Pessoas com Restri\u00e7\u00e3o M\u00e9dica (TAF-PRM):  6.17.1 Considerando que o satisfat\u00f3rio condicionamento f\u00edsico na melhoria da qualidade de vida dos   agentes da Guarda Civil Municipal do Salvador e apurado tamb\u00e9m atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de Teste de   Aptid\u00e3o F\u00edsica (TAF), e que esta Comiss\u00e3o tem observado que os agentes da Guarda Civil Municipal   do Salvador que apresentam determinadas restri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, continuam desempenhando suas   atividades, e da n\u00e3o previs\u00e3o de testes espec\u00edficos no TAF-PP que atentem para apura\u00e7\u00e3o do   satisfat\u00f3rio condicionamento f\u00edsico destes mesmos agentes que apresentam algum tipo de restri\u00e7\u00f5es   m\u00e9dicas, resolve estabelecer o Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Pessoas Com Restri\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas (TAF-  PRM) para os agentes da Guarda Civil Municipal do Salvador.  6.17.2 O Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica para Pessoas Com Restri\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas (TAF-PRM) correspondem ao   conjunto de testes f\u00edsicos previstos em regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria no \u00e2mbito da Guarda Civil Municipal   do Salvador, com a finalidade de mensurar o condicionamento f\u00edsico individual dos agentes que   tenham algum tipo de restri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, avaliando se o mesmo possui condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas para o acesso   na progress\u00e3o de carreira, em conson\u00e2ncia com as atribui\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o da Guarda Civil Municipal   do Salvador;  6.17.3 Esta regulamenta\u00e7\u00e3o estabelece a possibilidade de substitui\u00e7\u00f5es dos exerc\u00edcios em rela\u00e7\u00e3o   aos testes f\u00edsicos exigidos no TAF-PRM previsto na Guarda Civil Municipal do Salvador, estabelecendo   \u00edndices m\u00ednimos a serem alcan\u00e7ados, para ambos os sexos, em decorr\u00eancia do processamento da   realiza\u00e7\u00e3o do teste em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s respectivas restri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas apresentadas pelos agentes;  6.17.4 Os agentes da Guarda Civil Municipal do Salvador com limita\u00e7\u00f5es e/ou restri\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas   tempor\u00e1rias ou permanentes que o impossibilite de realizar todos os exerc\u00edcios que comp\u00f5e o TAF   para progress\u00e3o de carreira da Guarda Civil Municipal do Salvador, dever\u00e3o ser submetidos a TAF-  PRM em substitui\u00e7\u00e3o conforme o n\u00famero de exerc\u00edcio que o mesmo ficou impossibilitado de realizar   no TAF para progress\u00e3o de carreira.  6.17.5 O agente da Guarda Civil Municipal do Salvador dever\u00e1 apresentar por escrito uma solicita\u00e7\u00e3o   para ser submetido a TAF-PRM:  a) O agente da Guarda Civil Municipal do Salvador dever\u00e1 apresentar laudo m\u00e9dico que comprove a   sua limita\u00e7\u00e3o e/ou restri\u00e7\u00e3o que o impossibilite da participa\u00e7\u00e3o total ou parcial dos exerc\u00edcios que   comp\u00f5em o TAF para progress\u00e3o de carreira da Guarda Civil Municipal do Salvador;  b) O agente da Guarda Civil Municipal do Salvador dever\u00e1 preencher o Formul\u00e1rio de escolha do   exerc\u00edcio para avalia\u00e7\u00e3o junto com a Comiss\u00e3o do TAF, onde estar\u00e3o indicados os exerc\u00edcios que   comp\u00f5em a TAF-PRM, e poder\u00e1 executar com base em sua limita\u00e7\u00e3o e/ou restri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica   apresentada em atestado.  6.17.6 Antes de ser submetido a TAF-PRM o agente da Guarda Civil Municipal dever\u00e1 passar pela   Junta M\u00e9dica da Prefeitura Municipal do Salvador para ser avaliado conforme apresentado seu laudo   m\u00e9dico de restri\u00e7\u00e3o e/ou limita\u00e7\u00e3o e o seu atestado m\u00e9dico que indica quais os exerc\u00edcios que o   mesmo poder\u00e1 ser submetido na TAF-PRM e assim ser aprovado a sua participa\u00e7\u00e3o na TAF-PRM;  6.17.7 O TAF-PRM, al\u00e9m da presen\u00e7a de equipe m\u00e9dica durante a avalia\u00e7\u00e3o, flexibiliza e/ou faculta   ao agente da Guarda Civil Municipal do Salvador a presen\u00e7a de um acompanhante, para atender   necessidades espec\u00edficas relacionadas com as suas restri\u00e7\u00f5es e/ou limita\u00e7\u00f5es; 6.17.8 O TAF-PRM   dever\u00e1 ser agendado previamente em fun\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas peculiares e da necessidade   de emprego e/ou utiliza\u00e7\u00e3o de demandas espec\u00edficas para a sua realiza\u00e7\u00e3o;  6.17.9 Para avalia\u00e7\u00e3o dos agentes da Guarda Civil Municipal do Salvador com restri\u00e7\u00f5es e/ou   limita\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, ser\u00e3o facultados optar pela escolha da execu\u00e7\u00e3o unilateral ou bilateral de   determinados exerc\u00edcios listados para o TAF-PRM, conforme a necessidade exigida pela sua restri\u00e7\u00e3o   e/ou limita\u00e7\u00e3o assim descrito no seu laudo ou atestado m\u00e9dico apresentado:   a) A mudan\u00e7a para um exerc\u00edcio alternativo de acordo com as limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas apresentadas pelo   agente n\u00e3o excluir\u00e1 o objetivo de verificar o grupo muscular exigido no teste previsto na Guarda Civil   Municipal do Salvador;  b) \u00c9 facultativo ao avaliado o uso de \u00f3rtese, pr\u00f3tese ou qualquer outro recurso tecnol\u00f3gico   assistivo durante a execu\u00e7\u00e3o das atividades da TAF-PRM, conforme prescrito em seu laudo m\u00e9dico   apresentado.  6.17.10 O TAF-PRM ser\u00e1 dividido em atividades para membros superiores e atividades para   membros inferiores, onde ser\u00e3o ofertados os exerc\u00edcios para a realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es, devendo o   agente avaliado realizar no m\u00ednimo 01 (um) e no m\u00e1ximo 03 (tr\u00eas) exerc\u00edcios,  conforme substitui\u00e7\u00e3o   ao n\u00famero de exerc\u00edcios n\u00e3o realizados no TAF-PP da Guarda Civil Municipal do Salvador devido a   sua limita\u00e7\u00e3o e/ou restri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.  6.17.11 Rela\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios para restri\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o dos membros superiores:  a) Abdominal infra (solo);  b) Extens\u00e3o de joelho (cadeira extensora);  c) Flex\u00e3o de joelho (mesa flexora);  d) Agachamento livre (com barra);  e) Flex\u00e3o plantar;  f) Salto horizontal;  g) Corrida de 12 minutos em cadeira de rodas de uso pessoal ou esportiva;  h) Caminhada 1600 metros;  i) Nata\u00e7\u00e3o 25 metros.  6.17.12 Rela\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios para restri\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o dos membros inferiores:  a) Eleva\u00e7\u00e3o frontal dos ombros (com barra, halteres ou puxador);  b) Eleva\u00e7\u00e3o lateral dos ombros (com halteres ou puxador);  c) Rosca b\u00edceps direta em p\u00e9 (com barra, halteres ou puxador);  d) Rosca b\u00edceps direta no banco scott (com barra ou halteres);  e) Supino reto (com barra ou puxador);  f) Aparelho voador peitoral;  g) Tr\u00edceps na polia alta (barra ou corda);  h) Remada no aparelho;  i) Flutua\u00e7\u00e3o vertical;  6.17.13 A descri\u00e7\u00e3o dos testes consiste em:  6.17.13.1 Abdominal infra:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em dec\u00fabito dorsal sobre um colchonete ou banco, apoiando bem as costas e   flexionando os joelhos.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Trazer os joelhos em dire\u00e7\u00e3o ao tronco, levantando os quadris do ch\u00e3o e contraindo ao   m\u00e1ximo os m\u00fasculos do abd\u00f4men. Retornar de maneira controlada a posi\u00e7\u00e3o inicial, estendendo as   pernas, sempre mantendo a coluna bem apoiada.   6.17.13.2 Extens\u00e3o de joelho:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Posicionado no aparelho, com as costas bem apoiadas e com o eixo do equipamento   muito pr\u00f3ximo do eixo das articula\u00e7\u00f5es dos joelhos.   b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a extens\u00e3o dos joelhos, utilizando toda a amplitude         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "17": "XXVI | N \u00ba 8.62116  poss\u00edvel. Retornar at\u00e9 formar um \u00e2ngulo de 90\u00ba nas articula\u00e7\u00f5es dos joelhos e, sem descanso, repetir   o movimento.  6.17.13.3 Flex\u00e3o de joelho:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Posicionado no aparelho em dec\u00fabito ventral, com o eixo do equipamento muito   pr\u00f3ximo do eixo das articula\u00e7\u00f5es dos joelhos.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a flex\u00e3o dos joelhos at\u00e9 formar um \u00e2ngulo inferior a   90\u00b0 nas articula\u00e7\u00f5es destes. Retornar, at\u00e9 que se tenha os joelhos completamente estendidos e, sem   descanso, repetir o movimento.  6.17.13.4 Agachamento livre:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, com afastamento lateral dos membros inferiores, um pouco maior q a   largura dos ombros, e uma leve rota\u00e7\u00e3o externa do quadril, o que far\u00e1 com que as pontas dos p\u00e9s   fiquem voltadas para a lateral, posicionar-se embaixo da barra, apoiando est\u00e1 na por\u00e7\u00e3o superior   do trap\u00e9zio e mantendo suas m\u00e3os em uma pegada mais afastadas que os ombros, for\u00e7ando os   cotovelos para tr\u00e1s e fixando o olhar no horizonte.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, retirar a barra do suporte, distanciar-se deste um ou dois   passos e iniciar a descida at\u00e9 formar um \u00e2ngulo de 90\u00ba nas articula\u00e7\u00f5es dos joelhos. Retornar, ent\u00e3o,   estendendo o quadril, os joelhos e os tornozelos, at\u00e9 adotar a postura ereta, e, sem descanso, repetir   o movimento.  6.17.13.5 Flex\u00e3o plantar:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, com a almofada do aparelho apoiada sobre os ombros, a coluna ereta, as   articula\u00e7\u00f5es do quadril e dos joelhos estendidas e as m\u00e3os apoiadas no suporte do aparelho para   estabilizar o movimento.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, flexionar os tornozelos at\u00e9 que os calcanhares fiquem abaixo   da linha dos dedos. Elevar o tronco o mais alto poss\u00edvel, retornando lentamente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial, e,   sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.6 Salto horizontal:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Ao comando \u201cem posi\u00e7\u00e3o\u201d, o candidato dever\u00e1 posicionar-se atr\u00e1s da linha de   medi\u00e7\u00e3o inicial, em p\u00e9, est\u00e1tico, p\u00e9s paralelos sem tocar a linha;  b) Execu\u00e7\u00e3o: Ao comando \u201ciniciar\u201d ou silvo do apito, o candidato saltar\u00e1 \u00e0 frente com movimento   simult\u00e2neo dos p\u00e9s. A marca\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia saltada ser\u00e1 a partir da linha de medi\u00e7\u00e3o inicial, a qual   ser\u00e1 computada na marca\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a marca no solo de qualquer parte do corpo do candidato que   estiver mais pr\u00f3xima da linha de medi\u00e7\u00e3o inicial; A refer\u00eancia para a marca\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia do salto   ser\u00e1 a \u00faltima parte do corpo do candidato que tocar o solo, considerando-se como tal aquela mais   pr\u00f3xima da linha de sa\u00edda; Cuidado para n\u00e3o queimar a sa\u00edda pisando na linha; Ao aterrissar, n\u00e3o   apoie a m\u00e3o atr\u00e1s do seu corpo, n\u00e3o caia sentado, pois a marca computada ser\u00e1 a mais pr\u00f3xima da   linha de sa\u00edda. O (a) candidato (a) ser\u00e1 informado quando o movimento n\u00e3o for realizado da maneira   correta e a contagem n\u00e3o prosseguir\u00e1; O teste de impuls\u00e3o ser\u00e1 realizado em caixa de salto (caixa   de areia).  6.17.13.7 Corrida de 12 minutos em cadeira de rodas de uso pessoal ou esportiva:  a) O teste de corrida para os GCMs de sexo masculino e feminino deve seguir os procedimentos   abaixo:  I - O GCM dever\u00e1 percorrer em sua cadeira de rodas a maior dist\u00e2ncia poss\u00edvel em 12 minutos, poder\u00e1   haver, ou n\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o no ritmo da corrida, sendo 16 op\u00e7\u00e3o do (a) avaliado(a)   escolher a melhor estrat\u00e9gia a fim de atingir seu objetivo. O (a) avaliado(a) s\u00f3 poder\u00e1 deslocar-se no   sentido indicado pela Comiss\u00e3o avaliadora;   II - Ser\u00e1 considerado como resultado final, a dist\u00e2ncia imediatamente superior \u00e0quela alcan\u00e7ada pelo   avaliado, de acordo com a tabela do TAF (Tabelas \u201c1 e 2\u201d);  III - O in\u00edcio e o t\u00e9rmino do teste ser\u00e3o indicados por sinal sonoro emitido e este ser\u00e1 controlado pelo   cron\u00f4metro da Comiss\u00e3o avaliadora, sendo o \u00fanico que servir\u00e1 de refer\u00eancia para o in\u00edcio e t\u00e9rmino   da prova;  IV - N\u00e3o ser\u00e1 permitido ao GCM dar ou receber qualquer tipo de ajuda f\u00edsica, l\u00edquidos ou alimentos   durante a execu\u00e7\u00e3o da prova;  V - Orienta que, ap\u00f3s o apito que indica o t\u00e9rmino da prova, o (a) candidato (a) n\u00e3o pare bruscamente   a corrida, evitando ter um mal s\u00fabito, e que continue a correr ou caminhar no sendo transversal da   pista (lateralmente), no ponto em que se encontrava quando soou o apito de t\u00e9rmino da prova;  VI - A dist\u00e2ncia percorrida pelo (a) GCM, a ser considerada oficialmente, ser\u00e1 somente a aferida pela   Comiss\u00e3o avaliadora;  VII - O (a) GCM dever\u00e1 aguardar, na pista, a presen\u00e7a do (a) avaliador (a) da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o   F\u00edsica que ir\u00e1 aferir mais precisamente a metragem percorrida;  VIII - \u00c9 proibido abandonar a pista antes da libera\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o avaliadora ou de seus auxiliares.  IX - O (a) GCM ter\u00e1 apenas 01 (uma) tentativa para realizar o teste.  6.17.13.8 Caminhada 1600 metros:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, o avaliado dever\u00e1 aguardar o sinal sonoro para iniciar a caminhada.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s o silvo de apito ou comando de voz, deslocar-se caminhando pela pista, dosando a   intensidade, afim de realizar o percurso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel ou no tempo desejado. O GCM dever\u00e1   percorrer a dist\u00e2ncia de 1600 metros, poder\u00e1 haver, ou n\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o no ritmo da   caminhada, sendo op\u00e7\u00e3o do (a) GCM escolher a melhor estrat\u00e9gia a fim de atingir seu objetivo. O (a)   GCM s\u00f3 poder\u00e1 deslocar-se no sentido indicado pela Comiss\u00e3o avaliadora; N\u00e3o ser\u00e1 permitido ao   GCM dar ou receber qualquer tipo de ajuda f\u00edsica, l\u00edquidos ou alimentos durante a execu\u00e7\u00e3o da prova;   \u00c9 proibido abandonar a pista antes da libera\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o avaliadora ou de seus auxiliares. O (a)   GCM ter\u00e1 apenas 01 (uma) tentativa para realizar o teste.  6.17.13.9 Nata\u00e7\u00e3o 25 metros:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: A partida ser\u00e1 efetuada por meio de salto (mergulho). Ao apito longo, os GCM\u2019s   devem subir no bloco de partida e ali permanecer. Ao comando \u201c\u00e0s suas marcas\u201d, devem colocar-se   imediatamente na posi\u00e7\u00e3o de partida, com pelo menos um p\u00e9 na parte dianteira do bloco. O estilo do   nado e a posi\u00e7\u00e3o das m\u00e3os n\u00e3o \u00e9 relevante. Quando todos estiverem im\u00f3veis, ser\u00e1 dado o sinal de   partida. N\u00e3o ser\u00e1 permitido usar ou vestir qualquer objeto adicional que possa ajudar sua velocidade,   flutua\u00e7\u00e3o ou resist\u00eancia (tais como: luvas, p\u00e9s de pato, fitas terap\u00eauticas, fitas adesivas entre outros).   \u00d3culos podem ser usados. Para a realiza\u00e7\u00e3o deste exerc\u00edcio, o GCM convocado dever\u00e1 apresentar-se   no dia com o uniforme espec\u00edfico de atividades aqu\u00e1ticas, previsto e institu\u00eddo no Regulamento de   Uniformes da Guarda Civil Municipal na Portaria 082/2022 no DOM 8297 de 01 jun 2022.  b) Execu\u00e7\u00e3o: O GCM dever\u00e1 se deslocar horizontalmente na \u00e1gua na dist\u00e2ncia estabelecida com o   nado livre, ou seja, pode nadar em qualquer nado.  6.17.13.10 Eleva\u00e7\u00e3o fontal dos ombros:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, com os joelhos levemente flexionados, as palmas das m\u00e3os voltadas para   as coxas (pegada pronada) e um halter, puxador ou barra em cada m\u00e3o/nas m\u00e3os.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a flex\u00e3o de ombro (unilateral ou simultaneamente)   at\u00e9 atingir a altura da cabe\u00e7a. Retornar \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.11 Eleva\u00e7\u00e3o lateral dos ombros:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, com os joelhos levemente flexionados, os bra\u00e7os ao longo do corpo e um   halter ou puxador em cada m\u00e3o.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a abdu\u00e7\u00e3o de ombros at\u00e9 atingir a horizontal.   Retornar \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.12 Rosca b\u00edceps direta em p\u00e9:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9,com afastamento lateral dos membros inferiores, joelhos levemente   flexionados, afastamento entre as m\u00e3os ( aproximadamente na largura dos ombros) e pegada em   supina\u00e7\u00e3o.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a flex\u00e3o dos cotovelos at\u00e9 seu limite. Retornar \u00e0   posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.13 Rosca b\u00edceps direta no banco scott:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Posicionado no aparelho, mantendo as axilas e os bra\u00e7os apoiados durante toda a   amplitude do movimento.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, flexionar os cotovelos na maior amplitude poss\u00edvel. Retornar   \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.14 Supino reto:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em dec\u00fabito dorsal no banco reto, os p\u00e9s preferencialmente apoiados no ch\u00e3o para   maior equil\u00edbrio, segurar a barra ou puxador com a pegada pronada, mantendo um afastamento entre   as m\u00e3os ( aproximadamente na largura dos ombros). b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, descer   a barra ou o puxador na linha m\u00e9dia do peitoral. A partir da\u00ed, subir( adu\u00e7\u00e3o horizontal de ombros)   at\u00e9 a extens\u00e3o dos cotovelos ( sem travar as articula\u00e7\u00f5es) e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.15 Aparelho voador peitoral:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Posicionado no aparelho, com as costas bem apoiadas, manter um \u00e2ngulo de 90\u00b0   nas articula\u00e7\u00f5es dos ombros, cotovelos, quadril, joelhos e tornozelos.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, realizar a adu\u00e7\u00e3o horizontal do ombro at\u00e9 a maior   aproxima\u00e7\u00e3o poss\u00edvel dos antebra\u00e7os. Retornar \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o   movimento.  6.17.13.16 Tr\u00edceps na polia alta:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Em p\u00e9, com afastamento lateral dos membros inferiores, joelhos levemente   flexionados, m\u00e3os na pegada em prona\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o da barra pulley, m\u00e3os na pegada neutra   (martelo) para utiliza\u00e7\u00e3o da corda.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, m\u00e3os pr\u00f3ximas e, mantendo sempre os bra\u00e7os em contato   com o tronco, movimentar os antebra\u00e7os, realizando a extens\u00e3o dos cotovelos. Retornar \u00e0 posi\u00e7\u00e3o   inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.17 Remada no aparelho:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: Sentado no aparelho, peitoral apoiado, p\u00e9s apoiados e os joelhos levemente   flexionados, utilizando a pegada pronada.  b) Execu\u00e7\u00e3o: Partindo da posi\u00e7\u00e3o inicial, tracionar o puxador em dire\u00e7\u00e3o ao centro do corpo,   aproximando-o o m\u00e1ximo poss\u00edvel. Retornar \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial e, sem descanso, repetir o movimento.  6.17.13.18 Flutua\u00e7\u00e3o vertical:  a) Posi\u00e7\u00e3o inicial: O (a) GCM dever\u00e1 posicionar-se sentado (a) na borda da piscina, sob comando   entrar\u00e1 na \u00e1gua e se posicionar\u00e1 para o in\u00edcio do teste. Ser\u00e3o permitidos pequenos deslocamentos,   dentro da raia, na qual se encontrar o (a) GCM, sendo vedado o nado, n\u00e3o sendo permitido flutuar   com o queixo abaixo da linha d\u2019\u00e1gua, segurar em anteparos, como na borda da piscina ou outro   meio, ou ainda utilizar o uniforme para flutuar (fazer boia). O (a) GCM n\u00e3o poder\u00e1 receber nenhum   tipo de aux\u00edlio, nem utilizar quaisquer equipamentos ou materiais que beneficiem indevidamente o   desempenho individual;  b) Execu\u00e7\u00e3o: Ao silvo de apito ou comando de voz ter\u00e1 in\u00edcio a prova, o (a) GCM deve manter-se   flutuando na posi\u00e7\u00e3o vertical e com a cabe\u00e7a acima do n\u00edvel da \u00e1gua durante o m\u00e1ximo de tempo, com   o objetivo de alcan\u00e7ar a maior pontua\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.  6.18 Os exerc\u00edcios acima descritos, exceto os exerc\u00edcios 9, 10, 15, 16, 17 e 18 ter\u00e3o sua prescri\u00e7\u00e3o de  carga atrav\u00e9s do protocolo de 1RM (Repeti\u00e7\u00e3o M\u00e1xima). Ap\u00f3s definido o exerc\u00edcio, o GCM ir\u00e1 realizar  a avalia\u00e7\u00e3o do Protocolo de 1 RM. A primeira fase da avalia\u00e7\u00e3o consiste em submeter o GCM ao  protocolo de 1RM que \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para determinar a carga m\u00e1xima que uma pessoa  pode levantar em um exerc\u00edcio espec\u00edfico, determinando assim a carga exata que o GCM utilizar\u00e1  para executar o seu exerc\u00edcio de avalia\u00e7\u00e3o. Este protocolo consiste na realiza\u00e7\u00e3o inicial de um  aquecimento de alguns minutos de atividade cardiovascular leve, seguido por exerc\u00edcios espec\u00edficos  de aquecimento para o grupo muscular que ser\u00e1 testado. Ap\u00f3s o aquecimento, uma carga inicial \u00e9  selecionada com base na estimativa da for\u00e7a do agente que permita realizar o movimento de forma  adequada e segura, seguindo as t\u00e9cnicas corretas de execu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio para garantir resultados  precisos. Ap\u00f3s a primeira tentativa, a carga \u00e9 aumentada gradualmente em incrementos de 2,5  kg a 10 kg dependendo do exerc\u00edcio e da for\u00e7a do indiv\u00edduo, e o movimento \u00e9 repetido at\u00e9 que a         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "18": "XXVI | N \u00ba 8.621 17 carga m\u00e1xima seja alcan\u00e7ada. O teste de 1RM \u00e9 conclu\u00eddo quando o indiv\u00edduo n\u00e3o consegue levantar  uma carga maior, mesmo com um esfor\u00e7o m\u00e1ximo. A carga m\u00e1xima alcan\u00e7ada \u00e9 registrada como o  resultado do 18 teste. Na segunda fase da avalia\u00e7\u00e3o, o agente depois de realizar seu aquecimento,  ser\u00e1 submetido a execu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, com uma carga total de 50% do valor de 1RM (Repeti\u00e7\u00e3o  M\u00e1xima) que foi estabelecido na primeira fase do processo de avalia\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, onde o mesmo  poder\u00e1 executar a quantidade de repeti\u00e7\u00f5es para atingir a pontua\u00e7\u00e3o desejada. A segunda fase ser\u00e1  executada no per\u00edodo de 2 a 5 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da primeira fase.  7. CRIT\u00c9RIOS DE ELIMINA\u00c7\u00c3O  7.1 O (a) GCM ser\u00e1 eliminado (a) do TAF, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas  cab\u00edveis, se:  7.1.1 Usar ou tentar usar de meios fraudulentos na realiza\u00e7\u00e3o de qualquer prova;  7.1.2 Atrapalhar intencionalmente outro (a) GCM durante a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer prova   7.1.3 N\u00e3o comparecer ou chegar atrasado (sem justificativa), nos locais de realiza\u00e7\u00e3o do teste de  aptid\u00e3o f\u00edsica - TAF;  7.1.4 Ausentar-se do local de realiza\u00e7\u00e3o das provas sem o consentimento do respons\u00e1vel pela  aplica\u00e7\u00e3o do teste de aptid\u00e3o f\u00edsica - TAF;  7.1.5 Apresentar documenta\u00e7\u00e3o falsa ou inexata;  7.1.6 Tratar com falta de civilidade os examinadores, auxiliares, fiscais, monitores e demais  integrantes da administra\u00e7\u00e3o ou autoridades presentes ou proceder de forma a tumultuar a  realiza\u00e7\u00e3o de qualquer prova;  7.1.7 Usar de meios il\u00edcitos para obter vantagem para si ou para outrem;  7.1.8 Negar-se a fornecer sua identifica\u00e7\u00e3o quando solicitado (a);  7.1.9 Deixar de atender as normas previstas neste edital;  7.1.10 Se a qualquer tempo, atrav\u00e9s de procedimento pr\u00f3prio for constatado, que o GCM se utilizou  de processo il\u00edcito para obter aprova\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria ou de terceiros, ser\u00e1 tornada nula a participa\u00e7\u00e3o dos  envolvidos no TAF, sem preju\u00edzo de sua responsabilidade civil, criminal e administrativa.  8. DA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DO GCM  8.1 NO TAF-PP e TAF-PRM:  8.1.1 O GCM ser\u00e1 considerado APTO no TAF se submetido aos testes propostos e obtiver 7,5 pontos  ou mais no somat\u00f3rio dos 3 exerc\u00edcios;  8.1.2 Ser\u00e1 considerado INAPTO o GCM que N\u00c3O atingir a pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima (1,0 ponto) em qualquer  um dos testes;  8.1.3 Ser\u00e1 considerado INAPTO o GCM que N\u00c3O obtiver 7,5 pontos ou mais no somat\u00f3rio dos 3  exerc\u00edcios.  8.2. NO TAF-G e TAF-E: Ainda ser\u00e3o definidos os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o  9. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  9.1. Os atos relativos aos testes de aptid\u00e3o f\u00edsica - TAF, a exemplo de convoca\u00e7\u00f5es e avisos ser\u00e3o de  responsabilidade da comiss\u00e3o do PAF;  9.2 O acompanhamento das publica\u00e7\u00f5es de editais, avisos e comunicados relacionados ao TAF  publicados pela Comiss\u00e3o do PAF \u00e9 de responsabilidade exclusiva do GCM;  9.3 N\u00e3o ser\u00e3o fornecidos atestados, declara\u00e7\u00f5es, certificados ou certid\u00f5es relativas \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o,  classifica\u00e7\u00e3o ou nota de participa\u00e7\u00e3o do(a) GCM, valendo para tal fim, a publica\u00e7\u00e3o do resultado final  e homologa\u00e7\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o oficial pela Guarda Civil Municipal do Salvador;  9.4 Durante a aplica\u00e7\u00e3o do TAF, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria em todas as avalia\u00e7\u00f5es uma unidade de Atendimento  Pr\u00e9-hospitalar - APH, com suporte b\u00e1sico de vida;  9.5 A GCM gestante que apresentar atestado que comprove seu per\u00edodo gestacional, ter\u00e1 um prazo de  12 meses ap\u00f3s o fim deste per\u00edodo para a realiza\u00e7\u00e3o do teste de aptid\u00e3o f\u00edsica:  9.5.1 A GCM dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio do fim do per\u00edodo gestacional, para que  a Comiss\u00e3o do PAF formalize o prazo de at\u00e9 12 meses atrav\u00e9s de um documento reconhecido e  assinado pela GCM;  9.5.2 Caso a GCM opte por fazer o TAF antes do per\u00edodo dos 12 meses, dever\u00e1 solicitar 20 mediante  requerimento formal \u00e0 comiss\u00e3o do PAF com as seguintes condi\u00e7\u00f5es:  9.5.2.1 O TAF n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado durante o gozo da licen\u00e7a maternidade (180 dias);  9.5.2.2 Se houver tempo h\u00e1bil para a antecipa\u00e7\u00e3o, a comiss\u00e3o do PAF aplicar\u00e1 o TAF em at\u00e9 90 dias  da solicita\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o conflite com o per\u00edodo da licen\u00e7a maternidade.  9.5.3 No curso do prazo para a realiza\u00e7\u00e3o do TAF, enquanto n\u00e3o realizada a avalia\u00e7\u00e3o, a GCM gestante  ter\u00e1 sua vaga reservada no plano de progress\u00e3o, dentro do percentual reservado \u00e0s mulheres,  atendendo ao disposto no Artigo 28, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 9640/2022.  9.5.4 A comiss\u00e3o do PAF disponibilizar\u00e1, em anexo neste edital, o modelo de atestado que comprove o  estado gestacional, e o modelo do requerimento de antecipa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o do TAF;  9.6 Nenhum(a) GCM poder\u00e1 alegar o desconhecimento deste Regulamento, ou qualquer outra norma e comunicado posterior e regularmente divulgado.  9.7 Os casos omissos deste Regulamento ser\u00e3o resolvidos, no que couber, pela comiss\u00e3o do PAF.  9.8 O GCM que, comprovadamente, sofrer les\u00e3o ou interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de car\u00e1ter tempor\u00e1rio  (mediante laudo m\u00e9dico devidamente homologado na Junta m\u00e9dica da Prefeitura Municipal do  Salvador), impossibilitando a execu\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios f\u00edsicos propostos no TAF, n\u00e3o ser\u00e1 considerado  inapto, podendo assim realizar o TAF-PRM ou a prova numa pr\u00f3xima convoca\u00e7\u00e3o, e quando em per\u00edodo  de progress\u00e3o profissional ter\u00e1 sua vaga no plano, obedecendo o dispositivo da Lei 9640/2022.  9.9 O GCM que, comprovadamente, possuir les\u00e3o ou comorbidade de car\u00e1ter permanente (mediante  laudo m\u00e9dico devidamente homologado na Junta m\u00e9dica da Prefeitura Municipal do Salvador),  impossibilitando a execu\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios f\u00edsicos propostos neste TAF, ser\u00e3o avaliados pelo TAF- PRM.  9.10 Os itens deste Regulamento poder\u00e3o sofrer eventuais altera\u00e7\u00f5es, atualiza\u00e7\u00f5es ou acr\u00e9scimos,  enquanto n\u00e3o consumada a provid\u00eancia do evento que lhes disser respeito, circunst\u00e2ncia que ser\u00e1  mencionada em comunicado ou aviso oficial, oportunamente divulgado pela Guarda Civil Municipal  por meio digital e f\u00edsico.  MARCELO OLIVEIRA SILVA  Inspetor Geral  ANEXO           TABELA 1 TAF PP  TABELA DE PONTOS DOS EXERC\u00cdCIOS DO   SEXO MASCULINO  FLEX\u00c3O DE   BRA\u00c7OS  CORRIDA   12 MIN  FLEX\u00c3O   ABDOMINAL PONTOS POR FAIXA ET\u00c1RIA MASCULINO   SOLO DIST\u00c3NCIAQUANTIDADE AT\u00c9  25   ANOS   26 A  30   ANOS  31  A35   ANOS  36 A  40   ANOS  41 A  45   ANOS  46 A  50   ANOS  51 A  55   ANOS  56  ANOS   EM  DIANTE   REPETI\u00c7\u00d5ES METROS REPETI\u00c7\u00d5ES   05 1.250 M 12        1,0  06 1.300 M 14       1,0 1,5  07 1.350 M 16      1,0 1,5 2,0  08 1.400 M 18     1,0 1,5 2,0 2,5  09 1.450 M 20    1,0 1,5 2,0 2,5 3,0  10 1.500 M 22   1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5  12 1.550 M 24  1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0  14 1.600 M 26 1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5  16 1.650 M 28 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0  18 1.700 M 30 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5  20 1.750 M 32 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0  22 1.800 M 34 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5  24 1.850 M 36 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0  26 1.900 M 38 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5  28 1.950 M 40 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0  30 2.000 M 42 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5  32 2.100 M 44 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0  34 2.200 M 46 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5  36 2.300 M 48 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0  38 2.400 M 50 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0   40 2.500 M 52 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0    42 2.600 M 54 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0     44 2.700 M 56 8,5 9,0 9,5 10,0      46 2.800 M 58 9,0 9,5 10,0       48 2.900 M 60 9,5 10,0        50 3.000 M 62 10,0          TABELA 2 TAF PP  TABELA DE PONTOS DOS EXERC\u00cdCIOS DO   SEXO FEMININO  FLEX\u00c3O DE   BRA\u00c7OS  CORRIDA   12 MIN  FLEX\u00c3O   ABDOMINAL PONTOS POR FAIXA ET\u00c1RIA FEMININO   SOLO DIST\u00c3NCIAQUANTIDADE AT\u00c9  25   ANOS   26 A  30   ANOS  31  A35   ANOS  36 A  40   ANOS  41 A  45   ANOS  46 A  50   ANOS  51 A  55   ANOS  56  ANOS   EM  DIANTE   REPETI\u00c7\u00d5ES METROS REPETI\u00c7\u00d5ES   03 1.150  M   04        1,0   04 1.200  M   06       1,0 1,5   05 1.250  M   08      1,0 1,5 2,0   06 1.300  M   10     1,0 1,5 2,0 2,5   07 1.350  M   12    1,0 1,5 2,0 2,5 3,0   08 1.400  M   14   1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5   09 1.450  M   16  1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0   10 1.500  M   18 1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5   11 1.550  M   20 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0   12 1.600  M   22 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5   13 1.650  M   24 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0   14 1.700  M   26 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5   16 1.750 28 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "19": "XXVI | N \u00ba 8.62118       TABELA 3 TAF PRM  TABELA DE PONTOS DOS EXERC\u00cdCIOS   DO SEXO MASCULINO   EXER CICIO S DE  1 A 8  E DE  11 A   14 EM  UM   MINU TO   COR RIDA   12  MIN.   FLUTU A\u00c7\u00c3O  VERTI CAL   NAT A\u00c7\u00c3  O   25 M   CAMI NHAD  A  1600   M   PONTOS POR FAIXA ET\u00c1RIA MASCULINO   REPE TI\u00c7\u00d5E  S   DIST \u00c2NCI  A  MET ROS   PERMA N\u00caNCI  A  MINUT  OS   DIST \u00c2NCI  A  TEM PO   DIST\u00c2 NCIA  MINU TOS   AT \u00c9  25  A N O S   26  A  30  A N O S   31  A  35  A N O S   36  A  40  A N O S   41  A  45  A N O S   46  A  50  A N O S   51  A  55  A N O S   56  A N O S  O U  +   1 1.250  M   00:02:0 0   00:01 :00   00:17: 00          1,0   2 1.300  M   00:03:0 0   00:00 :58   00:16: 30         1,0 1,5   3 1.350  M   00:04:0 0   00:00 :56   00:16: 00        1,0 1,5 2,0   4 1.400  M   00:05:0 0   00:00 :54   00:15: 30       1,0 1,5 2,0 2,5   5 1.450  M   00:06:0 0   00:00 :52   00:15: 00      1,0 1,5 2,0 2,5 3,0   6 1.500  M   00:07:0 0   00:00 :50   00:14: 30     1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5   7 1.550  M   00:08:0 0   00:00 :48   00:14: 00    1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0   8 1.600  M   00:09:0 0   00:00 :46   00:13: 30   1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5   9 1.650  M   00:10:0 0   00:00 :44   00:13: 00   1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0   10 1.700  M   00:11:0 0   00:00 :42   00:12: 30   2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5   M  18 1.800   M  30 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5   20 1.850  M   32 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0   22 1.900  M   34 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5   24 1.950  M   36 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0   26 2.000  M   38 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5   28 2.100  M   40 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0   30 2.200  M   42 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0    32 2.300  M   44 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0     34 2.400  M   46 8,0 8,5 9,0 9,5 10,0      36 2.500  M   48 8,5 9,0 9,5 10,0       38 2.600  M   50 9,0 9,5 10,0        40 2.700  M   52 9,5 10,0         42 2.800  M   54 10,0          11 1.750  M   00:12:0 0   00:00 :40   00:12: 00   2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0   12 1.800  M   00:13:0 0   00:00 :38   00:11: 30   3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5   13 1.850  M   00:14:0 0   00:00 :36   00:11: 00   3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0   14 1.900  M   00:15:0 0   00:00 :34   00:10: 30   4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5   15 1.950  M   00:16:0 0   00:00 :32   00:10: 00   4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0   16 2.000  M   00:17:0 0   00:00 :30   00:09: 30   5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5   17 2.100  M   00:18:0 0   00:00 :28   00:09: 00   5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0   18 2.200  M   00:19:0 0   00:00 :26   00:08: 30   6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5   19 2.300  M   00:20:0 0   00:00 :24   00:08: 00   6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0   20 2.400  M   00:21:0 0   00:00 :22   00:07: 30   7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0    21 2.500  M   00:22:0 0   00:00 :20   00:07: 00   7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0     22 2.600  M   00:23:0 0   00:00 :18   00:06: 30   8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0      23 2.700  M   00:24:0 0   00:00 :16   00:06: 00   8,5 9,0 9,5 10, 0       24 2.800  M   00:25:0 0   00:00 :14   00:05: 30   9,0 9,5 10, 0        25 2.900  M   00:26:0 0   00:00 :12   00:05: 00   9,5 10, 0         26 3.000  M   00:27:0 0   00:00 :10   00:04: 30   10, 0               TABELA 4 TAF PRM  TABELA DE PONTOS DOS EXERC\u00cdCIOS   DO SEXO FEMININO   EXER CICIO S DE  1 A 8  E DE  11 A   14 EM  UM   MINU TO   COR RIDA   12  MIN.   FLUTU A\u00c7\u00c3O  VERTI CAL   NAT A\u00c7\u00c3  O   25 M   CAMI NHAD  A  1600   M   PONTOS POR FAIXA ET\u00c1RIA FEMININO   REPE TI\u00c7\u00d5E  S   DIST \u00c2NCI  A  MET ROS   PERMA N\u00caNCI  A  MINUT  OS   DIST \u00c2NCI  A  TEM PO   DIST\u00c2 NCIA  MINU TOS   AT \u00c9  25  A N O S   26  A  30  A N O S   31  A  35  A N O S   36  A  40  A N O S   41  A  45  A N O S   46  A  50  A N O S   51  A  55  A N O S   56  A N O S  O U  +   1 1.150  M   00:01:0 0   00:02 :00   00:17: 00          1,0   2 1.200  M   00:02:0 0   00:01 :58   00:16: 30         1,0 1,5   3 1.250  M   00:03:0 0   00:01 :56   00:16: 00        1,0 1,5 2,0   4 1.300  M   00:04:0 0   00:01 :54   00:15: 30       1,0 1,5 2,0 2,5   5 1.350  M   00:05:0 0   00:01 :52   00:15: 00      1,0 1,5 2,0 2,5 3,0         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "20": "XXVI | N \u00ba 8.621 19 6 1.400   M  00:06:0  0  00:01 :50   00:14: 30     1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5   7 1.450  M   00:07:0 0   00:01 :48   00:14: 00    1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0   8 1.500  M   00:08:0 0   00:01 :46   00:13: 30   1,0 1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5   9 1.550  M   00:19:0 0   00:01 :44   00:13: 00   1,5 2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0   10 1.600  M   00:10:0 0   00:01 :42   00:12: 30   2,0 2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5   11 1.650  M   00:11:0 0   00:01 :40   00:12: 00   2,5 3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0   12 1.700  M   00:12:0 0   00:01 :38   00:11: 30   3,0 3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5   13 1.750  M   00:13:0 0   00:01 :36   00:11: 00   3,5 4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0   14 1.800  M   00:14:0 0   00:01 :34   00:10: 30   4,0 4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5   15 1.850  M   00:15:0 0   00:01 :32   00:10: 00   4,5 5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0   16 1.900  M   00:16:0 0   00:01 :30   00:09: 30   5,0 5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5   17 1.950  M   00:17:0 0   00:01 :28   00:09: 00   5,5 6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0   18 2.000  M   00:18:0 0   00:01 :26   00:08: 30   6,0 6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5   19 2.100  M   00:19:0 0   00:01 :24   00:08: 00   6,5 7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0   20 2.200  M   00:20:0 0   00:01 :22   00:07: 30   7,0 7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0    21 2.300  M   00:21:0 0   00:01 :20   00:07: 00   7,5 8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0     22 2.400  M   00:22:0 0   00:01 :18   00:06: 30   8,0 8,5 9,0 9,5 10, 0      23 2.500  M   00:23:0 0   00:01 :16   00:06: 00   8,5 9,0 9,5 10, 0       24 2.600  M   00:24:0 0   00:01 :14   00:05: 30   9,0 9,5 10, 0        25 2.700  M   00:25:0 0   00:01 :12   00:05: 00   9,5 10, 0         26 2.800  M   00:26:0 0   00:01 :10   00:04: 30   10, 0             MODELO DE ATESTADO PARA O AVALIADO SEM RESTRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA     A. MODELO DE ATESTADO PARA O AVALIADO COM RESTRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA        MODELO DE ATESTADO PARA GESTANTES            B. FORMUL\u00c1RIO DE REQUERIMENTO PARA ANTECIPA\u00c7\u00c3O DO TAF                            FORMUL\u00c1RIO DE ESCOLHA DO EXERC\u00cdCIO PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO TAF - PRM        GABINETE DO INSPETOR GERAL DA GCM, em 13 de setembro de 2023.     MARCELO OLIVEIRA SILVA  Inspetor Geral         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "21": "XXVI | N \u00ba 8.62120  LICITA\u00c7\u00d5ES   SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL da SMED torna p\u00fablico para   conhecimento dos interessados, que ser\u00e1 realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o:  MODALIDADE: PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO N\u00ba 016/2023  PROCESSO N\u00ba: 165182/2023   OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de FARDAMENTO ESCOLAR, por sistema de Registro de Pre\u00e7o, com logomarca   do Munic\u00edpio do Salvador, a ser distribu\u00eddo aos alunos da Rede Municipal de Ensino de Salvador,   conforme as especifica\u00e7\u00f5es constantes no Anexo 1 do Termo de Refer\u00eancia.  RECEBIMENTO DAS PROPOSTAS: 26/09/2023 \u00e0s 08h00m a 28/09/2023, at\u00e9 \u00e0s 09h00m;  ABERTURA DAS PROPOSTAS: 28/09/2023 \u00e0s 09h00m;  SESS\u00c3O DE DISPUTA DE PRE\u00c7OS: 28/09/2023 \u00e0s 09h30m.  HOR\u00c1RIO DE BRAS\u00cdLIA  Quaisquer esclarecimentos/questionamentos poder\u00e3o ser formalizados atrav\u00e9s do e-mail: copel@  educacaosalvador.net.   O acesso ao edital ser\u00e1 atrav\u00e9s do endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.licitacoes-e.com.br.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  ALBINO GON\u00c7ALVES  Presidente Interino  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, com fundamento na Lei 10.520/02, Lei  Municipal n.\u00ba 6.148/02, Decreto Municipal 13.724/02, Decreto Municipal 32.562/2020, Lei 8.666/93  na sua atual reda\u00e7\u00e3o, e Decreto Federal 10.024/2019, subsidiariamente, e Lei Municipal 4.484/92,  esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e3o realizadas as  seguintes licita\u00e7\u00f5es:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 350/2023 Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS PARA OFERTA DE OFICINAS  TERAP\u00caUTICAS NOS CAPS. Processo n.\u00ba 26.180/2023 Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 02/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 10:30 horas do dia  03/10/2023 Abertura da Propostas:03/10/2023 \u00e0s 10:30 horas Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:03/10/2023 \u00e0s 11:00 horas  Salvador, 14 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA  Presidente da COPEL/SMS  DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 0085/2023  PROCESSO N\u00ba: 207949/2022 CONTRATADA: HOSPDROGAS COMERCIO LTDA CNPJ: 08.774.906/0001-75  OBJETO Aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos: GLICERINA COLSTER SOLU\u00c7\u00c3O 12% 500ML, QUANTIDADE  (400) para garantir a continuidade do atendimento de pacientes da rede.. VALOR GLOBAL: R$ 3.840,00 (tr\u00eas mil oitocentos e quarenta reais) AMPARO LEGAL: Artigo 75, Inciso II da Lei N\u00ba 14.133/2021 DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.303.0002.215700; Elemento de Despesa 339030;  Fonte de Recurso: 1.5.00.113001 (Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro - Sa\u00fade).  PRAZO DE ENTREGA: Conforme proposta  DATA DO ATO: 13/09/2023  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em Exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   RESUMO DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 005/2023  PROCESSO: N \u00ba 84360/2023  EMPRESA: SERVICO NACIONAL DE APRENDIZAGEM COMERCIAL - SENAC  CNPJ: 03.682.189/0001-38  OBJETO: CONTRATA\u00c7\u00c3O DE EMPRESA ESPECIALIZADA EM PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS NA OFERTA DE   CURSOS DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, VOLTADOS PARA O COM\u00c9RCIO de acordo com a proposta   e documentos que comp\u00f5em o processo de dispensa n\u00ba 005/2023 PR - SPMJ - 84360/2023.  VALOR TOTAL: R$ 1.321.461,19 (um milh\u00e3o e trezentos e vinte e um mil e quatrocentos e sessenta e   um reais e dezenove centavos)  AMPARO LEGAL: art. 24, XIII, da Lei 8.666/93.   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA  Unidade or\u00e7ament\u00e1ria - 580002 UG SPMJ - Secretaria Municipal de Pol\u00edtica para Mulheres, Inf\u00e2ncia   e Juventude.  Suba\u00e7\u00e3o - 124800 - Mulher Profissional Qualificada - Capacita\u00e7\u00e3o Empreendedorismo e Gera\u00e7\u00e3o de   Renda para Mulheres.  Natureza Despesa - 33.90.39 Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica.  Fonte Recurso - 1.500.1.1.1.001 Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro Principal.                 1.501.1.1.0.001 Outros Recursos N\u00e3o Vinculados - Tesouro - S/Emenda                 2.500.1.1.1.001 Ex. Anterior - Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro   Principal.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 30 de agosto de 2023  Salvador, 30 de agosto de 2023  FERNANDA SILVA LORD\u00caLO  Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude.  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   RESUMO DE INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 02/2023  PROCESSOS N\u00ba:161.087/2023 - SEDUR.   OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o referente a Inscri\u00e7\u00e3o de 02 (duas) Servidoras no Curso de forma\u00e7\u00e3o de agentes   de contrata\u00e7\u00e3o, pregoeiros e equipe de apoio, de acordo com a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es 14.133/2021   e pr\u00e1tica no sistema de compras.gov.br. o referido curso acontecer\u00e1 na cidade de S\u00e3o Paulo/SP.   Participantes Pleliane Espinhara de Almeida e Elo\u00e1 Meira Mota.  PER\u00cdODO: 27, 28 e 29 de Setembro de 2023.  EMPRESA: NP TREINAMENTOS e CURSOS LTDA.  CNPJ N\u00ba:  CNPJ N\u00ba: 20.129.563-0001-91.  VALOR UNIT\u00c1RIO: R$ 2.720,00 (dois mil, setecentos e vinte reais).  VALOR GLOBAL: R$ 5.440,00 (cinco mil, quatrocentos e quarenta reais).   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: UNIDADE OR\u00c7AMENT\u00c1RIA 60002 SEDUR - Secretaria Municipal de   Desenvolvimento Urbano; FONTE RECURSO: 1.501.1.1.0.001 - Outros Recursos N\u00e3o Vinculados -   Tesouro - S/Emenda , SUBA\u00c7AO 250132 Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - SEDUR    - NATUREZA DESPESA: 33.90.39 Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica - TRANSA\u00c7\u00c3O: 0541   Pr\u00e9-Empenho. GRUPO PROGRAMA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA: 012 Outras Despesas.  DATA DO ATO: 15/09/2023  PARECER RPGMS/SEDUR N\u00ba: 378/2023.  AMPARO LEGAL: Art. 25, Inciso II, combinado com o Inciso IV do Art. 13 da Lei Federal N\u00ba 8.666/93.  Salvador,15 de Setembro de 2023.  PLELIANE ESPINHARA  Presidente  Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - CPL torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados, que  ser\u00e1 realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 01/2023-FMLF  Processo E-Salvador N\u00ba 171300/2023  Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sondagens, realiza\u00e7\u00e3o  de ensaios de solos e determina\u00e7\u00e3o das deflex\u00f5es pelo m\u00e9todo da viga Benkelman em pavimento,  na Cidade do Salvador/BA, em conformidade com as descri\u00e7\u00f5es deste Edital, cujas especifica\u00e7\u00f5es e  quantitativos encontram-se no Termo de Refer\u00eancia, Anexo I do Edital.  Recebimento das propostas a partir das 8:00 horas do dia 28/09/2023  Abertura no dia 29/09/2023 \u00e0s 9h30min  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os: dia 29/09/2023 \u00e0s 10h  O Edital do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados no endere\u00e7o: www. licitacoes-e.com.br  Salvador, 15 de setembro de 2023.  MARIA AUXILIADORA DA SILVA LOB\u00c3O  Pregoeira        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "22": "XXVI | N \u00ba 8.621 21 SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   Superintend\u00eancia do Tr\u00e2nsito do Salvador - TRANSALVADOR   AVISO DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 004/2023  A SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DE SALVADOR, mediante a Diretoria Administrativo Financeira   - DIRAF, e em conformidade com o art. 75, inciso II, \u00a7 3\u00b0 da Lei Federal n\u00b0 14.133/2021, torna p\u00fablico   para o conhecimento dos interessados, que ser\u00e1 realizada a seguinte Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o:  Processo n\u00ba 158819/2023.  Objeto: contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de COFFEE BREAK conforme Termo de Refer\u00eancia.  O Edital e/ou Termo de Refer\u00eancia encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do endere\u00e7o eletr\u00f4nico: http://  transalvador.salvador.ba.gov.br/conteudo/index.php/licitacoes/listar.  Eventuais propostas de pre\u00e7os dever\u00e3o ser encaminhadas para o endere\u00e7o eletr\u00f4nico: semap.  transalvador@salvador.ba.gov.br, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis a contar da data da Publica\u00e7\u00e3o,   oportunidade em que a administra\u00e7\u00e3o escolher\u00e1.  SALVADOR, em 12 de setembro de 2023.  ELTON RODRIGUES PINTO  Diretor Administrativo Financeiro - DIRAF  AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O   A COMISS\u00c3O PERMANENTE DE LICITA\u00c7\u00c3O - COPEL torna p\u00fablico, para conhecimento dos   interessados, que ser\u00e1 realizada LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 010/2023 - PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO N\u00ba 008/2023 -   PROCESSO N\u00ba 134.412/2023 - TRANSALVADOR, que tem por objeto a contrata\u00e7\u00e3o de empresa para   fornecimento de material para sinaliza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de acidentes (Cones de Sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria e   Cilindro Canalizador de tr\u00e1fego), para serem utilizados nas atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de   tr\u00e2nsito, nas especifica\u00e7\u00f5es e quantidades constantes no Anexo I - Termo de Refer\u00eancia do edital. O   recebimento das propostas ocorrer\u00e1 a partir das 08:00 horas do dia 26/09/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas   do dia 28/09/2023, abertura das propostas no dia 28/09/2023 \u00e0s 09:30 horas e in\u00edcio da sess\u00e3o   de disputa no dia 28/09/2023 \u00e0s 10:00 horas, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia. O edital encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o   dos interessados, no endere\u00e7o: www.licitacoes-e.com.br.  .   Salvador, 14 de setembro de 2023  AMANDA NAVARRO SOUTO   Presidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o   SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O  Processo: n\u00ba 159512/2023  Inexigibilidade n\u00ba 024/2023  Objeto: Inscri\u00e7\u00e3o de servidora no Curso sobre Reten\u00e7\u00f5es de Tributos na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com   \u00eanfase no EFD-REINF, a ser realizado em Salvador/Ba nos dias 21/09/23 e 22/09/2023.  Contratada: SUPERCIA CAPACITA\u00c7\u00c3O E MARKETING LTDA.  Valor Global: R$ R$ 1.980,00 (Um mil novecentos e oitenta reais).  Base legal: Art. 25, caput, Inciso II, c/c art. 13, inciso VI, da Lei Federal n.\u00ba 8.666/93.  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: Projeto/Atividade: 250126. Elemento de Despesa: 33.90.39. Fonte: 1.751.1  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 14 de setembro de 2023.  Gabinete do Secret\u00e1rio, em 15 de setembro de 2023.  ALEXANDRE ALMEIDA TIN\u00d4CO  Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O  Processo: n\u00ba 159786/2023  Inexigibilidade n\u00ba 025/2023  Objeto: Inscri\u00e7\u00e3o de dois servidores no Curso sobre Reten\u00e7\u00f5es de Tributos na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica  com \u00eanfase no EFD-REINF, a ser realizado em Salvador/Ba nos dias 21/09/23 e 22/09/2023.  Contratada: SUPERCIA CAPACITA\u00c7\u00c3O E MARKETING LTDA.  Valor Global: R$ R$ 3.960,00 (Tr\u00eas mil novecentos e sessenta reais).  Base legal: Art. 25, caput, Inciso II, c/c art. 13, inciso VI, da Lei Federal n.\u00ba 8.666/93.  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: Projeto/Atividade: 250128. Elemento de Despesa: 33.90.39. Fonte: 1.500.  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 14 de setembro de 2023.  Gabinete do Secret\u00e1rio, em 15 de setembro de 2023.  ALEXANDRE ALMEIDA TIN\u00d4CO  Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA -  SEMIT   RETIFICA\u00c7\u00c3O DA INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 004/2023  PUBLICADA NO DOM N\u00ba 8.610 de 30 DE AGOSTO DE 2023   PR-SEMIT n\u00b0 134828/2023  ONDE SE L\u00ca: \u201cVALOR GLOBAL: R$ 296.019,24 (duzentos e noventa e seis mil, dezenove reais e vinte   e quatro centavos).\u201d  LEIA-SE: \u201cVALOR GLOBAL: R$ 592.038,48 (quinhentos e noventa e dois mil, trinta e oito reais e   quarenta e oito centavos).\u201d  Salvador, 15 de setembro de 2023  SAMUEL PEREIRA ARA\u00daJO Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DA REPARA\u00c7\u00c3O - SEMUR   INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O   Processo N\u00ba. 167272/2023 - SEMUR Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o N\u00b0 07/2023 Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DA REPARA\u00c7\u00c3O - SEMUR CNPJ: 13.927.801/0023-54 Contratada: GRUPO GAY DA LIBERDADE - GGL CNPJ: 40.753.234/0001-24 Objeto: Concess\u00e3o de Patroc\u00ednio para a realiza\u00e7\u00e3o da Parada da Diversidade do Orgulho LGBT+ dos  bairros da cidade do Salvador. Valor Total: R$ 120.000,00 - Cento e vinte mil reais. DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto/Atividade 14.422.0003.223000; Elemento de Despesa 3.3.90.39; FONTE: 1.501.1 AMPARO LEGAL: Lei n\u00ba. 8.666/93, art. 25, Caput DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 15.09.2023  Salvador, 15 de setembro de 2023  IVETE ALVES DO SACRAMENTO  Secret\u00e1ria Municipal  CONTRATOS   SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   RESUMO DO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 023/2022  PROCESSO: 105477/2023.  CONTRATO: n\u00ba 023/2022  OBJETO: Acordam as partes em prorrogar por mais 12 (doze) meses, conforme art. 57, inciso II da lei   8.666/93, o prazo da contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o de   ve\u00edculos para atendimento das necessidades dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tendo   seu in\u00edcio em 16/09/2023 e t\u00e9rmino em 15/09/2024.  AMPARO LEGAL: 8.666/93 e 4.484/92.  CONTRATADA: CS BRASIL FROTAS S/A.  CNPJ/MF sob n.\u00ba 27.595.780/0001-16.  PRAZO DE VIG\u00caNCIA: 12 (doze) meses.  VALOR GLOBAL: R$ 2.589.600,00 (dois milh\u00f5es, quinhentos e oitenta e nove mil e seiscentos reais).  DATA DE ASSINATURA: 15 de setembro de 2023.  Fica designado o servidor que atuar\u00e1 como Fiscal neste Contrato:  Francisco Claudio Cardoso Mangieri, matr\u00edcula 3098378        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "23": "XXVI | N \u00ba 8.62122  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA:  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE SUBA\u00c7\u00c3O ELEMENTO DE   DESPESA FONTE  CODESAL 250134 3.3.90.39 1.500.1  FCM  250111  231500  231600  104400  204100  204200  204300  3.3.90.39 1.500.1  FGM 250133 3.3.90.39 1.500.1  SECIS  250105  227600  227700  232401  3.3.90.39 1.500.1  SECULT 250131 3.3.90.39 1.500.1  SEGOV 250127 3.3.90.39 1.500.1  SEINFRA 121900  250125  3.3.90.39 1.500.1  SEMAN 250103 3.3.90.39 1.500.1  SEMDEC 250113 3.3.90.39 1.500.1  SEMIT 250139 3.3.90.39 1.500.1  SEMOB 250122 3.3.90.39 1.500.1  SEMOP/FUNCIP 250125 3.3.90.39 1.751.1  SEMPRE/NOF 206100  231900  250119  3.3.90.39 1.500.1 2.500.1  1.501.1 1.754.1   2.754.1  SMED 233200  233300  3.3.90.39 1.500.1 1.540.3  SMS 250106  232300  215600  3.3.90.39 1.600.3 1.500.1   1.754.1  SUCOP 250130 3.3.90.39 1.500.1  TRANSALVADOR 210700 3.3.90.39 1.752.4  Salvador, 15 de setembro de 2023  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio/SEMGE  RESUMO DO TERMO DE APOSTILAMENTO N\u00ba 490/2023  PROCESSO N\u00ba 105477/2023  CONTRATO N\u00ba 023/2022  OBJETO: Com vistas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o do pagamento.  LEI FEDERAL N\u00b0 8.666/93   LEI MUNICIPAL N\u00b0 6.025/2009   EDITAL DE PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: N\u00ba 24096/2021  CONTRATADA: CS BRASIL FROTAS S/A.  DATA DE ASSINATURA: 15 de setembro de 2023  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA:  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE SUBA\u00c7\u00c3O ELEMENTO DE   DESPESA FONTE  VALOR MENSAL  ESTIMADO (R$)  CODESAL 250134 3.3.90.39 1.500.1 10.860,00  FCM  250111  231500  231600  104400  204100  204200  204300  3.3.90.39 1.500.1 1.885,00  FGM 250133 3.3.90.39 1.500.1 3.130,00  SECIS  250105  227600  227700  232401  3.3.90.39 1.500.1 12.555,00  SECULT 250131 3.3.90.39 1.500.1 3.130,00  SEGOV 250127 3.3.90.39 1.500.1 30.090,00  SEINFRA 121900  250125  3.3.90.39 1.500.1 6.900,00  SEMAN 250103 3.3.90.39 1.500.1 35.555,00  SEMDEC 250113 3.3.90.39 1.500.1 3.770,00  SEMIT 250139 3.3.90.39 1.500.1 7.730,00  SEMOB 250122 3.3.90.39 1.500.1 5.655,00  SEMPRE/NOF 206100  231900  250119  3.3.90.39 1.500.1 2.500.1  1.501.1 1.754.1   2.754.1 26.925,00  SEMOP/FUNCIP 250125 3.3.90.39 1.751.1 1.885,00  SMED 233200  233300  3.3.90.39 1.500.1 1.540.3 31.300,00  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE SUBA\u00c7\u00c3O ELEMENTO DE   DESPESA FONTE  VALOR MENSAL  ESTIMADO (R$)  SMS 250106  232300  215600  3.3.90.39 1.600.3 1.500.1   1.754.1 25.040,00  SUCOP 250130 3.3.90.39 1.500.1 6.260,00  TRANSVALDOR 210700 3.3.90.39 1.752.4 3.130,00  Salvador, 15 de setembro de 2023  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio/SEMGE  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO:  SOLU\u00c7\u00d5ES  PROCESSO: 121550/2021  AFM N\u00ba: 10094/2023 - R$ 1.632,50 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: MASTER MEDIC COMERCIO ATACADISTA DE MATERIAIS DE HIGIENIZACAO E   HOSPITALARES EIRELI  CNPJ: 07.381.075/0001-09  PROCESSO: 101215/2022  AFM N\u00ba: 10095/2023 - R$ 1.315,80 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: CALMED COMERCIO E SERVIQOS LTDA  CNPJ: 21.739.923/0001-30  PROCESSO: 121550/2021  AFM N\u00ba: 10096/2023 - R$ 9.360,00 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: ULTRA MEDICAL COMERCIO DE MATERIAIS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 18.192.961/0001-00  PROCESSO: 4360/2023  AFM N\u00ba: 10097/2023 - R$ 101.600,00 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: VIVA DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS LTDA  CNPJ: 20.008.831/0001-17   PROCESSO: 166421/2022  AFM N\u00ba: 10098/2023 - R$ 649,00 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: PROC9 INDUSTRIA QUIMICA LTDA  CNPJ: 07.944.100/0001-15  PROCESSO: 11087/2023  AFM N\u00ba: 10099/2023 - R$ 15.380,00 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: DIVIMED COMERCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 02.421.679/0001-18  PROCESSO: 11087/2023  AFM N\u00ba: 10100/2023 - R$ 5.610,00 - DATA DA ASSINATURA: 05/09/2023  CONTRATADA: NOVA BAHIA COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA  CNPJ: 32.658.023/0001-84  PROCESSO ADMINISTRATIVO DE COMPRA: 165133/2023  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2157 Elemento de Despesas: 339030 Fonte de Recurso:   2.600.3.1.0.006 (. Anterior - Transf Fundo a Fundo de Recursos SUS do Gov Fed - Bloco de Custeio -   Assist Farm e Insu).   Salvador, 14 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: MEDICAMENTO B\u00c1SICO  PROCESSO: 145222/2022  AFM N\u00ba: 9310/2023 - R$ 5.700,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: MARCELLE HORTER  CNPJ: 28.449.930/0001-46  PROCESSO: 123116/2022  AFM N\u00ba: 9312/2023 - R$ 2.790,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: MS HOSPITALAR EIRELI  CNPJ: 36.191.620/0001-00  PROCESSO: 18364/2022  AFM N\u00ba: 9313/2023 - R$ 36.825,60 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "24": "XXVI | N \u00ba 8.621 23 CONTRATADA: FARMACE - INDUSTRIA QUIMICO-FARMACEUTICA CEARENSE LTDA   CNPJ: 06.628.333/0001-46  PROCESSO: 164908/2022  AFM N\u00ba: 9314/2023 - R$ 1.962,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 158307/2022  AFM N\u00ba: 9315/2023 - R$ 4.515,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: MS HOSPITALAR EIRELI  CNPJ: 36.191.620/0001-00  PROCESSO: 145219/2022  AFM N\u00ba: 9316/2023 - R$ 5.262,40 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: COMERCIAL CIRURGICA RIOCLARENSE LTDA  CNPJ: 67.729.178/0002-20  PROCESSO: 32120/2023  AFM N\u00ba: 9317/2023 - R$ 5.610,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: SEND PHARMA DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS E MATERIAIS HOSPITALARES   LTDA  CNPJ: 47.783.547/0001-74  PROCESSO: 122933/2022  AFM N\u00ba: 9318/2023 - R$ 11.350,00 - DATA DA ASSINATURA: 23/08/2023  CONTRATADA: CONQUISTA DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS E PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 12.418.191/0001-95  PROCESSO ADMINISTRATIVO DE COMPRA: 155219/2023  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2157 Elemento de Despesas: 339030 Fonte de Recurso:   1.500.1.1.3.001  (Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro - Sa\u00fade).   Salvador, 14 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: MEDICAMENTO B\u00c1SICO  PROCESSO: 135113/2022  AFM N\u00ba: 9686/2023 - R$ 1.728,00 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 86778/2022  AFM N\u00ba: 9690/2023 - R$ 523,80 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 80935/2022  AFM N\u00ba: 9691/2023 - R$ 303,76 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 43784/2022  AFM N\u00ba: 9692/2023 - R$ 563,40 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 159394/2022  AFM N\u00ba: 9693/2023- R$ 1.037,70 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 22671/2023  AFM N\u00ba: 9694/2023- R$ 1.760,40 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 32469/2023  AFM N\u00ba: 9695/2023 - R$ 982,80 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 100806/2022  AFM N\u00ba: 9699/2023 - R$ 38,94 - DATA DA ASSINATURA: 30/08/2023  CONTRATADA: FORMULAS MAGISTRAIS MANIPULACOES ESPECIAIS LTDA  CNPJ: 07.316.691/0001-86  PROCESSO ADMINISTRATIVO DE COMPRA: 158269/2023  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2157 Elemento de Despesas: 339030 Fonte de Recurso:   1.500.1.1.3.001 (Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro - Sa\u00fade).   Salvador, 14 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 582/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 168/2023  PROCESSO 16795/2023 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 582/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  IVAN CALIXTO DE ALMEIDA CORREIA  SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200022990 CLOREXIDINA 2% 100ML   MARCA/FABRICANTE:  VICPHARMA  FR 4,476  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 584/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 168/2023  PROCESSO 16795/2023.1 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 584/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  IVAN CALIXTO DE ALMEIDA CORREIA  SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200010672  DETERGENTE  DESINCROSTANTE   ENZIM\u00c1TICO MARCA/ FABRICANTE: PROLINK  L 19,661  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 642/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 244/2023  PROCESSO 30298/2023 SMS  OBJETO: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE CINTA ERGONOMICA ABDOMINAL  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 642/2023  CONTRATADA: PRAINA COM\u00c9RCIO DE MEDICAMENTOS LTDA-EPP  CNPJ: 26.537.107/0001-67  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.   AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "25": "XXVI | N \u00ba 8.62124  DATA DA ASSINATURA: 12/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  JO\u00c3O RICARDO GOMES DO CARMO  PRAINA COM\u00c9RCIO DE MEDICAMENTOS LTDA-EPP  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200023187  CINTA ERGONOMICA  ABDOMINAL C/   SUSPENSORIO TAM P  MARCA/FABRICANTE:   DORTLER D-411  UND 56,00  02 200023188  CINTA ERGONOMICA  ABDOMINAL C/   SUSPENSORIO TAM M  MARCA/FABRICANTE:   DORTLER D-411  UND 56,00  03 200023189  CINTA ERGONOMICA  ABDOMINAL C/   SUSPENSORIO TAM G  MARCA/FABRICANTE:   DORTLER D-411  UND 56,00  04 200023190  CINTA ERGONOMICA  ABDOMINAL C/   SUSPENSORIO TAM XG  MARCA/FABRICANTE:   DORTLER D-411  UND 56,00  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 715/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 281/2023  PROCESSO 93597/2023 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material hospitalar  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 715/2023  CONTRATADA: CORDEIRO CARAPI\u00c1 COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 09.090.958/0001-95  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.   AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  FELIPE PINTO CARAPI\u00c1 BASTOS SANTANA  CORDEIRO CARAPI\u00c1 COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200004978  EQUIPO MACROGOTAS  FOTOSSENSIVEL INFUSAO  POR GRAVIDADE MARCA/  FABRICANTE: BIOSANI  UND 2,66  02 200001985  FIO CIRURGICO CATGUT  SIMPLES 2-0 C/ AGULHA   MARCA/FABRICANTE:  TECHNOFIO  UND 4,19  03 200001986  FIO CIRURGICO CATGUT  SIMPLES 3-0 C/ AGULHA   MARCA/FABRICANTE:  TECHNOFIO  UND 4,19  04 200001987  FIO CIRURGICO CATGUT  SIMPLES 4-0 C/ AGULHA   MARCA/FABRICANTE:  BIOLINE  UND 5,56  05 200005745  FIO CIRURGICO CATGUT  SIMPLES 5-0 C/ AGULHA   MARCA/FABRICANTE:  BIOLINE  UND 5,70  06 200002367  GORRO CIRURGICO  DESCARTAVEL   IMPERMEAVEL BRANCO  30G/M\u00b2 MARCA/  FABRICANTE: DEJAMARO  UND 0,07  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 767/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 036/2023  PROCESSO 44717/2022.1 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 767/2023  CONTRATADA: SUPREMA DENTAL IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O E COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS   ODONTOL\u00d3GICOS EIRELI  CNPJ: 28.820.255/0001-10  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.   AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  JULIANA CAROLINA ZANINELLI  SUPREMA DENTAL IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O E COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 100004043 APARELHO AMALGAMADOR  CAPSULAR DIGITAL MARCA/  FABRICANTE: IMPLA UND 539,33000  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 749/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 424/2022  PROCESSO 141705/2022 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material de penso  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 749/2023  CONTRATADA: CORDEIRO CARAPI\u00c1 COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 09.090.958/0001-95  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 12/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  FELIPE PINTO CARAPI\u00c1 BASTOS SANTANA  CORDEIRO CARAPI\u00c1 COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200006705  SACO PLASTICO P/ COLETA  URINA GRADUADO 2000ML   MARCA/FABRICANTE:  LETOMED  UND 0,48  02 200003621 SACO PLASTICO P/   AUTOCLAVE 20L MARCA/ FABRICANTE: CRAL  UND 1,00  03 200003622 SACO PLASTICO P/   AUTOCLAVE 40L MARCA/ FABRICANTE: CRAL  PC 24,00  04 200003623 SACO PLASTICO P/   AUTOCLAVE 60L MARCA/ FABRICANTE: CRAL  PC 31,83  05 200000573  CAIXA COLETORA  P/ MATERIAIS   PERFUROCORTANTES 20L  MARCA/FABRICANTE: CRAL  UND 7,66  06 200000574  CAIXA COLETORA  P/ MATERIAIS   PERFUROCORTANTES  03L MARCA/FABRICANTE:   FLEXPEL  UND 2,22  07 200000575  CAIXA COLETORA  P/ MATERIAIS   PERFUROCORTANTES  13L MARCA/FABRICANTE:   FLEXPEL  UND 4,99  08 200000576  CAIXA COLETORA  P/ MATERIAIS   PERFUROCORTANTES  07L MARCA/FABRICANTE:   FLEXPEL  UND 3,74  09 200011800 DISPOSITIVO P/ APLICA\u00c7AO  SOLU\u00c7OES C/ CLAMP 2 VIAS  MARCA/FABRICANTE: INJEX  UND 0,72  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "26": "XXVI | N \u00ba 8.621 25 RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 764/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 036/2023  PROCESSO 44717/2022 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 764/2023  CONTRATADA: SUPREMA DENTAL IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O E COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS   ODONTOL\u00d3GICOS EIRELI  CNPJ: 28.820.255/0001-10  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  JULIANA CAROLINA ZANINELLI  SUPREMA DENTAL IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O E COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 100004043 APARELHO AMALGAMADOR  CAPSULAR DIGITAL MARCA/  FABRICANTE: IMPLA UND 539,33000  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 765/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 036/2023  PROCESSO 44717/2022 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 765/2023  CONTRATADA: ALLIAGE S/A INDUSTRIAS MEDICO ODONTOL\u00d3GICA  CNPJ: 55.979.736/0001-45  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  VINICIUS FERNANDES BARBOZA  ALLIAGE S/A INDUSTRIAS MEDICO ODONTOL\u00d3GICA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 100000397 APARELHO RAIO X PERIAPICAL  USO ODONTOLOGICO MARCA/  FABRICANTE: D700 UND 8.509,05  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 771/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 258/2023  PROCESSO 27425/2023 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material hospitalar  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 771/2023  CONTRATADA: JD SAUDE HOSPITALAR EIRELI  CNPJ: 38.471.773/0001-29  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  J\u00c9SSICA DE JESUS NUNES  JD SAUDE HOSPITALAR EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200002583  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 10   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,140  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  02 200002584  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 11   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,150  03 200002585  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 12   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,250  04 200002588  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 15   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,260  05 200002589  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 20   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,260  06 200002590  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 22   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,256  07 200002592  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 24   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,250  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 772/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 258/2023  PROCESSO 27425/2023.1 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material hospitalar  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 772/2023  CONTRATADA: JD SAUDE HOSPITALAR EIRELI  CNPJ: 38.471.773/0001-29  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  J\u00c9SSICA DE JESUS NUNES  JD SAUDE HOSPITALAR EIRELI  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200002583  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 10   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,140  02 200002584  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 11   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,150  03 200002585  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 12   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,250  04 200002588  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 15   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,260  05 200002589  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 20   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,260  06 200002590  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 22   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,256  07 200002592  LAMINA BISTURI A\u00c7O  INOXIDAVEL N\u00ba 24   DESCARTAVEL MARCA/ FABRICANTE: MEDLEVSON  UND 0,250  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 776/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 292/2023  PROCESSO 96981/2023 SMS        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "27": "XXVI | N \u00ba 8.62126  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material odontol\u00f3gico  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 776/2023  CONTRATADA: TD & V COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS E HOSPITALARES LTDA - ME  CNPJ: 10.696.932/0001-74  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  M\u00c1RIO ANT\u00d4NIO ROCHA SESSIM  TD & V COM\u00c9RCIO DE PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS E HOSPITALARES LTDA - ME  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200024697  KIT IONOMERO VIDRO  RESTAURADOR MARCA/  FABRICANTE: MAXXION R/  DENTSCARE  UND 23,40  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 777/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 292/2023  PROCESSO 96981/2023.1 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de material odontol\u00f3gico  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 777/2023  CONTRATADA: DENTAL BONSUCESSO PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS LTDA  CNPJ: 02.482.141/0001-13  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  LUIZ ARMANDO PEREIRA DA SILVA  DENTAL BONSUCESSO PRODUTOS ODONTOL\u00d3GICOS LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200024697 KIT IONOMERO VIDRO   RESTAURADOR MARCA/ FABRICANTE: MAXXION R  UND 24,00  Salvador, 14 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 10\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 121/2019  PROCESSO: N\u00ba 94.836/2023.  DO CONTRATO: Acordam as partes, nos termos do Art. 57, inciso II, da Lei 8.666/93, em prorrogar   o prazo da execu\u00e7\u00e3o do objeto do referido contrato por mais 12 (doze) meses, tendo seu in\u00edcio em   02/09/2023 e seu fim em 01/09/2024.   Acordam as partes, nos termos do Art. 65, \u00a7 1\u00ba, da Lei 8.666/93, em acrescer ao valor atualmente   contratado, o valor mensal de R$ 150.131,34 (cento e cinquenta mil, cento e trinta e um reais e trinta   e quatro centavos), referente \u00e0 Portaria SMS n\u00ba 232/2023. Dessa forma, o valor mensal passar\u00e1 de   R$ 2.202.056,53 (dois milh\u00f5es duzentos e dois mil cinquenta e seis reais e cinquenta e tr\u00eas centavos)   para R$ 2.352.187,87 (dois milh\u00f5es trezentos e cinquenta e dois mil, cento e oitenta e sete reais e   oitenta e sete centavos) e o valor global ser\u00e1 R$ 28.226.254,44 (vinte o oito milh\u00f5es, duzentos e vinte   e seis mil, duzentos e cinquenta e quatro reais e quarenta e quatro centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.215100; Elemento de Despesa 3.3.90.39;   Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.600.3.0.0.000 e 1.754.1.0.0.000.  CONTRATADA: ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS - APAE.  CNPJ: 15.233.505/0001-73.  DATA DA ASSINATURA: 01/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Derval Freire Evangelista.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  RESUMO DO 11\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 120/2018  PROCESSO: N\u00ba 127.147/2023.  DO CONTRATO: Em virtude da Implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Cofinanciamento a Procedimentos   Dial\u00edticos-Hemodi\u00e1lise e Acessos Vasculares- F\u00edstula Art\u00e9rio Venosa, para a amplia\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o   Especializada em Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) no Estado da Bahia, institu\u00eddo atrav\u00e9s da Portaria   Estadual 269/2023 e alterada pela Portaria 598/2023, de 27/04/2023, publicada no Di\u00e1rio Oficial   do Estado da Bahia em 05/05/2023, acordam as partes em acrescer ao valor mensal atualmente   contratado, o montante de R$ 219.533,95 (duzentos e dezenove mil, quinhentos e trinta e tr\u00eas reais   e noventa e cinco centavos). Desta forma, o valor mensal do contrato que \u00e9 de R$ 1.463.168,22 (um   milh\u00e3o, quatro centos e sessenta e tr\u00eas mil, cento e sessenta e oito reais e vinte e dois centavos),   passa a ser R$ 1.649.233,47 (um milh\u00e3o, seiscentos e quarenta e nove mil, duzentos e trinta e tr\u00eas   reais e quarenta e sete centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.215100; Elemento de Despesa 3.3.90.39;   Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.600.3.0.0.000, 1.754.1.0.0.000 e 1.6.21.31.0017.  CONTRATADA: CL\u00cdNICA SENHOR DO BONFIM.  CNPJ: 14.770.457/0002-70.  DATA DA ASSINATURA: 11/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Nath\u00e1lia Pereira Paschoalin Carvalho e o Edson Luiz Paschoalin.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  RESUMO DO 7\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 275/2020  PROCESSO: N\u00ba 106.710/2023.  DO CONTRATO: Acordam as partes, nos termos do Art. 65, \u00a7 1\u00ba, da Lei 8.666/93, em acrescer ao valor   atualmente contratado, o valor mensal de R$ 5.583,60 (cinco mil, quinhentos e oitenta e tr\u00eas reais e   sessenta centavos). Dessa forma, o valor mensal passar\u00e1 de R$ 171.540,56 (cento e setenta e um mil,   quinhentos e quarenta reais e cinquenta e seis centavos) para R$ 177.124,16 (cento e setenta e sete   mil, cento e vinte e quatro reais e dezesseis centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.215100; Elemento de Despesa 3.3.90.39;   Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.754.1.0.0.000 e 1.600.3.0.0.000.  CONTRATADA: TALG CL\u00cdNICA M\u00c9DICA LTDA.  CNPJ: 24.473.810/0001-23.  DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Wanderson da Silva Morais.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  RETIFICA\u00c7\u00c3O DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESUMO DO 1\u00b0 TERMO ADITIVO AO   CONTRATO N\u00ba 141/2023  Retifica\u00e7\u00e3o de Publica\u00e7\u00e3o do RESUMO 1\u00b0 TERMO ADITIVO DO CONTRATO N\u00ba 141/2023, publicado no   DOM n\u00ba 8619, de 14 de setembro de 2023, p\u00e1gina 22.  Onde se l\u00ea:   Com in\u00edcio em 09/07/2023 e t\u00e9rmino em 06/10/2023  Leia-se:   Com in\u00edcio em 05/07/2023 e t\u00e9rmino em 02/10/2023  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  RETIFICA\u00c7\u00c3O DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESUMO DO 1\u00b0 TERMO ADITIVO AO   CONTRATO N\u00ba 212/2023  Retifica\u00e7\u00e3o de Publica\u00e7\u00e3o do RESUMO 1\u00b0 TERMO ADITIVO DO CONTRATO N\u00ba 212/2023, publicado no   DOM n\u00ba 8604, de 22 de agosto de 2023, p\u00e1gina 22.  Onde se l\u00ea:   PROCESSO N\u00b0 121546/2023 e 121783/2023  Leia-se:   PROCESSO N\u00b0 121546/2023 e 121783/2023  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "28": "XXVI | N \u00ba 8.621 27 RETIFICA\u00c7\u00c3O DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESUMO DO 3\u00b0 TERMO ADITIVO AO   CONTRATO N\u00ba 494/2022  Retifica\u00e7\u00e3o de Publica\u00e7\u00e3o do RESUMO 3\u00b0 TERMO ADITIVO DO CONTRATO N\u00ba 494/2022, publicado no   DOM n\u00ba 8619, de 14 de setembro de 2023, p\u00e1gina 23.  Onde se l\u00ea:   Com in\u00edcio em 08/09/2023 e t\u00e9rmino em 06/12/2023  Leia-se:   Com in\u00edcio em 04/09/2023 e t\u00e9rmino em 02/12/2023  Salvador, 14 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0  POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE CAMISA GOLA POLO TRADICIONAL MALHA PIQUET  PROCESSO N\u00ba: 49888/2023  AFM: 2023010449 - R$ 23.750,00 -  DATA DA AFM: 14/09/2023  CONTRATADA: ALTERNATIVA COMERCIAL TEXTIL LTDA - ME  CNPJ N\u00ba: 03.180.328/0001-25  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 168025/2023  Salvador, 15 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenadora Administrativa   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE AGUA MINERAL S/ GAS  PROCESSO N\u00ba: 111907/22  AFM: 2023010474  - R$ 1.752,00-  DATA DA AFM: 14/09/2023  CONTRATADA: GD MAGAZINE COMERCIO LTDA  CNPJ N\u00ba: 10.507.760/0001-43  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 170174/2023  Salvador, 15 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenadora Administrativa   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE REFRIGERADOR FRIGOBAR  PROCESSO N\u00ba: 16605/23  AFM: 2023010475 - R$ 1.070,40 -  DATA DA AFM: 14/09/2023  CONTRATADA: CH3 COMERCIO E NEGOCIOS LTDA  CNPJ N\u00ba: 43.684.445/0001-40  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 168725/2023  Salvador, 15 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenadora Administrativa   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE FORNO MICROONDAS   PROCESSO N\u00ba: 155749/2022  AFM: 2023010545  - R$ 650,02 DATA DA AFM: 15/09/2023  CONTRATADA: JP EQUIPAMENTOS EIRELI-ME  CNPJ N\u00ba: 21.746.899/0001-66  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 154585/2023  Salvador, 15 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenadora Administrativa   SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL  PROCESSO N\u00ba: 162500/2023 AFM: 2023009925 EMPRESA: D MAGAZINE COMERCIO LTDA. OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Mineral. VALOR: R$ 436,80 (quatrocentos e trinta e seis reais e oitenta centavos). DOTA\u00c7\u00c3O: Projeto/Atividade: 15.122.0014.250124 - Elemento de Despesa: 3.3.90.30.12 - Fonte:  1.500.1.0.0.000. DATA DO ATO: 14/09/2023.  GABINETE DA PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA, em 15/09/2023.  TANIA MARIA SCOFIELD SOUZA ALMEIDA  Presidente  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL  PROCESSO N\u00ba: 162930/2023 AFM: 2023009927 EMPRESA: NASA COM\u00c9RCIO ATACADISTA DE PRODUTOS DE HIGIENE. OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de Desinfetante. VALOR: R$ 163,80 (cento e sessenta e tr\u00eas reais e oitenta centavos). DOTA\u00c7\u00c3O: Projeto/Atividade: 15.122.0014.250124 - Elemento de Despesa: 3.3.90.30.17 - Fonte: 1.500.1.0.0.000. DATA DO ATO: 14/09/2023. GABINETE DA PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA, em 15/09/2023.  TANIA MARIA SCOFIELD SOUZA ALMEIDA  Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  AFM: 2023/10370  Processo: 155749/2022  Contratada: JP Equipamentos Eireli- Me  CNPJ: 21.746.899/0001-66  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico:102/2022  Objeto:  Referente a aquisi\u00e7\u00e3o de eletrodom\u00e9stico   Valor total: 650,02(Seiscentos e cinquenta reais e dois centavos)   Projeto atividade:250131  Elemento de Despesa:449052  Fonte: 1.5.00.111001  Salvador, 15 de setembro de 2023  MARLENE DOS SANTOS FONSECA Coordenadora Administrativa  Empresa Salvador Turismo - SALTUR   RETIFICA\u00c7\u00c3O No resumo do Termo de aditivo n\u00ba01/2023 do Contrato n\u00ba 633-D/2022, publicado no DOM n\u00ba 8.619 de   14 de setembro de 2023, pg.25 e 26.  ONDE-SE L\u00ca: CONTRATO n\u00ba 663-D/2022.  LEIA-SE: CONTRATO n\u00ba 633-D/2022.  ONDE-SE L\u00ca: O presente instrumento tem por finalidade prorrogar a vig\u00eancia do contrato origin\u00e1rio   por mais 12 (doze) meses, a contar de sua data de vencimento, conforme o art. 71 da Lei 13.303/2016,   ficando mantido o valor global de R$30.000,00 (trinta mil reais), correspondente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos   servi\u00e7os previstos no Contrato n.\u00ba 663-D/2022, nos termos da proposta financeira apresentada.  LEIA-SE: O presente instrumento tem por finalidade prorrogar a vig\u00eancia do contrato origin\u00e1rio por   mais 12 (doze) meses, a contar de sua data de vencimento, conforme o art. 71 da Lei 13.303/2016,   ficando mantido o valor global de R$30.000,00 (trinta mil reais), correspondente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos   servi\u00e7os previstos no Contrato n.\u00ba 633-D/2022, nos termos da proposta financeira apresentada.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  PEDRO RODAMILANS OLIVERES NETO Diretor Administrativo e Financeiro        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "29": "XXVI | N \u00ba 8.62128  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL  AFM: 2023009996  Processo Licitat\u00f3rio: 2743/2023  Termo de Compromisso N\u00ba 2023000075  Contratada: SUPERMERCADO SANTA RITA LTDA  CNPJ 30.809.804/0001-05  Objeto: Gelo Tipo Escama 20KG  Valor Total: 4.602,00 (Quatro mil seiscentos e dois reais)  Nota de Empenho: 2023/000657  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7amentaria: - 250122- Manuten\u00e7\u00e3o dos Serv. Tec.   Adm. - SEMOB  Elemento de Despesa: 3.3.90.30  Fonte de Recursos: 1.500.1 - Tesouro.  AFM: 2023009282  Processo Licitat\u00f3rio: 119693/22.1  Termo de Compromisso N\u00ba 2023000013  Contratada: R. I. GON\u00c7ALVES CONCEICAO  CNPJ 24.476.930/0001-84  Objeto: Camisa Gola Polo 100% Algod\u00e3o Tam G  Valor Total: 659,00 (Seiscentos e noventa e nove reais)  Nota de Empenho: 2023/000631  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7amentaria: - 250122- Manuten\u00e7\u00e3o dos Serv. Tec.   Adm. - SEMOB  Elemento de Despesa: 3.3.90.30  Fonte de Recursos: 1.500.1 - Tesouro.  Salvador, 15 de agosto de 2023.  VANDERVAL LIMA Coordenador Administrativo  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA -  SEMIT   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM   AFM: 2023009873  LICITA\u00c7\u00c3O: 121/2022 - SEMGE  PROCESSO N\u00ba: 163510/2022 - SEMGE   CONTRATADA: MICROTECNICA INFORMATICA LTDA  CNPJ: 01.590.728/0004-26  OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de Televisor Smart LED 4K UHD, 50 polegadas.  VALOR GLOBAL: R$ 7.371,42 (sete mil, trezentos e setenta e um reais e quarenta e dois centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto / Atividade - 250139; Elemento de Despesa: 44.90.52; Fonte de   Recurso 1.500.1.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Lei Municipal 4.484/92 e 6.148/02, Decreto Municipal n\u00ba   10.267/93 e 13.724/02.  DATA DA ASSINATURA: 15/09/2023.  SAMUEL ARAUJO  Secret\u00e1rio SEMIT  SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE,  RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS   RESUMO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 004/2022  PROCESSO N\u00ba: 158050/2023  CONTRATANTE: SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE, RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E   PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS.   CNPJ: 13.927.801/0026-05  EMPRESA: ECO IRRIGA\u00c7\u00c3O E JARDIM LTDA  CNPJ: 17.553.316/0001-03  OBJETO: Prorrogar por 12 (doze) meses o prazo do Contrato N\u00ba 004/2022, referente a contrata\u00e7\u00e3o   de empresa especializada em manejo de ecossistema de Restinga, compreendendo a execu\u00e7\u00e3o   de servi\u00e7os, projetos e procedimentos a ocorrer no integrante da faixa de orla mar\u00edtima de   Salvador, sob demanda e configurado no artigo 33 do PDDU em sua Se\u00e7\u00e3o V \u2018DO PLANEJAMENTO E   GERENCIAMENTO DOS RECURSOS COSTEIROS\u2019  VALOR GLOBAL: R$7.396.965,00 (Sete milh\u00f5es trezentos e noventa e seis mil e novecentos e   sessenta e cinco reais)  PARECER JURIDICO: S/N\u00ba da RPGMS datado em 05 de setembro de 2023.  AMPARO LEGAL: Artigo 57; \u00a7 2\u00ba; Lei Federal n\u00ba 8.666/93. DATA DA ASSINATURA: 15/09/2023.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  MARCELLE CARVALHO DE MORAES  Secret\u00e1ria  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE -  SEMAN   Companhia de Desenvolvimento Urbano do Salvador - DESAL   RESUMO DO 1\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO N\u00ba 045/2023  CONTRATO N\u00b0 45/2023  CONTRATANTE: DESAL - Companhia Desenvolvimento Urbano de Salvador   CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: START SOLU\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS LTDA  CNPJ: 21.450.165/0001-35  OBJETO: O presente Termo Aditivo tem por objeto acrescentar o percentual de 25% do valor inicial   do Contrato n\u00ba 45/2023, equivalente a R$ 212.237,04 (duzentos e doze mil, duzentos e trinta e   sete reais e quatro centavos), conforme Planilha de Altera\u00e7\u00e3o Contratual de fl. 04 do Processo   Administrativo n\u00ba 161611/2023, parte integrante deste instrumento, independentemente de sua   transcri\u00e7\u00e3o;  Em raz\u00e3o do presente aditamento fica alterado o valor global do contrato de R$848.948,16  (oitocentos e quarenta e oito mil, novecentos e quarenta a e oito reais e dezesseis centavos), para   R$1.061.185,20 (um milh\u00e3o, sessenta e um mil, cento e oitenta e cinco reais e vinte centavos).  DATA DA ASSINATURA: 15/09/2023  ASSINAM:  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO - DESAL  JALDO GOMES VIEIRA - DESAL   RODRIGO CAVALCANTI OLIVEIRA - START SOLU\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS LTDA   CONV\u00caNIOS   SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   RESUMO DO TERMO ADITIVO AO CONV\u00caNIO DE COOPERA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA   CELEBRADO ENTRE A SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA   (SEMOP) E A LIMPURB (EMPRESA DE LIMPEZA URBANA DE SALVADOR)  OBJETO: A prorroga\u00e7\u00e3o, por mais 06 (seis) meses, contados a partir da assinatura do presente Aditivo,   do prazo de vig\u00eancia do Conv\u00eanio de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica originalmente firmado em 17/03/2023,   no qual a SEMOP participa atrav\u00e9s do empr\u00e9stimo/disponibiliza\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis e a LIMPURB   com o abastecimento, cujo escopo \u00e9 proporcionar ao Munic\u00edpio de Salvador, em modo experimental,   visando a implementa\u00e7\u00e3o de melhores t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas de trabalho relacionadas ao exerc\u00edcio da   fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos de servi\u00e7o de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.  VALOR/DOTA\u00c7\u00c3O: Sem express\u00e3o monet\u00e1ria.   VIG\u00caNCIA: 06 (seis) meses, a partir da data da assinatura.  DATA DA ASSINATURA: 15 de setembro de 2023.   ASSINAM: Alexandre Almeida Tin\u00f4co, Secret\u00e1rio, pela SEMOP; Omar Ant\u00f4nio Gordilho de Britto,   Diretor Presidente, pela LIMPURB; e Leonardo Santos de Oliveira, Diretor Administrativo e Financeiro,   pela LIMPURB.   Salvador, 15 de setembro de 2023  ALEXANDRE ALMEIDA TIN\u00d4CO  Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "30": "XXVI | N \u00ba 8.621 29 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   PRIMEIRO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O  PROCESSO: N\u00ba 405/2023  OBJETO: O presente TERMO DE ADITIVO tem como finalidade a atualiza\u00e7\u00e3o do valor do Termo de   Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 001/2023 a 139/2023, em conformidade com a publica\u00e7\u00e3o do Censo Escolar 2022,   de acordo coma cl\u00e1usula 1.3 dos referidos Termos, realizado pelo Instituto Nacional de Estudos e   Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP/MEC, bem como a adequa\u00e7\u00e3o do valor Per Capita por   segmento da educa\u00e7\u00e3o infantil estabelecido na Portaria Interministerial n\u00ba 2, de 19 de abril de 2023.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 13.019/2014, e suas altera\u00e7\u00f5es Decreto Municipal n\u00ba 29.129/2017.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Classifica\u00e7\u00e3o Funcional Program\u00e1tica: 12.365.0001.212200;   12.365.0001.212300.  Natureza da Despesa: 33.50.43  Fontes de recursos: 1.500.1; 1.541.3.  DATA DA ASSINATURA: 15 de setembro de 2023  N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  002/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O A\u00c7\u00c3O  SOCIAL MOSTEIRO   DO SALVADOR   13.056.999/0001-32  \u00c2NGELA  LOFIEGO  SAMPAIO   R$ 651.057,75 R$ 651.611,75  003/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE DOS   MORADORES DO  BAIRRO DE PIRAJ\u00c1    00.978.455/0001-86  JO\u00c3O GUEDES  DOS ANJOS  R$ 746.372,82 R$ 971.684,56  004/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE E  CRECHE ESCOLA  FRUTOS DE M\u00c3ES    32.700.437/0001-24  MIRELA DIAS  DOS SANTOS   MARINS R$ 731.268,15 R$ 759.519,12  005/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE   EVANG\u00c9LICA DE  CAJAZEIRAS - ASBEC   08.769.831/0001-34  SOLANGE  DA ROCHA  SANTOS  R$ 1.133.882,28 R$ 1.737.458,14  006/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE  ESCOLA SEMENTINHA  CRIA\u00c7\u00c3O DO SENHOR   27.045.469/0001-01  MARINALVA  SANTOS DE   JESUS R$ 460.948,95 R$ 505.129,62  007/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCACIONAL  DOM GIUSSANI    00.832.185/0001-09  PAULO  SERGIO CRUZ   BARBOSA R$ 838.562,49 R$ 753.784,93  008/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CLUBE   DAS CRIAN\u00c7AS   33.794.686/0001-99  S\u00da PINTO  NOGUEIRA  R$ 745.851,87 R$ 875.766,72  009/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIA  FELICIDADE    05.637.049/0001-73  MARILENE  DOS SANTOS  R$ 1.554.726,24 R$ 1.951.708,97  010/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIA FLOR   DA PRIMAVERA   42.048.314/0001-04  FRANCISCO DE  JESUS NEVES  R$ 620.848,77 R$ 736.060,80  011/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIA   PINGO DE GENTE   16.388.696/0001-05  NADEGE  MENDES DE   MELO R$ 613.036,17 R$ 851.787,06  012/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE  GR\u00c3O DE MOSTARDA   13.839.196/0001-54  MARIA DO  SOCORRO DA   SILVA R$ 518.242,02 R$ 642.228,73  013/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CENTRO  DE EDUCA\u00c7\u00c3O   INFANTIL JO\u00c3O PAULO  II  86.920.204/0001-66  CL\u00c1UDIA  MAGALI  BONFIM  SANTOS  R$ 826.062,15 R$ 917.470,40  014/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  CULTURAL   SOMOS CRIAN\u00c7AS   03.377.043/0001-89  HILDETE  GOMES   BARRETO R$ 477.095,16 R$ 461.341,24  015/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE  MORADORES E   AMIGOS DA CHAPADA  DO RIO VERMELHO    07.082.797/0001-62  JOCEL\u00c2NGIA  DE CARVALHO   GOMES R$ 259.902,30 R$ 276.804,81  016/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS  MORADORES DA   INVAS\u00c3O DOM AVELAR  DE ALAGADOS III    16.388.779/0001-02  HEVENILDA  DIAS DO  ESPIRITO   SANTO  R$ 832.312,41 R$ 1.181.242,37  N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  017/2023  INSTITUTO DE  EDUCA\u00c7\u00c3O E  CIDADANIA   SANTA B\u00c1RBARA   05.360.307/0001-17  REGINA GRA\u00c7A  CERQUEIRA DE  S\u00c1 FRIDMANN  R$ 542.721,81 R$ 582.280,68  018/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE  MORADORES PARQUE   CENTEN\u00c1RIO  DO CALABET\u00c3O    33.795.030/0001-90  MARIA  ACILINA DO   NASCIMENTO  MOREIRA  R$ 309.382,74 R$ 408.169,73  019/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DO  CLUBE DE M\u00c3ES   CRIAN\u00c7A ESPERAN\u00c7A  DE SANTO IN\u00c1CIO    05.971.140/0001-20  ELIZABETE  PEREIRA   MENDON\u00c7A R$ 1.164.091,44 R$ 1.221.903,04  020/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE  ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA   NOSSO SONHO   31.908.428/0001-60  REBECA DE  CARVALHO   SILVA  SANTANA  R$ 857.313,03 R$ 1.184.891,75  021/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCACIONAL   MARIA GREGORIA  DOS SANTOS    23.145.847/0001-60  MARIA  ELISABETE   DOS SANTOS R$ 261.985,68 R$ 288.273,19  022/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCATIVA   FONTE DA VIDA   23.379.719/0001-80  FL\u00c1VIA DA  SILVA SANTOS   MARINHO R$ 559.909,75 R$ 717.294,71  023/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  IRM\u00c3S TERZIARIAS   FRANCESCANAS  REGULARES DE   TODOS OS SANTOS  01.677.055/0001-01  ALAMMA JOHN R$ 277.611,00 R$ 291.400,68  024/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DAS   MULHERES CIDAD\u00c3S   07.032.653/0001-00  ROM\u00c1LIA  FIRMINO DE   SOUZA  R$ 766.685,76 R$ 774.115,32  025/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  NOSSA SENHORA   DAS GRA\u00c7AS   06.885.601/0001-05  ANALICE  FALC\u00c3O  PEREIRA  R$ 1.590.143,70 R$ 1.598.274,11  027/2023 CASA DO SOL PADRE   LU\u00cdS LINTNER   32.661.464/0001-35  L\u00cdGIA BATISTA  DOS SANTOS  R$ 385.426,20 R$ 411.818,67  028/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE  RECREATIVA E   CRECHE ESCOLA  COMUNIT\u00c1RIA   CRIAN\u00c7A FELIZ  DA GRANDE   SUSSUARANA   16.188.344/0001-06  UILTON  DA SILVA   CARVALHO R$ 642.724,24 R$ 640.664,82  029/2023  CENTRO DE GIRO  SANTO ANT\u00d4NIO   DE P\u00c1DUA - CGSAP   16.373.417/0001-30  EDILEUZA  SANTOS DE   JESUS R$ 1.068.776,61 R$ 1.092.102,14  030/2023  CENTRO ESP\u00cdRITA  CAMINHO DA  REDEN\u00c7\u00c3O    15.176.233/0001-17  M\u00c1RIO S\u00c9RGIO  PINTOS DE  ALMEIDA  R$ 2.279.223,24 R$ 2.435.986,42  031/2023  CLUBE DE M\u00c3ES A  SERVI\u00c7O DA VIDA E   DA ESPERAN\u00c7A ASVE   04.039.693/0001-87  RAIANA CAB\u00c9  DE ASSUN\u00c7\u00c3O  R$ 502.616,61 R$ 404.520,68  032/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  DO CONJUNTO   VILA VERDE   02.364.575/0001-19  MARIA VERA  LUCIA LEAL   VITORIO R$ 502.616,72 R$ 540.577,73  034/2023 CRECHE COMUNIT\u00c1RIA   FLORA GOMES   07.042.447/0001-72  ALMERINDA  DA CRUZ  R$ 628.661,43 R$ 686.017,11    035/2023  CRECHE ESCOLA  BENEFICENTE E   COMUNIT\u00c1RIA TIA ENE   05.306.024/0002-97  MEY LAY  RAMOS DOS   SANTOS R$ 435.948,33 R$ 460.820,12  036/2023  CRECHE - ESCOLA  BENEFICENTE E   COMUNITARIA VIVER  BEM DE PIRAJA    05.428.025/0001-04  C\u00c2NDIDA  MOREIRA  DALTRO  R$ 1.245.864,27 R$ 1.324.075,56  037/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE  ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA  DIVINO COMPANHEIRO   09.226.090/0001-08  JUDITH  BORGES DE  SANTANA  ARA\u00daJO  R$ 777.102,67 R$ 768.381,46        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "31": "XXVI | N \u00ba 8.62130  N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  038/2023  CLUBE DE M\u00c3ES E  CRECHE ESCOLA   COMUNIT\u00c1RIA  ESMERALDINHA    04.743.481/0001-86  RITA DE  C\u00c1CIA DO   NASCIMENTO  BATISTA  R$ 774.498,48 R$ 782.977,22  40/2023  GRUPO BENEFICENTE  RECREATIVO DA   RUA SETE DE ABRIL  E ADJAC\u00caNCIAS    00.955.770/0001-98  CARLOS  ALBERTO   PAULO DOS  SANTOS  R$ 519.804,60 R$ 700.091,97  41/2023 GRUPO DE JOVENS   LIBERDADE J\u00c1   16.110.397/0001-04  MARIA LUIZA  OLIVEIRA DE   JESUS R$ 1.025.546,49 R$ 986.280,68  42/2023 GRUPO RENASCER    07.837.929/0001-19  ELISABETE  FRAN\u00c7A DOS   SANTOS R$ 188.025,52 R$ 178.802,47  43/2023  ICCO INSTITUTO  ASSISTENCIAL  LIGIA FIALHO -  COMUNIDADE   COUTOS - SSA/BA   26.596.184/0001-98  VALDETE  MAMEDIO  SANTOS  R$ 1.460.974,05 R$ 1.456.484,26  044/2023 INSTITUTO NOSSA   SENHORA DA SALETE   15.237.142/0001-44  MARIA ILZA  FERREIRA  R$ 234.901,71 R$ 292.443,69  045/2023  INSTITUTO DE  EDUCA\u00c7\u00c3O   MEDIANEIRAS DA PAZ   14.260.679/0001-62  ROSENEIDE  PEREIRA  BORGES  R$ 471.886,79 R$ 530.151,93  046/2023  IRSEBA - INSTITUTO  DE REFER\u00caNCIA   SOCIAL DO  ESTADO BAHIA    07.706.254/0001-79  T\u00c2MARA  REGINA   ANDRADE  DOS SANTOS   FERREIRA  R$ 2.652.670,26 R$ 2.372.390,02  047/2023 ONG EDUCAR PARA   FUTURO KM 17   20.318.196/0001-74  NILTON  CONCEI\u00c7\u00c3O  MARQUES  R$ 700.017,36 R$ 754.305,94  048/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  DE EDUCA\u00c7\u00c3O  E CIDADANIA   CRESCER MELHOR   05.204.379/0001-75  MARIA DAS  GRA\u00c7AS  MOURA   BARBOSA  R$ 934.398,26 R$ 1.250.052,87  050/2023  SOCIEDADE  BENEFICENTE   CRIAN\u00c7A FELIZ   40.480.360/0001-52  NORMA  TERESA   FERREIRA  VIT\u00d3RIO  R$ 1.102.110,72 R$ 1.049.356,77  051/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIA DE   PAIS E AMIGOS  VINTE DE NOVEMBRO   16.297.921/0001-06  RAILDA DO  BOMFIM   VASCONCELOS R$ 559.909,71 R$ 682.889,40  052/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   CRIAN\u00c7A E FAMILIA   02.920.944/0001-02  MICHEL  JACQUES   MARIE COLIN R$ 1.051.067,73 R$ 994.620,58  053/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE  MORADORES   DO CONJUNTO  SANTA LUZIA    32.700.502/0001-11  MARIA DE  LOURDES DA  CONCEI\u00c7\u00c3O   NASCIMENTO  R$ 1.333.887,18 R$ 1.338.150,74  054/2023  OBRAS SOCIAIS  MISSION\u00c1RIOS  DA COMPAIX\u00c3O    04.793.344/0001-56  JOS\u00c9 GILMAR  DE OLIVEIRA   SOUZA R$ 2.031.300,65 R$ 1.891.761,41  055/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  E CRECHE   SANTA IZABEL   16.301.046/0001-80  ROS\u00c1LIA DA  SILVA BIZERRA  R$ 738.560,02 R$ 879.936,93  056/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   ESP\u00cdRITO DA LUZ   07.805.051/0001-30  DILCINEI  FRANCISCO   ARIS R$ 347.404,44 R$ 438.925,82  057/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   SANTA BEATRIZ   34.282.343/0001-08  V\u00c2NIA  MACHADO   LOPES R$ 382.301,10 R$ 417.031,63  058/2023  CASA DE ORA\u00c7\u00c3O  BEZERRA DE   MENEZES   13.575.360/0001-63  L\u00cdLIA ROSA  ARJONES  BROWN  SANTOS  R$ 275.006,88 R$ 321.114,64  059/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  CRECHE E ESCOLA   NOSSA SENHORA DA  LUZ 03.694.975/0001-  55  LUCIENE  ALVES   PEREIRA R$ 720.851,28 R$ 778.806,72  060/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCACIONAL E   CULTURAL ESTA\u00c7\u00c3O  DA CRIAN\u00c7A    31.907.996/0001-47  ANA PAULA  SOUTO   ALMEIDA  OLIVEIRA  R$ 712.517,74 R$ 832.500,13  N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  061/2023  CLUBE DE M\u00c3ES DOS  NOVOS ALAGADOS   AS HERO\u00cdNAS DO LA   16.410.797/0001-35  KELLEN L\u00daCIA  OLIVEIRA   NAVES R$ 1.191.696,40 R$ 1.215.126,99  062/2023 CRECHE ESCOLA   COMUNIT\u00c1RIA AMAR   24.884.960/0001-20  MARILENE  SOARES DOS   SANTOS  LOPES  R$ 1.284.927,75 R$ 1.642.062,38  063/2023 CRECHE ESCOLA   BABY NEY   05.935.276/0001-85  MARIA DA  SILVA BRAZ   DOS SANTOS R$ 1.337.012,22 R$ 1.681.679,71  064/2023  CRECHE ESCOLA  E ORFANATO  M\u00c3E NILDETE    05.772.097/0001-74  CLAUDIO  VICENTE DE   OLIVEIRA  SILVA  R$ 1.069.818,24  R$ 1.073.856,56  065/2023  EDUCAND\u00c1RIO  CRECHE COMUNIT\u00c1RIA  SONHO VOV\u00d3 CLARA   05.484.625/0001-90  ERIC DAS  VIRGENS  BARBOSA  R$ 817.207,80 R$ 710.517,89  066/2023 ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA   DO BATE FACHO   19.801,947/0001-20  MARILUCE  ANUNCIA\u00c7\u00c3O   REIS R$ 525.013,10 R$ 603.132,53  067/2023 FUNDA\u00c7\u00c3O   BETANIA ONLUS   21.610.717/0001-25  SANDRA  BARUCHELLO  R$ 694.288,05 R$ 708.953,87  068/2023  SOCIEDADE  BENEFICENTE  25 DE JUNHO    40.555.054/0001-38  IRACY  CELESTINO DE   SOUZA R$ 572.931,00 R$ 704.783,71  069/2023  SOCIEDADE  BENEFICENTE  RECREATIVA   S\u00c3O ROQUE E  CLUBE DE M\u00c3ES    14.732.952/0001-04  MARIA C\u00c9LIA  BRAZ DA   SILVA R$ 411.989,40 R$ 552.045,60  070/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BEIJA FLOR DA   MASSARANDUBA   16.957.531/0001-07  CLAUDICE  GUIMAR\u00c3ES   REIS R$ 589.597,95 R$ 596.876,55  073/2023  INSTITUI\u00c7\u00c3O  ASSISTENCIAL  BENEFICENTE   CONCEI\u00c7\u00c3O MACEDO   00.584.568/0001-05  MARIA  CONCEI\u00c7\u00c3O   MACEDO R$ 406.780,92 R$ 480.107,72  074/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS  MORADORES   DO NORDESTE  DE AMARALINA    16.189.383/0001-28  MARINALVA  DE OLIVEIRA   SOUZA R$ 2.360.995,98 R$ 2.096.626,42  075/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   NICURY DO PARQUE   07.764.858/0001-71  S\u00d4NIA SANTOS  REIS  R$ 1.021.900,44 R$ 973.769,18  076/2023 CENTRO ESP\u00cdRITA   UNI\u00c3O, AMOR E LUZ   15.184.781/0001-99  SANDRA  REGINA   FIGUEIREDO  MORAES,  R$ 355.217,16 R$ 372.722,35  078/2023  CLUBE DE M\u00c3ES E  CRECHE ESCOLA   COMUNIT\u00c1RIA  MUNDO INFANTIL    07.797.297/0001-07  VITOR SOUZA  SANTOS  R$ 412.510,32 R$ 521.811,29  079/2023  CRECHE ESCOLA  COMUNIT\u00c1RIA   EDUCANDO PARA O  FUTURO DA FAZENDA   GRANDE I, QUADRA  F E ADJAC\u00caNCIAS    07.295.684/0001-45  MARIA DE  F\u00c1TIMA   GUEDES DOS  SANTOS  R$ 1.883.380,05 R$ 1.977.772,78  082/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O E   CRECHE SILDUDU   10.535.875/0001-41  JOANA D\u2019 ARC  DE LUCENA  N\u00d3BREGA  R$ 741.164,28 R$ 1.149.443,49  085/2023 ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA   PEQUENO URSO   13.357.343/0001-50  MARLUCIA  SANTOS  ALMEIDA  R$ 118.752,97 R$ 145.961,20  089/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE E  EDUCACIONAL   COMUNIDADE DA    03.840.587/0001-35  ANTONIO  AUGUSTO   RIBEIRO DOS  ANJOS  R$ 957.836,25 R$ 1.015.993,43  090/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CENTRO  EDUCACIONAL KIMEL   29.229.607/0001-20  IRLENE  SANTOS  RIBEIRO  R$ 658.349,67 R$ 590.621,57  092/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CASA  DA ESPERAN\u00c7A  SARAMANDAIA    07.738.441/0001-34  JONATHAN  DE JESUS DA   SILVA R$ 500.012,40 R$ 660.473,87        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "32": "XXVI | N \u00ba 8.621 31 N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  093/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE  PAIS E MESTRES DA   ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA  LIRIO DO VALE    02.400.894/0001-32  EDNA DOS  SANTOS  FARIAS  R$ 897.418,19 R$ 919.555,40  094/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS   MORADORES DO RIO    16.301.087/0001-77  JAILSON DE  JESUS GOES  R$ 853.667,18 R$ 919.555,56  095/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O E  CRECHE ESCOLA   COMUNIT\u00c1RIA  PR\u00d3-MARLUCE    28.537.790/0001-68  MARLUCE  BORGES DA   CRUZ R$ 1.135.445.04 R$ 1.794.801,47  096/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCACIONAL   PLANETA ENCANTADO   29.638.226/0001-02  LIANE DOS  SANTOS   MARINHO  SILVA  R$ 702.621,65 R$ 940.928,15  098/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  ABELHAS MESTRAS  DE CAJAZEIRAS XI    16.117.103/0001-76  VERA L\u00daCIA  SANTOS   IHLENFELDT R$ 841.687,53 R$ 1.095.229,30    099/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  CARENTES DO   JARDIM CRUZEIRO     16.297.947/0001-46  VALDICE  CONCEI\u00c7\u00c3O   DOS SANTOS R$ 358.342,23 R$ 339.880,91  100/2023 CRECHE CANTINHO   ENCANTADO   01.375.893/0001-12  ROSILENE  SANTOS SILVA  R$ 730.747,41 R$ 769.423,92  101/2023  CRECHE E ESCOLA  COMUNIT\u00c1RIA   ANJO BOM   07.270.582/0001-75  DOUGLAS DO  NASCIMENTO   LOPES R$ 608.869,29 R$ 797.573,20  103/2023 CRECHE COMUNIT\u00c1RIA   ELOAR RAMAIANE   06.281.411/0001-89  RAMONA  CALIANE  SANTOS   MARCELINO  R$ 1.268.781,39 R$ 1.474.728,52  104/2023 CRECHE COMUNIT\u00c1RIA   FONTE DE LUZ   03.086.205/0001-20  MARIA  MATILDES  DE JESUS  BARROS  R$ 441.677,64 R$ 427.457,44  106/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   BENEFICENTE TIA    30.168.762/0001-62  MARTILO  RIBEIRO DA   SILVA R$ 781.269,48 R$ 938.321,58  108/2023   CENTRO DE  INTEGRA\u00c7\u00c3O   FAMILIAR - CEIFAR   03.598.003/0001-67  MARIA  RAQUEL  GOMES  R$ 1.018.254,60 R$ 1.054.569,67  109/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS  MORADORES  DO NUCLEO   HABITACIONAL  JOANES LESTE    15.236.821/0001-07  VILMARIO  CORREIA DE   SOUZA R$ 977.107,65 R$ 1.098.357,34  110/2023  INSTITUTO  ADALBERTO  CARVALHO    15.809.938/0001-24  ELIANE  CARVALHO   DOS SANTOS R$ 1.031.275,80 R$ 579.674,48  111/2023 INSTITUTO TIA C\u00c9LIA   32.331.257/0001-12  GILMARA  DE SOUZA  PEREIRA  R$ 1.320.345,33 R$ 1.592.539,92  112/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  EDUCACIONAL  BENEFICENTE   SEMEANDO O SABER   30.818.149/0001-43  DINALVA  ROCHA DOS   SANTOS R$1.441.181,70 R$ 1.880.813,22  113/2023  CENTRO  EDUCACIONAL   COMUNIT\u00c1RIO EDUCAR  PARA LIBERTAR    11.048.986/0001-96  TELMA  GON\u00c7ALVES  SILVA DOS  SANTOS  R$ 451.573,65 R$ 572.897,00  114/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE  ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA  MG  15.503.706/0001-  43  MARIA DAS  GRA\u00c7AS   CUST\u00d3DIO DA  SILVA  R$ 1.001.066,49 R$ 929.980,80  115/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   CRIAN\u00c7A INOCENTE   14.238.523/0001-85  MARIA ISABEL  DOS SANTOS   CAB\u00c9 R$ 137.503,41 R$ 219.462,91  116/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  DAS IRM\u00c3S   UNIDAS DE PIRAJ\u00c1   32.698.318/0001-84  MARIA  AUGUSTA   SOUZA DOS  SANTOS  R$ 493.762,26 R$ 481.150,29  117/2023  CLUBE DE M\u00c3ES  CRECHE E ESCOLA   COMUNIT\u00c1RIA  RENASCER    07.710.555/0001-76  JOSIANE  AUGUSTA   NERI R$ 905.751,70 R$ 902.352,09  N\u00ba DO TC NOME/CNPJ REP.LEGAL VALOR ANTES VALOR ATUAL  118/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  E CENTRO DE   EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL  MARIA DOLORES    02.839.378/0001-09  LEON\u00cdDIA DE  SOUZA  R$ 1.096.902,24 R$ 974.290,41  119/2023 CLUBE DE M\u00c3ES   TIA MARIA   16.372.971/0001-00,  VIVIANE  ARAUJO DA   SILVA R$ 941.690,19 R$ 946.141,35  120/2023 CLUBE DE M\u00c3ES  DO CALABET\u00c3O    13.890.678/0001-39  JOELMA ALVES  CAPINAN  R$ 368.238,30 R$ 505.129,59  121/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  CULTURAL   COMUNIT\u00c1RIA  DO ARENOSO    05.566.547/0001-72,  MARIA L\u00daCIA  SANTANA  R$ 1.267.739,87 R$ 1.339.714,92  122/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O GATAS   E GATOS TEEN   07.813.276/0001-38  VER\u00d4NICA  PORTO   FAGUNDES R$ 444.802,77 R$ 649.005,82  123/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O RAIZ DA  MURALHA D\u2019CHAC\u00d3   26.776.713/0001-35  GILVANEY  MOTA DA CRUZ  R$ 210.421,90 R$ 305.475,94     125/2023 ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA   PRIMEIROS PASSOS   07.076.396/0001-08  DINDARA  FERREIRA   TEIXEIRA GOIS R$ 674.496,00 R$ 897.139,46  127/2023  INSTITUTO DAS IRM\u00c3S  FRANCISCANAS  DA IMACULADA    14.713.911/0001-70  LUCIN\u00c9A DA  SILVA DE  SOUZA  R$ 548.971,95 R$ 602.089,29  128/2023 IGREJA PENTECOSTAL   CRISTO \u00c9 VIDA   06.161.977/0001- 77  EUN\u00cdCIO  GOMES   FERREIRA  LIMA  R$ 2.137.032,27 R$ 2.479.254,01  129/2023  INSTITUTO  CULTURAL DE   EDUCA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA  DA BAHIA-ICETBA    32.420.808/0001-14  DORALICE  OLIVEIRA DOS   SANTOS R$ 428.135,67 R$ 1.979.858,17  130/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  BENEFICENTE E   CULTURAL F\u00c9 E VIDA   33.966.250/0001-30  SIDNEY SILVA  SANTOS  R$ 196.879,92 R$ 240.314,69  131/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O   AMOR AO PR\u00d3XIMO   14.526.750/0001- 06  ROBERTO  SANTOS DOS   ANJOS R$ 453.136,30 R$ 476.459,06  132/2023  CRECHE ESCOLA  COMUNIT\u00c1RIA   PARA\u00cdSO DA CRIAN\u00c7A   39.234.159/0001-06  LUCIENE  CONCEI\u00c7\u00c3O  DA COSTA  SOARES  R$ 905.751,69 R$ 1.204.700,58  133/2023  CRECHE ESCOLA  COMUNIT\u00c1RIA   NOSSA SENHORA  DA CONCEI\u00c7\u00c3O    42.186.908/0001-81  MARIA  CONCEI\u00c7\u00c3O   DOS SANTOS R$ 1.464.098,76 R$ 2.015.306,51  134/2023  ASSOCIA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIA   NOSSA SENHORA  MEDIANEIRA    05.189.075/0001-86  DERIVALDO  LISBOA ASSIS  R$ 370.842,56 R$ 587.493,42  135/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O E  CRECHE \u00c1GAPE    41.032.701/0001-90  EVERALDO  LIMA SILVA  R$ 193.233,99 R$ 337.274,42  136/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE   ENGENHARIA SOCIAL   17.347.151/0001-13  FL\u00c1VIO  SANTOS   MACHADO,  BRASILEIRO  R$ 525.533,88 R$ 968.556,22  137/2023  ESCOLA CRECHE  COMUNIT\u00c1RIA DA   GURIZADA DO DORON   40.684.909/0001-20  DEMIVALDA  CLEONICE DA  SILVA CASTRO  R$ 357.821,40 R$ 493.661,36  138/2023  INSTITUTO  PROFESSORA  HAMILTA DE   EDUCA\u00c7\u00c3O E CULTURA   07.270.423/00001/70  HAMILTA  MARIA DE   JESUS  QUEIROZ  R$ 346.883,67 R$ 350.828,05  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, em 15 de setembro de 2023  ISABELA LOUREIRO CABRAL  Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o-SMED        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "33": "XXVI | N \u00ba 8.62132  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   AVISO DE CONTRATA\u00c7\u00c3O A Secretaria Municipal da Fazenda - SEFAZ, atrav\u00e9s da Coordenadoria Administrativa - CAD,   em observ\u00e2ncia \u00e0 IN n\u00ba 05/2021, aprovada pela Portaria SEMGE n\u00ba 624/2021, torna p\u00fablico para   conhecimento dos interessados que ser\u00e1 realizada uma cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para a contrata\u00e7\u00e3o   de empresa especializada para instala\u00e7\u00e3o de gradeamento com port\u00e3o, conforme o Termo de   Refer\u00eancia - TR.   Os interessados poder\u00e3o apresentar proposta comercial/financeira no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a   contar da publica\u00e7\u00e3o deste aviso, por meio do e-mail copel@sefaz.salvador.ba.gov.br.     As especifica\u00e7\u00f5es do objeto da presente contrata\u00e7\u00e3o podem ser solicitadas pelo e-mail copel@sefaz.  salvador.ba.gov.br.  Salvador, 15 de setembro de 2023.   GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda.  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO  A DIRETORA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS informa a reserva de vaga, na condi\u00e7\u00e3o sub judice, para a   candidata ELIANE FARIAS CUNHA, na fun\u00e7\u00e3o de PROFESSOR - MATEM\u00c1TICA - 20H, objeto do Processo   Seletivo Simplificado - Edital n\u00ba 03/2023, em cumprimento \u00e0 decis\u00e3o judicial prolatada nos autos do   Mandado de Seguran\u00e7a n\u00ba 8022336-41.2023.8.05.0000.  Salvador, 15 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES   Diretora de Gest\u00e3o de Pessoas   AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 12/2023 PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO - EDITAL N\u00ba 01/2022 - SMS  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, INFORMA os nomes dos candidatos (as) desclassificados   (as) no Processo Seletivo Simplificado, Edital n\u00ba 01/2022, para a fun\u00e7\u00e3o abaixo relacionada, tendo   em vista o Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b0 11/2023, por n\u00e3o acessarem o sistema de contrata\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o   cumpriram as regras estabelecidas no edital.  FUN\u00c7\u00c3O:  ENFERMEIRO - 40 H    AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  MARAIZA DOS REIS  NASCIMENTO DOURADO  007.36X.XXX-XX ENF03202287654 70 187\u00b0  PRISCILA ARAUJO ROCHA 072.38X.XXX-XX ENF03202286977 87 188\u00b0  MARCUS VINICIUS BOMFIM  PRATES  675.81X.XXX-XX ENF03202290360 90 189\u00b0  HELOISA LIMA DE SOUSA 018.34X.XXX-XX ENF03202288796 85 190\u00b0  ROGEANE BORGES  SAMPAIO  519.39X.XXX-XX ENF03202288095 80 191\u00b0  AMANDA COSTA MELO 786.16X.XXX-XX ENF03202288104 70 192\u00ba  MICAEL ANTUNES PAES 025.56X.XXX-XX ENF03202290074 75 193\u00b0  THAMIRES LAET  CAVALCANTI E SILVA  038.32X.XXX-XX ENF03202288435 90 194\u00b0  CRISTIANE MARBLY  ARAUJO ABREU DE  MAGALHAES  798.36X.XXX-XX ENF03202288249 90 195\u00ba  ADEMILDES SENA  CAMPOS  788.62X.XXX-XX ENF03202287384 80 196\u00ba  ELEN GABRIELE SERAFIM  SANTOS FRANCO  051.75X.XXX-XX ENF03202290392 68 197\u00b0  LOIDE MOTA DOS SANTOS 017.86X.XXX-XX ENF03202289965 65 198\u00b0  CINTIA SORAIA SOUSA  MORAIS  785.39X.XXX-XX ENF03202287869 65 199\u00b0  ELIZENE BRITO DOS  SANTOS  989.24X.XXX-XX ENF03202289983 65 200\u00b0  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  T\u00c2NIA CHRISTIANE  FERREIRA BISPO  518.88X.XXX-XX ENF03202287366 66 201\u00b0  THAISA BAGANO  GUIMAR\u00c3ES SOUZA  ARA\u00daJO  019.71X.XXX-XX ENF03202286478 65 202\u00b0  CL\u00c1UDIA CRISTIANE  MOURA SILVA SOUZA  031.02X.XXX-XX ENF03202286781 63 203\u00ba  PATRICIA ELANE  GUIMAR\u00c3ES LIMA  914.69X.XXX-XX ENF03202288807 60 204\u00b0  CANDIDATOS QUE SE DECLARAM NEGROS  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  LORENA ESMERALDA  NASCIMENTO CELESTE  021.05X.XXX-XX ENF03202288142 15 82\u00ba  Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, 04 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES  Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 13/2023 PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO - EDITAL N\u00ba 01/2022 - SMS  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, INFORMA os nomes dos candidatos desclassificadas no   Processo Seletivo Simplificado, Edital n\u00ba 01/2022, para a fun\u00e7\u00e3o abaixo relacionada, tendo em vista   o Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b0 10/2023, por n\u00e3o acessarem o sistema de contrata\u00e7\u00e3o dentro do prazo e/  ou n\u00e3o cumpriu as regras previstas no edital.  FUN\u00c7\u00c3O:  ENFERMEIRO - 40h  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  LUCIANE CHAVES DA SILVA  PEREIRA  ENF03202286801 562.85X.XXX-XX 84 186\u00b0  CANDIDATOS QUE SE DECLARARAM NEGROS  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  CLEIDE MACIEL SANTOS ENF03202287529  005.30X.XXX-XX 15 79\u00ba  MAYANA SILVA BISPO ENF03202286300  012.91X.XXX-XX 15 81\u00ba  Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, 04 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES  Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 14/2023 PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO - EDITAL N\u00ba 01/2022 - SMS  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, INFORMA os nomes dos candidatos desclassificadas no   Processo Seletivo Simplificado, Edital n\u00ba 01/2022, para a fun\u00e7\u00e3o abaixo relacionada, tendo em vista   o Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b012/2023, Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b013/2023, Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b014/2023,   Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b0152023 e Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00b016/2023, por n\u00e3o acessarem o sistema de   contrata\u00e7\u00e3o dentro do prazo e/ou n\u00e3o cumpriu as regras previstas no edital.  FUN\u00c7\u00c3O:  ENFERMEIRO - 40h  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  EDNALDO FURTADO DE  FIGUEIREDO  ENF03202287527 504.11X.XXX-XX 60 205\u00ba  ELESON EMIDIO DE SOUZA ENF03202287720 035.00X.XXX-XX 60 206\u00ba  MARIA ASSUNCAO  MEIRELES FREITAS DE  GODOY  ENF03202286203 916.91X.XXX-XX 60 207\u00ba  CELI REJANE DA CUNHA  PEIXINHO  ENF03202286863 327.38X.XXX-XX 60 208\u00ba  ELIANE LEITE CORREIA  DE SOUZA  ENF03202289344 811.48X.XXX-XX 60 209\u00ba  FUN\u00c7\u00c3O:  ODONT\u00d3LOGO - CIRURGI\u00c3O DENTISTA        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "34": "XXVI | N \u00ba 8.621 33 AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  ANDRE GUIMARAES  BOMFIM  OCD03202290204 043.74X.XXX-XX 40 76\u00ba  JAMILLE SOUZA  XAVIER DOS SANTOS  OCD03202285534 033.83X.XXX-XX 40 77\u00ba  SINTIQUE PRISCILA  ALVES LOPES  OCD03202289895 030.89X.XXX-XX 40 78\u00ba  TALITA RAMIRES  HENRIQUES REGO  OCD03202288740 062.36X.XXX-XX 40 82\u00ba  MONALISA BARBOSA  PEREIRA  OCD0320228932 019.32X.XXX-XX 39 83\u00ba  ANGELI LOPES  GALV\u00c3O  OCD0320228834 187.12X.XXX-XX 38 84\u00ba  JOSY KELLY DE SOUZA  RIBEIRO  OCD03202290077 000.26X.XXX-XX 36 87\u00ba  THIAGO MORAES BUTE OCD03202285889 998.64X.XXX-XX 35 89\u00ba  INDIRA RODRIGUES  DE SOUZA FERRARI  OLIVEIRA  OCD03202288116 032.33X.XXX-XX 35 90\u00ba  PAULO HENRIQUE  CAMPOS DE ANDRADE  OCD03202289022 014.34X.XXX-XX 35 94\u00ba  JOS\u00c9 ALBERTO JESUS  DA SILVA J\u00daNIOR  OCD03202287334 042.25X.XXX-XX 35 98\u00ba  RENATA CARNEIRO  SOUZA GOMES  OCD03202289242 062.59X.XXX-XX 35 99\u00ba  CINTIA PEREIRA  FONSECA  OCD03202287663 947.16X.XXX-XX 31 103\u00ba  MARCUS VIN\u00cdCIUS DE  MATOS SANTOS  OCD03202290411 058.66X.XXX-XX 31 104\u00ba  NIVEA TOSTA ARAUJO OCD03202290282 008.47X.XXX-XX 30 105\u00ba  ANDERSON IC\u00d3  RIBEIRO DA LUZ  OCD03202289389 041.11X.XXX-XX 30 106\u00ba  THA\u00cdS DE CASTRO  NOGUEIRA  OCD03202288031 036.05X.XXX-XX 30 108\u00ba  DANIELA DOS SANTOS  DAMASCENO  OCD03202289940 814.26X.XXX-XX 30 110\u00ba  Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, 13 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES  Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  AVISO O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o informa que: Fica anulada, na condi\u00e7\u00e3o sub judice, a desclassifica\u00e7\u00e3o   da candidata abaixo indicada, publicada no DOM n\u00ba 6.482 em 16 de dezembro de 2015, do Concurso  P\u00fablico - Edital n\u00ba 01/2010, em cumprimento \u00e0 decis\u00e3o prolatada nos autos do Mandado de   Seguran\u00e7a n\u00ba 0521159-65.2016.8.05.0001.  CARGO: PROFESSOR MUNICIPAL I - EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5 ANO - 40H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME CPF CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROCESSO JUDICIAL  ROSANA NASCIMENTO  DA SILVA MONTEIRO  949.08X.XXX-XX 1030\u00aa 0521159-  65.2016.8.05.0001  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 14 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  AVISO   CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00b0 01/2010 - SMED  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o da Prefeitura Municipal do Salvador, CONVOCA na condi\u00e7\u00e3o   sub judice, em cumprimento \u00e0 decis\u00e3o proferida no Processo Judicial abaixo citado, a seguinte   candidata, a comparecer \u00e0 Secretaria Municipal de Gest\u00e3o - SEMGE, situada na Rua Hor\u00e1cio Cesar, n\u00ba   64, Bairro 2 de julho - Centro, no hor\u00e1rio das 08:30h \u00e0s 11:30h e das 13:30h \u00e0s 16:30h no prazo de 30   (trinta) dias corridos, contados \u00e0 partir do primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s esta publica\u00e7\u00e3o, para agendamento   da avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que ser\u00e1 realizada de acordo com a data de comparecimento da candidata no   endere\u00e7o citado acima.   O atendimento aos candidatos convocados ocorre em dias \u00fateis, na hip\u00f3tese do \u00faltimo dia do prazo   ser no fim de semana, feriado ou dia considerado ponto facultativo ou com expediente suspenso pela   Administra\u00e7\u00e3o Municipal, o t\u00e9rmino do prazo passar\u00e1 ao primeiro dia \u00fatil seguinte.   Caso n\u00e3o haja mais interesse, solicitamos que, mediante declara\u00e7\u00e3o escrita e assinada de pr\u00f3prio   punho, protocolize na SEMGE o quanto antes sua desist\u00eancia ao certame.  CARGO: PROFESSOR MUNICIPAL I - EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5 ANO - 40H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME CPF CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROCESSO JUDICIAL  ROSANA NASCIMENTO  DA SILVA MONTEIRO  949.08X.XXX-XX 1030\u00aa 0521159-  65.2016.8.05.0001  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 15 de setembro de 2023.   RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  EDITAL DE CONVOCA\u00c7\u00c3O PARA AVERIGUA\u00c7\u00c3O DA AUTODECLARA\u00c7\u00c3O DE   PESSOAS PRETAS E PARDAS (NEGROS)   PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO - EDITAL N\u00ba 07/2023   REDA SMED  A Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Recomenda\u00e7\u00e3o do   Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia, TORNA P\u00daBLICA a convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos que se   autodeclararam pessoas pretas e pardas (negros), para an\u00e1lise presencial referente ao procedimento   administrativo de averigua\u00e7\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o, referente ao Processo Seletivo Simplificado Edital   n\u00ba 07/2023 para desempenhar atividades no \u00e2mbito da Secretaria Municipal De Educa\u00e7\u00e3o - SMED,   para fun\u00e7\u00e3o de Professor - L\u00edngua estrangeira/Ingl\u00eas, da Prefeitura Municipal do Salvador.  1. A convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos classificados nas vagas reservadas \u00e0s pessoas pretas e pardas   (negros), para a an\u00e1lise presencial, ser\u00e1 na seguinte ordem: nome, CPF, inscri\u00e7\u00e3o e pontos, conforme   ANEXO I.  1.1. O candidato que n\u00e3o pontuar na avalia\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos ser\u00e1 eliminado, conforme subitem 1.3.2.2.  2. A averigua\u00e7\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o de pessoas pretas e pardas (negros), ser\u00e1 no dia 25 de setembro   de 2023, no local e hor\u00e1rio abaixo informados:  Local: Audit\u00f3rio do Palacete da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o (SEMGE), 2\u00ba andar.  Endere\u00e7o: Rua Hor\u00e1cio C\u00e9sar n\u00ba 64, bairro 2 de julho - Centro, Salvador/BA (pr\u00f3ximo ao Quartel   dos Aflitos).  Hor\u00e1rio: 08:30h \u00e0s 11:30h e das 13:30h \u00e0s 16:30h (hor\u00e1rio local).  3. Cada candidato ser\u00e1 chamado individualmente, por ordem de chegada, para verifica\u00e7\u00e3o presencial,   em Sess\u00e3o P\u00fablica, devendo:  a) apresentar carteira de identidade (RG) ou outro documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial com foto   colorida;  b) quando solicitado, seguir orienta\u00e7\u00f5es e prestar informa\u00e7\u00f5es complementares \u00e0 Comiss\u00e3o.  4. O candidato que n\u00e3o seguir quaisquer orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o ou que   n\u00e3o prestar esclarecimentos, quando solicitados pela Comiss\u00e3o, ser\u00e1 eliminado do procedimento   administrativo de averigua\u00e7\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o, e, consequentemente, deste Processo Seletivo   Simplificado, nos termos do subitem 6.10 do Edital n\u00ba 07/2023.  5. O candidato que n\u00e3o comparecer \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o retornar\u00e1 \u00e0 rela\u00e7\u00e3o da ampla concorr\u00eancia   e ser\u00e1 eliminado de todas as listas do certame, e, consequentemente, deste Processo Seletivo   Simplificado, nos termos dos subitens 6.10 e 6.11 do Edital n\u00ba 07/2023.  6. Quando for constatado pelos integrantes da Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o que o candidato n\u00e3o   atende aos quesitos cor ou ra\u00e7a relacionados ao grupo \u00e9tnico-racial tutelado pela norma que instituiu   a reserva de vagas, a partir da averigua\u00e7\u00e3o presencial, o mesmo n\u00e3o mais concorrer\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o   de pessoa preta e pardas (negro) e, consequentemente, ser\u00e1 eliminado deste Processo Seletivo   Simplificado, conforme subitem 6.12 do Edital n\u00b0 07/2023.   7. A avalia\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o, especialmente designada para averiguar/  constatar a condi\u00e7\u00e3o de candidato negro para efeito de concorrer nas vagas reservadas para negros,   considerar\u00e1 o fen\u00f3tipo (caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas relacionadas ao grupo \u00e9tnico-racial tutelado pela   norma que instituiu as cotas), a partir da an\u00e1lise presencial do atendimento aos requisitos legais e   edital\u00edcios, conforme item 6.13 do Edital n\u00ba 07/2023.  8. A pol\u00edtica de a\u00e7\u00f5es afirmativas, modalidade cotas raciais, destina-se \u00e0s pessoas com caracter\u00edsticas   evidentes (fenot\u00edpicas) negras e a Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o permear\u00e1 sua decis\u00e3o analisando   se o candidato \u00e9 uma pessoa negra pass\u00edvel de sofrer discrimina\u00e7\u00e3o racial, verificando se o mesmo   possui cor de pele, tipo capilar e fisionomia condizentes com a popula\u00e7\u00e3o negra, conforme item   6.13.1 do Edital n\u00ba 07/2023.  ANEXO I  FUN\u00c7\u00c3O: PROFESSOR - L\u00cdNGUA ESTRANGEIRA/INGL\u00caS   CARGA HOR\u00c1RIA: 20H  DATA: 25 de setembro de 2023         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "35": "XXVI | N \u00ba 8.62134  HOR\u00c1RIO: 08:30h \u00e0s 11:30h e das 13:30h \u00e0s 16:30h  NOME CPF INSCRI\u00c7\u00c3O PONTOS  CINTIA B\u00c1RBARA SILVA BORGES 794.44X.XXX-XX PFALE120237465 85  ODETE DOS SANTOS SILVA 697.05X.XXX-XX PFALE120237519 70  ROSA NIVEA BACELAR PORTELA  DOS REIS  726.30X.XXX-XX PFALE120237766 70  MARIA CRISTINA DOS SANTOS  SILVA  903.97X.XXX-XX PFALE120237776 70  ISMAEL LIMA SANTANA 779.70X.XXX-XX PFALE120237581 70  NIVEA SANTOS ROCHA 940.61X.XXX-XX PFALE120237509 70  LUANA MACHADO RIBEIRO 015.93X.XXX-XX PFALE120237585 70  ANDR\u00c9IA LAIS DA APRESENTA\u00c7\u00c3O  OLIVEIRA  027.50X.XXX-XX PFALE120237725 70  ROSANGELA SANTOS ARAUJO 036.94X.XXX-XX PFALE120237658 70  MARILDA SANTOS CONCEI\u00c7\u00c3O 261.74X.XXX-XX PFALE120237498 65  REINALDO DE ANDRADE ARA\u00daJO 490.32X.XXX-XX PFALE120237699 65  LUSELENA GONCALVES SILVA 306.63X.XXX-XX PFALE120237679 65  NEIDE APARECIDA AGUIDO DE  JESUS ARAUJO  914.62X.XXX-XX PFALE120237692 65  VIVIANE DE OLIVEIRA JESUS 682.64X.XXX-XX PFALE120237750 65  TATIANA SANTOS DE AGUIAR 923.63X.XXX-XX PFALE120237681 65  FL\u00c1VIA SANTOS REIS 783.87X.XXX-XX PFALE120237559 65  MARCILEIDE BRITO DO ROSARIO 963.52X.XXX-XX PFALE120237463 65  AUDA DE FREITAS BRANDAO  MORAIS  970.23X.XXX-XX PFALE120237562 65  ANNA CAROLINA AFRO SILVA  DAMASCENO  818.83X.XXX-XX PFALE120237670 65  MAURICIO RODRIGUES DOS  SANTOS  012.92X.XXX-XX PFALE120237560 65  ADILA ANNE DOS SANTOS BATISTA  SILVA  016.64X.XXX-XX PFALE120237446 65  EMILE FRAN\u00c7A DA PAIX\u00c3O DA  SILVA  027.79X.XXX-XX PFALE120237683 65  IZAETE BISPO DA ROCHA 032.60X.XXX-XX PFALE120237711 65  CAMILA DOS SANTOS BARBOSA 016.12X.XXX-XX PFALE120237456 65  ELITON PAULINO RODRIGUES DA  SILVA  042.81X.XXX-XX PFALE120237672 65  RENILZA SACRAMENTO NETTO 514.46X.XXX-XX PFALE120237598 60  AILTON DA SILVEIRA SANTOS 580.33X.XXX-XX PFALE120237538 60  ALLAN MATOS DA SILVA 671.12X.XXX-XX PFALE120237652 60  RAIMUNDA IVONE SANTOS DA  SILVEIRA COSTA  923.53X.XXX-XX PFALE120237635 60  MARIA IN\u00c1CIA DOS SANTOS  ENCARNA\u00c7\u00c3O  782.36X.XXX-XX PFALE120237508 60  SIMONE FERREIRA MEIRELES 938.73X.XXX-XX PFALE120237563 60  ALINE OLIVEIRA BOTELHO 788.97X.XXX-XX PFALE120237777 60  JUCILEIDE MARIA DA CONCEICAO  AKINLUYI  804.25X.XXX-XX PFALE120237549 60  PATRICIA BARBOSA COUNAGO DOS  SANTOS  807.23X.XXX-XX PFALE120237786 60  MARILUCIA DE FATIMA MATTOS  NEVES  805.43X.XXX-XX PFALE120237774 60  CARLA MARIA FRAN\u00c7A DO  NASCIMENTO  008.65X.XXX-XX PFALE120237569 60  TAIANE DOS SANTOS ALMEIDA 016.23X.XXX-XX PFALE120237705 60  PATRICIA DE ARAUJO SANTOS 011.09X.XXX-XX PFALE120237707 60  CASSIA GISELE PURIDADE DA  CONCEICAO  027.36X.XXX-XX PFALE120237638 60  IRIS FERREIRA DOS SANTOS 025.10X.XXX-XX PFALE120237649 60  ANA PAULA DE OLIVEIRA REIS 039.53X.XXX-XX PFALE120237736 60  ITAMARA CRISTINA FERREIRA  PEQUENO  038.32X.XXX-XX PFALE120237659 60  GEISSE DOS SANTOS AMORIM  SANTANA  047.55X.XXX-XX PFALE120237632 40  RAVANNA AMORIM SANTOS 861.04X.XXX-XX PFALE120237564 40  EDGAR CONCEI\u00c7\u00c3O FILHO 234.04X.XXX-XX PFALE120237442 35  ADRIANO DE JESUS SOUZA 030.75X.XXX-XX PFALE120237771 35  GABRIEL REIS SANTOS ALVES 076.98X.XXX-XX PFALE120237609 35  TALITA OLIVEIRA ALMEIDA 021.45X.XXX-XX PFALE120237554 30  ELSON VICENTE CARMO DE  OLIVEIRA  033.37X.XXX-XX PFALE120237545 30  ANA CRISTINA DO ESP\u00cdRITO SANTO  LIMA  804.46X.XXX-XX PFALE120237647 30  LUANA PEREIRA BISPO 858.09X.XXX-XX PFALE120237669 20  GIDEAN DE JESUS NUNES J\u00daNIOR 859.28X.XXX-XX PFALE120237740 20  LETICIA ANTONIA VAZ DE NOVAES  RAMOS  009.84X.XXX-XX PFALE120237592 15  JAMILE CRISTINA ALVES DOS  SANTOS  031.59X.XXX-XX PFALE120237576 10  NOME CPF INSCRI\u00c7\u00c3O PONTOS  DANIELA NASCIMENTO DOS  SANTOS  027.40X.XXX-XX PFALE120237611 10  JACIRA FRANCA SANTOS 262.75X.XXX-XX PFALE120237541 5  DAMI\u00c3O ALVES PINTO 619.29X.XXX-XX PFALE120237447 5  ALESSANDRO ALMEIDA GOMES 923.93X.XXX-XX PFALE120237600 5  ISABEL CRISTINA NEVES DE LIMA 673.10X.XXX-XX PFALE120237701 5  JAIME SANTANA ALVES 794.79X.XXX-XX PFALE120237729 5  CL\u00c1UDIO BARTOLOMEU GOMES 831.53X.XXX-XX PFALE120237455 5  EM\u00cdLIE DANIEL AMPARO DO  NASCIMENTO  822.09X.XXX-XX PFALE120237700 5  ROG\u00c9RIO PEREIRA DOS SANTOS 012.24X.XXX-XX PFALE120237506 5  PATRICIA TEIXEIRA DOS SANTOS  CASTRO  038.01X.XXX-XX PFALE120237434 5  JANANDA MESQUITA CARIB\u00c9  AJAKWA  075.56X.XXX-XX PFALE120237493 5  Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, em 15 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES  Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas   PRORROGA\u00c7\u00c3O DE POSSE N\u00ba 25/2023  CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00b0 02/2019  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e com base na Lei Complementar   n\u00b0 01/1991 com suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.  Resolve:  1- Deferir o pedido formulado pelo candidato abaixo, que solicitou prorroga\u00e7\u00e3o de posse.  2- Considerar prorrogado a posse por mais 15 (quinze) dias, do candidato abaixo, em face do   deferimento do seu pedido.  Nomeado atrav\u00e9s do DOM n\u00b0 8.597 de 11/08/2023.  CARGO: PROFESSOR MUNICIPAL   \u00c1REA DE ATUA\u00c7\u00c3O: PROFESSOR EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5\u00ba ANO -SALVADOR SEDE  CARGA HOR\u00c1RIA: 40H  CANDIDATOS QUE SE DECLARARAM NEGROS  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  ESIEL PEREIRA  SANTOS  927019877 023.09X.XXX-XX 70 87\u00ba  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 11 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  PRORROGA\u00c7\u00c3O DE POSSE N\u00ba 26/2023  CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00b0 02/2019  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e com base na Lei Complementar   n\u00b0 01/1991 com suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.  Resolve:  1- Deferir o pedido formulado pela candidata abaixo, que solicitou prorroga\u00e7\u00e3o de posse.  2- Considerar prorrogado a posse por mais 15 (quinze) dias, da candidata abaixo, em face do   deferimento do seu pedido.  Nomeado atrav\u00e9s do DOM n\u00b0 8.597 de 11/08/2023.  CARGO: PROFESSOR MUNICIPAL   \u00c1REA DE ATUA\u00c7\u00c3O: PROFESSOR EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5\u00ba ANO - SALVADOR SEDE   CARGA HOR\u00c1RIA: 40H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  LIZANDRA  BARRETO DE   SOUZA 927006092  804.39X.XXX-XX 72 151\u00ba  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 13 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "36": "XXVI | N \u00ba 8.621 35 PRORROGA\u00c7\u00c3O DE POSSE N\u00ba 27/2023  CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00b0 02/2019  A SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e com base na Lei Complementar   n\u00b0 01/1991 com suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.  Resolve:  1- Deferir o pedido formulado pela candidata abaixo, que solicitou prorroga\u00e7\u00e3o de posse.  2- Considerar prorrogado a posse por mais 15 (quinze) dias, da candidata abaixo, em face do   deferimento do seu pedido.  Nomeado atrav\u00e9s do DOM n\u00b0 8.597 de 11/08/2023.  CARGO: PROFESSOR MUNICIPAL   \u00c1REA DE ATUA\u00c7\u00c3O: PROFESSOR EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5\u00ba ANO - SALVADOR SEDE  CARGA HOR\u00c1RIA: 40H  CANDIDATOS QUE SE DECLARARAM NEGROS  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O CPF PONTOS CLAS  SHIRLEY  RAFAELA   OLIVEIRA GOMES 927004819  922.01X.XXX-XX 71 84\u00ba  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 13 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: AQUISI\u00c7\u00c3O VIA REGISTRO DE PRE\u00c7OS DE FLUX\u00d4METRO   PARA MEDI\u00c7\u00c3O VAZ\u00c3O.  COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 306/2023 - PROC. N\u00ba 147943/2022 Relan\u00e7amento.   As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste   aviso.  Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no Setor   de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude2@salvador.ba.gov.br, onde   os interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: AQUISI\u00c7\u00c3O VIA REGISTRO DE PRE\u00c7OS DE MAMOGRAFO   TOTALMENTE DIGITAL.  COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 307/2023 - PROC. N\u00ba 167381/2023   As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste   aviso.  Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no Setor   de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1118 e-mail: searp.sms@salvador.ba.gov.br, onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: AQUISI\u00c7\u00c3O VIA REGISTRO DE PRE\u00c7OS DE CLORPROMAZINA   25MG COMPRIMIDO, DEXTROCETAMINA CLORIDRATO 50MG/ML, FRASCO-AMPOLA 10ML.  COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 308/2023 - PROC. N\u00ba 167526/2023   As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste   aviso.  Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no Setor   de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1118 e-mail: searp.sms@salvador.ba.gov.br, onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 14 de setembro de 2023.  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada a COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 4487/2023: Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos Cinematogr\u00e1fico e   proje\u00e7\u00e3o de imagem e som: Televisor Smart UHD 4k 60\u201d a 65\u201d e Televisor Ultra HD 4k led 84\u201d,   para atender as demandas da SMS em suas necessidades com a Escola Municipal de Sa\u00fade P\u00fablica   de Salvador, garantir educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade para trabalhadores e estudantes por meio de propostas   pedag\u00f3gicas inovadoras com o intuito de garantir qualidade e efici\u00eancia nos servi\u00e7os. As propostas   dever\u00e3o ser apresentadas em at\u00e9 03 dias \u00fateis a partir da publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio   de Salvador/Bahia.  O processo administrativo n\u00ba 168602/2023 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no   Setor de Suprimentos - SESUP (telefone: (71) 3202-1146) e os seus anexos poder\u00e3o ser solicitados   atrav\u00e9s de e-mail endere\u00e7ado a sesup.sms5@salvador.ba.gov.br.  Salvador, 14 de setembro de 2023  CLAUDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo.  EDITAL DE CONVOCA\u00c7\u00c3O   A Secretaria Municipal da Sa\u00fade notifica a abaixo relacionada da exist\u00eancia de d\u00e9bito relativo ao   desligamento do servi\u00e7o p\u00fablico. Em face de tanto, concede-se o prazo de 30 (trinta) dias, a contar da   data da publica\u00e7\u00e3o deste EDITAL, para a apresenta\u00e7\u00e3o do comprovante de pagamento, caso efetuado,   ou para a liquida\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito apurado, devidamente atualizado at\u00e9 a data de seu efetivo pagamento,   sob pena de encaminhamento para a inscri\u00e7\u00e3o na D\u00cdVIDA ATIVA Municipal.  A notificada deve se dirigir, no prazo concedido, \u00e0 Ger\u00eancia Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, da   Secretaria Municipal da Sa\u00fade, localizado na Rua da Gr\u00e9cia, n\u00ba 03, Edif\u00edcio Caramuru, 5\u00ba andar,   Com\u00e9rcio, CEP: 40.010-010, nesta capital.  NOME MATRICULA  MIRLA CRISTINA RODRIGUES DE OLIVEIRA 3153368  GERENTE EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, 12 de setembro de 2023.  INDIRA DE CERQUEIRA ABREU  Gerente Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, em exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0  POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada Pesquisa de Pre\u00e7o para Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo Tipo Van Com Acessibilidade, para apoio   da estrutura\u00e7\u00e3o da Rede de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial da Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social,   Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer do mun\u00edcipio de Salvador-Ba.  As propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 o dia 22 de Setembro de 2023.  O processo administrativo N\u00ba. 150762/2023, referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se na  SEMPRE, telefone: (71) 3202-2346 / 3202-2329, e-mail: cotac\u00e3o.sempre@salvador.ba.gov.br, onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 15 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenador Administrativo  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   INTIMA\u00c7\u00c3O  O Setor de Cobran\u00e7a - SECOB, da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Urbano - SEDUR, tendo   em vista que os autuados abaixo relacionados n\u00e3o foram localizados, quando da execu\u00e7\u00e3o das   opera\u00e7\u00f5es fiscais.  Resolve Intimar, nos termos do Art. 249, inciso III, do C\u00f3digo da Pol\u00edcia Administrativa do Munic\u00edpio,   para tomar conhecimento do teor do AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O:          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023 ", "37": "XXVI | N \u00ba 8.62136  A.I. 603027/2023            AUTUADO: Patrimonial Ilha dos Frades  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: A empresa supracitada portadora da renova\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a ambiental   unificada n\u00ba 2017-SEDUR/CLA/LU-114, est\u00e1 sendo autuada por n\u00e3o apresentar os relat\u00f3rios das   condicionantes 02 (3\u00ba e 6\u00ba semestre, vencidos em 05/02/2022 e 05/08/2023, respectivamente), 03   (3\u00ba anu\u00eanio, vencido em 05/08/2023), 04 (3\u00ba anu\u00eanio, vencido em 05/08/2023, 06 (3\u00ba anu\u00eanio, vencido   em 05/8/2023), 07 (3\u00ba anu\u00eanio, vencido em 05/08/2023), 08 (3\u00ba anu\u00eanio, vencido em 05/08/2023), 09   (3\u00ba anu\u00eanio, vencido em 05/08/2023), 11 (3\u00ba e 6\u00ba semestre, vencido em 05/02/2022 e 05/08/2023,   respectivamente), 13 (3\u00ba e 6\u00ba semestre, vencidos em 05/02/2022 e 05/08/2023, respectivamente)   e 15 (3\u00ba e 6\u00ba semestre, vencidos em 05/02/2022 e 05/08/2023, respectivamente) (infra\u00e7\u00e3o formal   grave sujeita \u00e0 multa).  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 603028/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: A empresa supracitada, portadora da Licen\u00e7a Ambiental Unificada n\u00ba   2020-SEDUR/CLA/LU-73, est\u00e1 sendo autuada por, n\u00e3o apresenta os relat\u00f3rios das condicionantes 02   (180 dias, vencidos em 22/07/2020), 03 (1\u00b0 ao 6\u00b0 semestres, vencidos em 23/10/2020, 23/04/2021,   23/10/2021, 23/04/2022, 23/10/2022 e 23/04/2023, respectivamente), 05 (antes do in\u00edcio das obras,   vencido em 23/04/2020), 06 (antes do in\u00edcio das obras, vencido em 23/04/2020), 07 (antes do in\u00edcio   das obras, vencido em 23/04/2020), 08 (antes do in\u00edcio das obras, vencido em 23/04/2020), 09 (1\u00b0   ao 3\u00b0 anu\u00eanios, vencidos em 23/04/2021, 23/04/2022 e 23/04/2023, respectivamente) e 10 (1\u00b0   ao 6\u00b0 semestres, vencidos em 23/10/2020, 23/04/2021, 23/10/2021, 23/04/2022, 23/10/2022 e   23/04/2023, respectivamente (Infra\u00e7\u00e3o formal grave, sujeita a multa).  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 603029/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: A empresa supracitada, portadora da Licen\u00e7a Ambiental Unificada n\u00ba   2018-SEDUR/CLA/LU-227, est\u00e1 sendo autuada por n\u00e3o apresentar os relat\u00f3rios das condicionantes   03 (6\u00b0 semestre, vencido em 26/10/2021), 04 (6\u00b0 semestre, vencido em 26/10/2021), 05 (5\u00ba e 6\u00ba   semestre, vencidos em 26/04/2021 e 26/10/2021, respectivamente) e 06 (6\u00b0 semestre, vencido em   26/10/2021) (Infra\u00e7\u00e3o formal grave, sujeita a multa).  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 900173/2023            AUTUADO: Jo\u00e3o Cezar Esp\u00ednola Britto  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Por iniciar obra de amplia\u00e7\u00e3o sem a devida licen\u00e7a.  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 7\u00ba da Lei 9.281/2017 - Toda e qualquer obra, particular ou p\u00fablica,   s\u00f3 poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s licenciamento, mediante a expedi\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a e/ ou Alvar\u00e1   de Autoriza\u00e7\u00e3o.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 902689/2023            AUTUADO: Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuado por in\u00edcio de obra sem licenciamento municipal.  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 7\u00ba da Lei 9.281/2017 - Toda e qualquer obra, particular ou p\u00fablica,   s\u00f3 poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s licenciamento, mediante a expedi\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a e/ ou Alvar\u00e1   de Autoriza\u00e7\u00e3o.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 1301782/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Lavrado auto de infra\u00e7\u00e3o de n\u00ba 1301782 - a empresa supracitada, portadora da   licen\u00e7a ambiental unificada n\u00ba 2020-SEDUR/CLA/LU-73, para implanta\u00e7\u00e3o do p\u00eder na praia vira\u00e7\u00e3o na   ilha dos frades, est\u00e1 sendo autuada por apresentar fora do prazo os relat\u00f3rios das condicionantes 02   (180 dias, vencidos em 22/07/2020 e entregue em 12/04/2023), 05, 06,07 e 08 (que deveriam ter sido   entregues antes do inicio das obras, vencidos em 31/01/2023 entregues em 12/04/2023) (infra\u00e7\u00e3o   formal leve sujeita \u00e0 multa).  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 1301784/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: A empresa supracitada, portadora da licen\u00e7a ambiental unificada n\u00ba.2020-  SEDUR/CLA/LU-73, para implanta\u00e7\u00e3o do p\u00eder na praia Vira\u00e7\u00e3o na Ilha Dos Frades, est\u00e1 sendo autuada   por n\u00e3o apresentar os relat\u00f3rios das condicionantes 03 (1\u00ba semestre) e 10(1\u00ba semestre), vencidos em   31/07/2023 (infra\u00e7\u00e3o formal grave sujeita a multa).  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 1301851/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: a empresa supracitada, portadora da licen\u00e7a ambiental n\u00ba 2018-SEDUR/CLA/  LU-257, est\u00e1 sendo autuada por n\u00e3o atender a notifica\u00e7\u00e3o 2720001537, que solicitava autoriza\u00e7\u00e3o   ambiental de baixa com rela\u00e7\u00e3o ao projeto aquicultura aguada de Guaraiuba\u201d. (infra\u00e7\u00e3o formal grave   sujeita a multa)  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 1302970/2023            AUTUADO: Funda\u00e7\u00e3o Baia Viva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: A empresa supracitada, portadora da licen\u00e7a ambiental n\u00ba 2018-SEDUR/CLA/  LU-257, est\u00e1 sendo autuada por n\u00e3o apresentar os relat\u00f3rios do 5\u00ba e 6\u00ba semestre das condicionantes   04 e 07, vencidos em 05/06/2021 e 05/12/2021, respectivamente. (infra\u00e7\u00e3o formal grave sujeito \u00e0   multa);  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei 8.915/2015, artigo 142\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, anexo I. Cap V, Item 9,   combinado com o Artigo 143\u00ba, Inciso I, Al\u00ednea B. Regulamentado pelo Decreto 29.921/18  - o   descumprimento de prazos para o atendimento de exig\u00eancias, notifica\u00e7\u00f5es ou condicionantes,   quando n\u00e3o tragam conseq\u00fc\u00eancias diretas para o meio ambiente.  PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 1202681/2023            AUTUADO: Renato Pinheiro da Silva  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Onde se l\u00ea: 042.719.855-85  Leia-se: 042.719.865-85  O endere\u00e7o informado pelo declarante no ato da lavratura do auto e o TAB \u00e9: Rua Novo Horizonte da   Sussuarana, S/N\u00ba - Novo horizonte.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO, 15 de Setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM   EDITAL N\u00ba 04/2023  SALVADOR CIDADE PATRIM\u00d4NIO  Publicado no DOM de 25/08/2023  Retificado por conter incorre\u00e7\u00f5es        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 16 A 18 DE SETEMBRO DE 2023  ", "38": "XXVI | N \u00ba 8.621 37  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000.  Coordenador de Tecnologia  Fernando Jeferson Alves Reis  3\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3oPrefeito de Salvador  Bruno Soares Reis  Secret\u00e1rio de Governo  Carlos Felipe Vazquez De Souza Le\u00e3o  Secretaria de Governo  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,   integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de   Cultura e Turismo - SECULT,  nos termos da Lei Complementar Federal n\u00ba 101/2000, Lei Federal   n\u00ba 13.019/2014, Lei Federal n\u00ba 13.204/2015, Decreto Federal n\u00ba 8.726/2016, Lei Municipal n\u00ba   4.484/1992, Decreto Municipal n\u00ba 11.951/1998, Lei Municipal n\u00ba 8286/2012, Decreto Municipal   n\u00ba 23.781/2013, Lei Municipal n\u00ba 8.550/2014, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Decreto Municipal n\u00ba   27.179/2016, Decreto Municipal n\u00ba 29.129/2017, Lei Municipal n\u00ba 9.451/2019, Lei Complementar   Municipal n\u00ba 76/2020, Lei Municipal n\u00b0 9.619/2022, Lei Complementar Federal n\u00ba 195/2022, Decreto   Federal n\u00ba 11.525/2023, e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, torna p\u00fablica a retifica\u00e7\u00e3o do Edital   04/2023 Salvador Cidade Patrim\u00f4nio, que estabelece condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para apresenta\u00e7\u00e3o,   sele\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas, de propostas oriundas   exclusivamente de institui\u00e7\u00f5es de direito privado sem fins lucrativos, para o desenvolvimento de   a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios culturais, contemplando terreiros de candombl\u00e9 tombados e   a Pedra de Xang\u00f4 e bens imateriais reconhecidos, por meio de tombamento ou registro especial,   pelas inst\u00e2ncias Federal, Estadual ou Municipal, desde que estejam sediados ou tenham ocorr\u00eancia   no Munic\u00edpio de Salvador.   1. DAS PROPOSTAS ITEM 6.16  Onde se l\u00ea:  a) Etapa 1- Atividades formativas de educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o patrimonial (definidas no ANEXO IV -   GLOSS\u00c1RIO DE TERMOS E CONCEITOS) voltadas para, no m\u00ednimo, 50 (cinquenta) detentores dos   patrim\u00f4nios imateriais, em formato h\u00edbrido e com dura\u00e7\u00e3o total de pelo menos 40 (quarenta) horas. A   forma\u00e7\u00e3o dever\u00e1 prever um m\u00f3dulo voltado para todos os detentores, de no m\u00ednimo 4 (quatro) horas,   al\u00e9m de m\u00f3dulos espec\u00edficos voltados para os detentores dos bens contemplados pela proposta, de   no m\u00ednimo 4 (quatro) horas;  Leia-se:  a) Etapa 1- Atividades formativas de educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o patrimonial (definidas no ANEXO IV -   GLOSS\u00c1RIO DE TERMOS E CONCEITOS) voltadas para, no m\u00ednimo, 50 (cinquenta) detentores dos   patrim\u00f4nios imateriais, em formato h\u00edbrido e com dura\u00e7\u00e3o total de pelo menos 40 (quarenta) horas.   A forma\u00e7\u00e3o dever\u00e1 prever um m\u00f3dulo voltado para todos os detentores, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4   (quatro) horas, al\u00e9m de m\u00f3dulos espec\u00edficos voltados para os detentores de, pelo menos, 5 (cinco)   dos bens listados no ANEXO I, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4 (quatro) horas, levando-se em considera\u00e7\u00e3o   os bens que ser\u00e3o contemplados na Etapa 3;  2. DO ANEXO I - ORIENTA\u00c7\u00d5ES PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA T\u00c9CNICA E RELA\u00c7\u00c3O DE BENS   PATRIMONIALIZADOS EM SALVADOR  Onde se l\u00ea:  Macroprojeto 2 - Salvaguarda de patrim\u00f4nios imateriais registrados no Munic\u00edpio de Salvador:  a) Atividades formativas de educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o patrimonial, conduzida por equipe multidisciplinar,   voltadas para, no m\u00ednimo, 50 (cinquenta) detentores dos patrim\u00f4nios imateriais, em formato h\u00edbrido   e com dura\u00e7\u00e3o total de pelo menos 40 (quarenta) horas, prevendo um m\u00f3dulo voltado para todos os   detentores, de no m\u00ednimo 4 (quatro) horas, al\u00e9m de m\u00f3dulos espec\u00edficos voltados para os detentores   dos bens contemplados pela proposta, de no m\u00ednimo 4 (quatro) horas.  Leia-se:  Macroprojeto 2 - Salvaguarda de patrim\u00f4nios imateriais registrados no Munic\u00edpio de Salvador:  a) Atividades formativas de educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o patrimonial, conduzida por equipe multidisciplinar,   voltadas para, no m\u00ednimo, 50 (cinquenta) detentores dos patrim\u00f4nios imateriais, em formato h\u00edbrido   e com dura\u00e7\u00e3o total de pelo menos 40 (quarenta) horas, prevendo um m\u00f3dulo voltado para todos os   detentores, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4 (quatro) horas, al\u00e9m de m\u00f3dulos espec\u00edficos voltados para   os detentores de, pelo menos, 5 (cinco) dos bens relacionados no ANEXO I - RELA\u00c7\u00c3O DE BENS   PATRIMONIALIZADOS, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4 (quatro) horas, levando-se em considera\u00e7\u00e3o os bens   que ser\u00e3o contemplados no item c;  Salvador, 15 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - SEMIT   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O - COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 020/2023  A Secretaria Municipal de Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia - SEMIT, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 13.927.081/0035-  98, representada neste ato pela COORDENADORIA ADMINISTRATIVA - CAD, torna p\u00fablico para   conhecimento dos interessados que est\u00e1 recebendo a COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O para o seguinte OBJETO:  Constitui objeto deste Termo de Refer\u00eancia a aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos Jornal\u00edsticos, quais sejam,   C\u00e2mera Fotogr\u00e1fica Digital, Lente, Flash e Bateria Reserva, para suprir as necessidades da Prefeitura   Municipal do Salvador - PMS, conforme termos e condi\u00e7\u00f5es constantes neste termo de refer\u00eancia.  As cota\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 21/09/2023 a partir de sua publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial   do Munic\u00edpio.  As especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas poder\u00e3o ser solicitadas atrav\u00e9s de e-mail endere\u00e7ado a cotacoes.semit@  salvador.ba.gov.br.  Salvador, 15 de setembro de 2023  RAPHAEL MONTEIRO  Coordenador  SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE,  RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS   AVISO DE COTA\u00c7\u00c3O N\u00ba 012/2023  A Secretaria Municipal de Sustentabilidade, Resili\u00eancia e Bem-Estar e Prote\u00e7\u00e3o Animal - SECIS, torna   p\u00fablico para conhecimento dos interessados, que ir\u00e1 receber at\u00e9 o dia 20 de setembro de 2023,   cota\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os para contrata\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica de direito privado, com sede neste Munic\u00edpio,   para os servi\u00e7os de consulta m\u00e9dica, exames laboratoriais e de imagem, cirurgia de retirada de   cadeia mam\u00e1ria, ovariosalpingohisterectomia (OSH) e acompanhamento p\u00f3s-cir\u00fargico, em 40   cadelas e/ou gatas, em atendimento as solicita\u00e7\u00f5es da Diretoria de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o   Animal - DIPA, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es constantes no Termo de Refer\u00eancia.  Os interessados dever\u00e3o entrar em contato atrav\u00e9s do e-mail: cspl@salvador.ba.gov.br e dos   telefones (71) 3202-5637 / 3202-5629, para obten\u00e7\u00e3o de maiores informa\u00e7\u00f5es.   Salvador, 15 de setembro de 2023.  RITA DE C\u00c1SSIA SOUZA DA SILVA  Presidente CPL   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2023-09-18T12:17:37-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}