{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 SEXTA-FEIRA,  08 DE JANEIRO DE 2021   ", "1": "| N \u00ba 7.893  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   DECRETOS SIMPLES   DECRETOS de 08 de janeiro de 2021  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Tornar sem efeito o Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a nomea\u00e7\u00e3o  de THIANE COELHO OLIVEIRA e exonera\u00e7\u00e3o de S\u00c9RGIO PALMA NOGUEIRA FILHO.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Nomear THIANE COELHO OLIVEIRA, para exercer o cargo em comiss\u00e3o de Assessor  do Secret\u00e1rio II, Grau 55, da Secretaria Municipal da Sa\u00fade e exonera\u00e7\u00e3o de S\u00c9RGIO MEDRADO  BANDEIRA.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Tornar sem efeito o Decreto s/n\u00ba 08/01/2021, referente a nomea\u00e7\u00e3o de LUCIANA SILVA  DA COSTA e a exonera\u00e7\u00e3o de PAULO VITOR DA SILVA BISPO.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Nomear LUCIANA SILVA DA COSTA, para exercer o cargo em comiss\u00e3o de Gerente IV (LEI  COMPL. 070/18), Grau 57, da Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Nomear MONIQUE DA SILVA TINTUREIRO, para exercer o cargo em comiss\u00e3o de Assessor  Especial III, Grau 57, da Secretaria de Governo, e exonerar, a pedido, do mesmo cargo, GABRIELLA  DA SILVA VELOSO.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es,  R E S O L V E :  Considerar exonerado, a pedido, desde 01/01/2021, PAULO VITOR DA SILVA BISPO, do  cargo em comiss\u00e3o Gerente IV (LEI COMPL. 070/18), da Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 08 de janeiro de 2021.  RETIFICA\u00c7\u00c3O   No Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a exonera\u00e7\u00e3o de PHEDRO PIMENTEL   DOS SANTOS  Onde se l\u00ea:   ... PHEDRO PIMENTEL DOS SANTOS,...  Leia-se:   ... PHEDRO PIMENTEL DOS SANTOS NETO,...  No Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a nomea\u00e7\u00e3o de PHEDRO PIMENTEL   DOS SANTOS  Onde se l\u00ea:   ... PHEDRO PIMENTEL DOS SANTOS,...  Leia-se:   ... PHEDRO PIMENTEL DOS SANTOS NETO...  No Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a nomea\u00e7\u00e3o CASSIA GERALDI   MONTENEGRO,   Onde se l\u00ea:   Assessor T\u00e9cnico (LEI 9.370/18), Grau 57...,   Leia-se:  Gerente de Projetos Estrat\u00e9gicos II, Grau 57...,  No Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a exonera\u00e7\u00e3o de BRUNO LUIS DOS   SANTOS BOULHOSA,   Onde se l\u00ea:   ...e exonerar, a pedido, do mesmo cargo, BRUNO LUIS DOS SANTOS BOULHOSA.  Leia-se:  ...e exonerar, a pedido, do mesmo cargo, BRUNO LUIS DOS SANTOS BOULHOSA CONCHA.  No Decreto s/n\u00ba publicado no DOM de 08/01/2021, referente a nomea\u00e7\u00e3o de BRUNO LUIS DOS   SANTOS BOULHOSA,   Onde se l\u00ea:   Nomear BRUNO LUIS DOS SANTOS BOULHOSA...  Leia-se:  Nomear BRUNO LUIS DOS SANTOS BOULHOSA CONCHA...  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   EDITAL DE CONCESS\u00c3O DE BOLSA ESTUDO  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, torna p\u00fablica a realiza\u00e7\u00e3o de   Processo Seletivo visando \u00e0 concess\u00e3o de bolsas de estudo para o ano letivo de 2021 destinado   aos filhos dependentes dos servidores/empregados p\u00fablicos da Prefeitura Municipal do Salvador,   matriculados em institui\u00e7\u00f5es de ensino credenciadas, nos termos do art. 74 da Lei Complementar   n\u00ba 01/91, com altera\u00e7\u00f5es posteriores, e do Decreto Municipal n\u00ba 29.128/2017 e suas altera\u00e7\u00f5es,   mediante as normas contidas no presente Edital.  1.DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES PRELIMINARES  1.1. O Processo Seletivo regido por este Edital, seus anexos e posteriores retifica\u00e7\u00f5es, caso existam,   visa selecionar servidores/empregados p\u00fablicos para o Programa Bolsa de Estudo - PBE, propiciando   acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos dependentes em estabelecimento de ensino da rede particular.  1.2. O Processo Seletivo ser\u00e1 regido por este Edital e suas poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es.   1.3. A inscri\u00e7\u00e3o do candidato implicar\u00e1 a concord\u00e2ncia plena e integral com os termos deste Edital.  1.4. Os candidatos ser\u00e3o contemplados em observ\u00e2ncia ao teto or\u00e7ament\u00e1rio financeiro estabelecido   para fins de concess\u00e3o de bolsas estudo.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 08 DE JANEIRO DE 2021 ", "2": "| N \u00ba 7.8932  1.5. Do valor total do or\u00e7amento financeiro destinado ao Aux\u00edlio Bolsa Estudo, ser\u00e1 reservado 5%   (cinco por cento) do pagamento de bolsas de estudo para filho dependente de servidor/empregado   p\u00fablico, considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, observadas as regras do Edital.  1.5.1 Para fins deste Edital, considera-se p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial as pessoas com   defici\u00eancia, com transtornos globais do desenvolvimento e com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o,   conforme defini\u00e7\u00e3o nos Decretos Federais n\u00bas 7.611/2011 e 10.502/2020.  1.6. Para inscri\u00e7\u00e3o no Programa Bolsa de Estudo, os filhos dependentes dever\u00e3o, obrigatoriamente,   estar cadastrados no Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas da PMS para finalidade de bolsa de estudo.  1.6.1. A inobserv\u00e2ncia do item 1.6 acarretar\u00e1 a n\u00e3o considera\u00e7\u00e3o dos dependentes quando da   composi\u00e7\u00e3o do fator de classifica\u00e7\u00e3o, ainda que o servidor tenha apresentado a documenta\u00e7\u00e3o de   que trata este Edital no momento da sua inscri\u00e7\u00e3o no Programa.  1.6.2 A \u00e1rea respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos benef\u00edcios educacionais n\u00e3o se responsabiliza pelo   cadastro de dependentes no Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas, devendo o servidor/empregado p\u00fablico   acompanhar o seu cadastro junto ao SEGEP ou setor equivalente do seu \u00d3rg\u00e3o/Entidade de origem,   a fim de garantir a inclus\u00e3o de dependentes antes da inscri\u00e7\u00e3o para o Programa de Bolsa Estudo.  1.6.3. O servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 verificar se os seus dados est\u00e3o corretos.   1.6.3.1. Na hip\u00f3tese de diverg\u00eancia, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 regulariza-la perante ao   SEGEP ou setor equivalente, a fim de dar continuidade ao processo.  1.7. A Bolsa de Estudo de que trata este Edital aplica-se apenas para cursos regulares, de \u00fanico   turno, n\u00e3o contemplando regime integral, atividades complementares, taxas extras, realiza\u00e7\u00e3o de   segunda chamada, prova final e/ou recupera\u00e7\u00e3o, fardamentos, materiais escolares, nem realizar   quaisquer acordos financeiros que impliquem efeito contr\u00e1rio \u00e0s exig\u00eancias previstas neste edital.   1.8. No caso de servidores/ empregados p\u00fablicos casados ou convivendo em uni\u00e3o est\u00e1vel, somente   a um dos dois ser\u00e1 permitido requerer Aux\u00edlio Bolsa Estudo para os filhos dependentes em comum.   1.9. Comprovada, legalmente, a separa\u00e7\u00e3o e/ou a guarda dos filhos ser\u00e1 permitida a inscri\u00e7\u00e3o por   cada servidor/empregado p\u00fablico, separadamente, dos filhos dependentes nascidos de outra uni\u00e3o   conjugal.   1.10. Poder\u00e3o participar deste processo seletivo os servidores municipais, bem como os empregados   p\u00fablicos municipais, com autoriza\u00e7\u00e3o das empresas de origem, submetendo-se \u00e0s regras   estabelecidas neste Edital.  1.11. \u00c9 de inteira responsabilidade do servidor/empregado p\u00fablico manter atualizados os seus   dados no Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas.  1.12. A rela\u00e7\u00e3o dos Estabelecimentos Credenciados \u00e9 aquela constante no Anexo I deste Edital.  1.12.1 Lista complementar poder\u00e1 ser divulgada t\u00e3o logo sejam finalizados novos processos de   credenciamento.  1.13. Excepcionalmente, no Anexo II deste Edital constar\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de Institui\u00e7\u00f5es de Ensino cujos   processos de aditivo ao credenciamento n\u00e3o foram regularizados at\u00e9 a data da publica\u00e7\u00e3o deste   Edital.  1.13.1. As Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de que tratam o item 1.13 ter\u00e3o at\u00e9 o pen\u00faltimo dia \u00fatil do termino   das inscri\u00e7\u00f5es (item 3.1.2) para celebra\u00e7\u00e3o do Termo Aditivo.  1.13.2. Somente ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do Termo Aditivo ser\u00e1 permitida a inclus\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o de   Ensino no Sistema de Inscri\u00e7\u00e3o para o PBE e, consequentemente, ao servidor/empregado p\u00fablico a   sua inscri\u00e7\u00e3o para aquela Institui\u00e7\u00e3o.  1.13.3. O fato de o nome da Institui\u00e7\u00e3o de Ensino constar no Anexo II deste Edital, n\u00e3o garante que   esta lograr\u00e1 \u00eaxito do processo de aditivo ao credenciamento e n\u00e3o garante ao servidor/empregado   p\u00fablico a sua inscri\u00e7\u00e3o no PBE para aquela Institui\u00e7\u00e3o.  1.13.4. A Secretaria Municipal de Gest\u00e3o n\u00e3o se responsabiliza por solicita\u00e7\u00f5es de Inscri\u00e7\u00e3o cujo   prosseguimento n\u00e3o seja poss\u00edvel por fatores que tenham rela\u00e7\u00e3o com credenciamento dos   estabelecimentos de ensino.  1.14. \u00c9 de inteira responsabilidade do servidor/empregado p\u00fablico, que deseje participar do   Programa de Bolsa Estudo, a decis\u00e3o referente \u00e0 escolha da Institui\u00e7\u00e3o de Ensino que ir\u00e1 matricular   o seu dependente e a certifica\u00e7\u00e3o de que matr\u00edcula ocorrer\u00e1 em Institui\u00e7\u00e3o credenciada para o Ano   Letivo de 2021.  1.15. Em qualquer circunst\u00e2ncia, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 observar ao prazo   estabelecido no item 3.1.2 deste Edital.  2. DO PROCESSO DE SELE\u00c7\u00c3O  2.1. A sele\u00e7\u00e3o dos servidores/empregados p\u00fablicos se dar\u00e1 conforme os crit\u00e9rios fixados no Decreto   Municipal n\u00b0 29.128/2017, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - DOM n\u00ba 6.965, de 07 de novembro   de 2017 e suas altera\u00e7\u00f5es, bem como neste Edital, considerando-se o fator de classifica\u00e7\u00e3o resultante   do processamento das informa\u00e7\u00f5es declaradas e comprovadas no ato da inscri\u00e7\u00e3o.  2.1.1 Somente ser\u00e3o processadas as informa\u00e7\u00f5es dos servidores/empregados p\u00fablicos que tenham   comprovado o atendimento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital.  2.1.2 O candidato que n\u00e3o atender ao subitem 2.1.1, ser\u00e1 eliminado.  2.2. Os candidatos que n\u00e3o forem contemplados na primeira rela\u00e7\u00e3o divulgada, desde que habilitados,   figurar\u00e3o no cadastro de reserva e poder\u00e3o ser contemplados surgindo saldo or\u00e7ament\u00e1rio,   observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital e obedecendo-se a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.   2.3. O cadastro de reserva \u00e9 o conjunto de servidores/empregados p\u00fablicos que tenham obtido   classifica\u00e7\u00e3o al\u00e9m do \u00faltimo contemplado dentro do saldo dispon\u00edvel para custeio do Programa, e   observada a margem consign\u00e1vel do servidor/empregado p\u00fablico.   2.4. O prazo de validade do Processo Seletivo \u00e9 de 06 (seis) meses, contados a partir da data da   publica\u00e7\u00e3o do Resultado Final no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.  2.5. Os resultados ser\u00e3o divulgados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico   www.dom.salvador.ba.gov.br <http://www.dom.salvador.ba.gov.br> e no Portal do Servidor  2.6. A solicita\u00e7\u00e3o da Bolsa de Estudo ocorrer\u00e1 mediante cadastro em sistema informatizado, que   processar\u00e1 a classifica\u00e7\u00e3o dos requerentes e sele\u00e7\u00e3o dos filhos dependentes beneficiados.  2.7. Somente ser\u00e1 permitida ao servidor / empregado p\u00fablico do Munic\u00edpio, a inscri\u00e7\u00e3o de apenas   1 (um) filho dependente, mesmo que possua mais de um, exceto no caso previsto no item 1.9 em   conson\u00e2ncia com o \u00a7 2\u00ba do Art. 15 do Decreto Municipal n\u00b0 29.128/2017.   2.8. O valor total a ser destinado para o Programa de Bolsa Estudo para o ano de 2021 ser\u00e1 de   R$14.036.751,12 (quatorze milh\u00f5es, trinta e seis mil, setecentos e cinquenta e um reais, doze   centavos).  2.9. Considerando o valor estabelecido no item 2.8, ser\u00e3o destinados aos servidores/empregados   p\u00fablicos da ampla concorr\u00eancia e aos servidores/ empregados p\u00fablicos com dependentes   considerados P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, R$13.334.913,56 (treze milh\u00f5es, trezentos e trinta   e quatro mil, novecentos e treze reais, cinquenta e seis centavos) e R$701.837,56 (setecentos e um   mil, oitocentos e trinta e sete reais, cinquenta e seis centavos), respetivamente.   3. DA INSCRI\u00c7\u00c3O  3.1. Antes de se inscrever, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 tomar conhecimento das normas   e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste edital, incluindo seus Anexos, partes integrantes das normas que   regem o presente Processo de Concess\u00e3o de Bolsa.  3.1.1 Ao realizar a inscri\u00e7\u00e3o o servidor/empregado p\u00fablico exprime a ci\u00eancia e t\u00e1cita aceita\u00e7\u00e3o   das normas e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais, n\u00e3o poder\u00e1 alegar   desconhecimento.   3.1.2 As inscri\u00e7\u00f5es ficar\u00e3o abertas, exclusivamente via internet, no per\u00edodo das 12:00h do dia 11 de   janeiro at\u00e9 \u00e0s 12:00h de 19 de janeiro/2021.  3.1.3 Para inscrever-se, via internet, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 acessar o endere\u00e7o   eletr\u00f4nico: www.portaldoservidor.com.br no Portal do Servidor, na aba destinada ao Programa Bolsa   Estudo ou diretamente pelo link www.mathitis.salvador.ba.gov.br.  3.1.3.1 O acesso ao link www.mathitis.salvador.ba.gov.br dever\u00e1 ocorrer em ambiente Google   Chrome ou Firefox.  3.1.3.2 Para iniciar a inscri\u00e7\u00e3o, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 realizar o login utilizando o   n\u00famero do CPF e a senha utilizada para acesso ao contracheque \u201conline\u201d.  3.2. O servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 ler as instru\u00e7\u00f5es, conferir os dados cadastrais contidos   na Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o e/ou preencher eletronicamente, de forma correta, os campos necess\u00e1rios   para a inscri\u00e7\u00e3o.  3.2.1 \u00c9 de responsabilidade integral do servidor/empregado p\u00fablico a confer\u00eancia dos dados   cadastrais constantes na Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o.  3.2.2. A Institui\u00e7\u00e3o de Ensino por for\u00e7a do Termo de Credenciamento firmado com a Prefeitura   Municipal do Salvador se obriga a conceder desconto de 12% (doze por cento), podendo, a seu   crit\u00e9rio, oferecer percentual de desconto superior ao piso estabelecido.   3.2.3 O percentual de desconto concedido e a ser informado para fins de inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aquele   informado pela Institui\u00e7\u00e3o de Ensino no Atestado de Matr\u00edcula.  3.2.4 O servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 selecionar o dependente que usufruir\u00e1 da bolsa.  3.2.5 Na hip\u00f3tese das informa\u00e7\u00f5es do outro genitor do candidato/dependente serem desconhecidas,   o servidor/empregado p\u00fablico solicitante do benef\u00edcio dever\u00e1 enviar eletronicamente declara\u00e7\u00e3o   atestando tal condi\u00e7\u00e3o.  3.2.6 O servidor/empregado p\u00fablico que deseje inscrever filho dependente, considerado P\u00fablico Alvo   da Educa\u00e7\u00e3o Especial, dever\u00e1 assinalar tal condi\u00e7\u00e3o em campo espec\u00edfico do formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o,   sob pena de n\u00e3o concorrer na cota de 5% do or\u00e7amento reservada para este fim.  3.3. Por ocasi\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 seguir a sequ\u00eancia do formul\u00e1rio   eletr\u00f4nico para envio de documentos (upload) necess\u00e1rios \u00e0 sele\u00e7\u00e3o.  3.4. O servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 revisar os dados informados e aceitar o \u201cTermo de   Condi\u00e7\u00f5es\u201d exigido para a sele\u00e7\u00e3o no site da inscri\u00e7\u00e3o.  3.5. Finalizado o preenchimento do formul\u00e1rio eletr\u00f4nico, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1   gerar o comprovante da inscri\u00e7\u00e3o com respectivo n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o e imprimi-lo.  3.6. A inscri\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 confirmada e processada se o servidor/empregado p\u00fablico preencher   de forma completa e correta, al\u00e9m de assinalar todos os campos eletr\u00f4nicos obrigat\u00f3rios.  3.7. \u00c9 dever do servidor/empregado p\u00fablico manter sob sua guarda o comprovante eletr\u00f4nico,   gerado ao t\u00e9rmino da sua inscri\u00e7\u00e3o.  3.8. A comprova\u00e7\u00e3o da data e hor\u00e1rio da inscri\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 mediante aferi\u00e7\u00e3o da data e hor\u00e1rio dos   dados gerados e gravados quando da conclus\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o feita pelo servidor/empregado p\u00fablico.  3.9. O servidor/empregado p\u00fablico somente poder\u00e1 participar com uma \u00fanica inscri\u00e7\u00e3o.  3.9.1. Finalizada a inscri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel edit\u00e1-la.   3.9.2. Uma vez finalizada a inscri\u00e7\u00e3o e havendo necessidade de altera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 configurada nova   inscri\u00e7\u00e3o, implicando anexar todos os documentos novamente, conforme as regras estabelecidas em   Edital, observando, em todo o caso, ao prazo estabelecido no item 3.1.2 deste Edital.  3.9.3 A inscri\u00e7\u00e3o mais recente ser\u00e1 aquela considerada para fins de processamento das informa\u00e7\u00f5es.  3.9.4. Finalizado o prazo de inscri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o permitidas em nenhuma hip\u00f3tese altera\u00e7\u00f5es na   inscri\u00e7\u00e3o.   3.10. Somente ser\u00e3o aceitas as inscri\u00e7\u00f5es dos servidores/empregados p\u00fablicos que enviar   eletronicamente, na forma definida, documentos comprobat\u00f3rios dos requisitos estabelecidos neste   Edital e tiverem a confirma\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o.  3.11. As informa\u00e7\u00f5es prestadas na Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e3o de inteira responsabilidade do servidor/  empregado p\u00fablico, reservando-se a Coordena\u00e7\u00e3o Central de Gest\u00e3o Benef\u00edcios-CGB, o direito de   excluir do processo aquele que n\u00e3o preencher esse documento oficial da forma definida, correta e/  ou fornecer dados falsos.  3.12. O descumprimento de quaisquer das instru\u00e7\u00f5es implicar\u00e1 cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o.  3.13. A inscri\u00e7\u00e3o via Internet \u00e9 de inteira responsabilidade do servidor/empregado p\u00fablico e deve ser   feita com anteced\u00eancia, evitando-se o poss\u00edvel congestionamento de comunica\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos dias   de inscri\u00e7\u00e3o, no site do sistema do Programa Bolsa: www.mathitis.salvador.ba.gov.br.  3.14. A Prefeitura Municipal do Salvador n\u00e3o se responsabiliza por solicita\u00e7\u00f5es de Inscri\u00e7\u00e3o via   Internet n\u00e3o recebidas por motivo de ordem t\u00e9cnica dos computadores, falha de comunica\u00e7\u00e3o,   congestionamento de linhas de comunica\u00e7\u00e3o, falta de energia el\u00e9trica, bem como outros fatores que   impossibilitem a transfer\u00eancia de dados.  3.15. Os documentos que dever\u00e3o ser enviados s\u00e3o:  3.15.1. Certid\u00e3o de Nascimento ou Documento de Identifica\u00e7\u00e3o com foto, dentro da validade, quando   exigido pela legisla\u00e7\u00e3o, do candidato/dependente;  3.15.1.1. Ser\u00e3o aceitos como documentos de identifica\u00e7\u00e3o Carteiras e/ou C\u00e9dulas de Identidade   expedidas pelas Secretarias da Seguran\u00e7a;   3.15.2. Cadastro de Pessoa F\u00edsica (CPF) do outro genitor;  3.15.2.1. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel conhecer as informa\u00e7\u00f5es do outro genitor, o servidor/empregado   p\u00fablico dever\u00e1 apresentar declara\u00e7\u00e3o/documento para confirmar tal condi\u00e7\u00e3o, em campo destinado           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEXTA-FEIRA 08 DE JANEIRO DE 2021  ", "3": "| N \u00ba 7.893 3 para esta finalidade;  3.15.3. Para filho (s) dependente (s) que ir\u00e1 (\u00e3o) compor o Fator de Classifica\u00e7\u00e3o - FC, que seja maior   (es) de 18 at\u00e9 24 anos completos, em 31 de outubro de 2020, ser\u00e1 necess\u00e1rio apresentar a seguinte   documenta\u00e7\u00e3o:  I - Comprovante de matr\u00edcula referente ao semestre de 2020.2 ou equivalente emitido por Institui\u00e7\u00e3o   de Ensino Superior; ou  II - Apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico, se pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica ou mental.  3.15.4. Se o candidato/dependente concorrer como P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, dever\u00e3o ser   apresentados, os seguintes documentos:  I - Declara\u00e7\u00e3o da Escola referente \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o de que tem estrutura para Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o   Especializada;  II - Documento Comprobat\u00f3rio de que o dependente \u00e9 considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial   emitido por profissional m\u00e9dico, equipe multiprofissional especializada ou Institui\u00e7\u00e3o Especializada   que fa\u00e7a o acompanhamento do dependente.  3.15.4.1. O fato de o dependente estar inscrito como P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e enviar os   documentos de que tratam este item n\u00e3o configura participa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica na concorr\u00eancia para o   or\u00e7amento reservado, devendo passar os documentos por an\u00e1lise da \u00e1rea respons\u00e1vel pela gest\u00e3o   de benef\u00edcio.  3.15.4.2. No caso de indeferimento, passar\u00e1 o servidor/empregado a concorrer somente ao   or\u00e7amento destinado a ampla concorr\u00eancia.  3.15.5. Atestado de matr\u00edcula do aluno, candidato \u00e0 Bolsa de Estudo, emitido por estabelecimento de   ensino credenciado, conforme modelo constante no Anexo III desde Edital, indicando:  I - Da Escola:  a) raz\u00e3o social e CNPJ;  b) nome fantasia;  c) endere\u00e7o.  II - Do aluno candidato:  a) nome e filia\u00e7\u00e3o;  b) n\u00edvel (educa\u00e7\u00e3o infantil/fundamental I - II/m\u00e9dio), turma (s\u00e9rie/ano), turno (matutino/vespertino);  c) condi\u00e7\u00e3o de N\u00e3o Repetente para o ano letivo em curso;  d) valor da anuidade a ser consignado (com o desconto n\u00e3o inferior a 12%) dividido em 11 (onze)   parcelas.  3.15.6. Ser\u00e1 permitida a inscri\u00e7\u00e3o de candidato na condi\u00e7\u00e3o de repetente desde que esta tenha   ocorrido exclusivamente por motivo de ter sido acometido por doen\u00e7a impeditiva da frequ\u00eancia   escolar, comprovada mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de:  I - Atestado da escola, informando o per\u00edodo de interrup\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia, o n\u00e3o comparecimento \u00e0s   avalia\u00e7\u00f5es finais e o total de faltas;  II - Atestado emitido por m\u00e9dico, contendo a exig\u00eancia do afastamento das atividades escolares;  3.15.6.1. Ser\u00e1 admitida a inscri\u00e7\u00e3o do candidato considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial,   na condi\u00e7\u00e3o de Repetente, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de Atestado Escolar informando o motivo dessa   condi\u00e7\u00e3o.  4. DA ESTRUTURA DO PROCESSO DE INSCRI\u00c7\u00c3O  4.1. O envio dos documentos/informa\u00e7\u00f5es \u00e9 obrigat\u00f3rio para comprova\u00e7\u00e3o do atendimento aos   requisitos necess\u00e1rios \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o.  4.2. O candidato, no seu HD, Pen Drive, Nuvem ou outro local que tenha sido utilizado para   armazenamento dos documentos digitalizados em arquivo no formato PDF, JPG, JPEG, TIFF, PNG   dever\u00e1 escolher o arquivo e anex\u00e1-los.  4.3. Todos os documentos anexados s\u00e3o de responsabilidade do servidor/empregado p\u00fablico.  4.4. Todos os documentos dever\u00e3o ser digitalizados em tamanho igual ou inferior a 2 MB (megabyte).  4.5. O servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1 ficar atento para que a digitaliza\u00e7\u00e3o fique leg\u00edvel.  4.6 Documentos ileg\u00edveis, com rasuras e/ou outros defeitos que dificultem a sua leitura n\u00e3o ser\u00e3o   aceitos.  4.7. Findado o prazo para inscri\u00e7\u00f5es e ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o com envio dos documentos,   n\u00e3o ser\u00e3o permitidas em nenhuma hip\u00f3tese altera\u00e7\u00f5es na inscri\u00e7\u00e3o do candidato.  4.8. A Secretaria Municipal de Gest\u00e3o n\u00e3o se responsabiliza por solicita\u00e7\u00f5es de Inscri\u00e7\u00e3o via   Internet n\u00e3o recebidas por motivo de ordem t\u00e9cnica dos computadores, falha de comunica\u00e7\u00e3o,   congestionamento de linhas de comunica\u00e7\u00e3o, falta de energia el\u00e9trica, bem como outros fatores que   impossibilitem a transfer\u00eancia de dados.   4.9 O requerente ter\u00e1 indeferida a solicita\u00e7\u00e3o ou cancelada a concess\u00e3o do Aux\u00edlio Bolsa Estudo   se constatada a n\u00e3o veracidade das declara\u00e7\u00f5es e/ou comprovado qualquer conduta que implique   preju\u00edzo para outros concorrentes.    4.10 O servidor/empregado p\u00fablico, antes de finalizar a inscri\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 revisar os dados   informados.  4.11 A Coordena\u00e7\u00e3o Central de Gest\u00e3o de Benef\u00edcios - CGB, na Secretaria Municipal de Gest\u00e3o SEMGE,   ap\u00f3s o termino das inscri\u00e7\u00f5es, far\u00e1 a confer\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o encaminhada eletronicamente e   o resultado ser\u00e1 processado pelo sistema informatizado.  4.11.1. Sendo a inscri\u00e7\u00e3o exclusivamente online, ao servidor/empregado p\u00fablico n\u00e3o haver\u00e1   a necessidade de comparecimento aos Setores de Gest\u00e3o de Pessoas, ou equivalentes, para   apresenta\u00e7\u00e3o do comprovante de inscri\u00e7\u00e3o.  4.12. \u00c9 dever do candidato manter sob sua guarda o comprovante eletr\u00f4nico de realiza\u00e7\u00e3o de   inscri\u00e7\u00e3o gerado ao t\u00e9rmino da sua inscri\u00e7\u00e3o.  4.13 A inscri\u00e7\u00e3o implica o conhecimento e a t\u00e1cita aceita\u00e7\u00e3o, por parte do servidor/empregado   p\u00fablico, das normas e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00e3o poder\u00e1 alegar   desconhecimento.  4.14 A qualquer tempo, mesmo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo de sele\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser anulada a   inscri\u00e7\u00e3o e a contempla\u00e7\u00e3o do servidor/empregado p\u00fablico no PBE, desde que verificada falsidade   em qualquer declara\u00e7\u00e3o e/ou irregularidade em informa\u00e7\u00f5es fornecidas.  4.15 O servidor/empregado p\u00fablico, ao realizar sua inscri\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m manifesta ci\u00eancia quanto \u00e0   possibilidade de divulga\u00e7\u00e3o de seus dados em listagens e resultados no decorrer do certame, tais   como aqueles relativos \u00e0 Estabelecimento de Ensino, dependente, Fator de Classifica\u00e7\u00e3o, dependente   considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o, entre outros, tendo em vista que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o   essenciais para o fiel cumprimento da publicidade dos atos atinentes ao certame.   4.15.1. N\u00e3o caber\u00e3o reclama\u00e7\u00f5es posteriores nesse sentido, ficando cientes tamb\u00e9m os candidatos   de que, possivelmente, tais informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser encontradas na rede mundial de computadores   atrav\u00e9s dos mecanismos de busca atualmente existentes.  5. DO FATOR DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O E DA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O  5.1 A concess\u00e3o da Bolsa de Estudo se dar\u00e1 conforme os crit\u00e9rios fixados neste Edital e no Decreto   Municipal n\u00b0 29.128/2017, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - DOM n\u00ba 6.965, de 11 a 13 de   novembro de 2017 e suas altera\u00e7\u00f5es, considerando-se o fator de classifica\u00e7\u00e3o resultante do   processamento das informa\u00e7\u00f5es declaradas e comprovadas, referente a:  I - Remunera\u00e7\u00e3o;  II - Carga hor\u00e1ria;  III - N\u00famero de filhos dependentes;   IV - Tempo de Servi\u00e7o apurado em 31/10/2020, computando-se apenas o per\u00edodo da matr\u00edcula ativa   de maior dura\u00e7\u00e3o.  5.2 A remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 calculada pela m\u00e9dia apurada das remunera\u00e7\u00f5es percebidas entre   novembro/19 a outubro/20, computando-se todas as matr\u00edculas ativas.  5.2.1 Na hip\u00f3tese do servidor n\u00e3o ter percebido remunera\u00e7\u00e3o em nenhum dos meses que   compreendem o per\u00edodo informado no item 5.2 deste Edital, ficar\u00e1 impossibilitado de participar do   Programa.  5.3. N\u00e3o ser\u00e3o considerados para efeito de c\u00e1lculo da remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, os seguintes eventos:  a) Relativos a exerc\u00edcios anteriores ao do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o da bolsa;  b) Aux\u00edlio Bolsa Estudo;  c) Ajuda Pecuni\u00e1ria;  d) Aux\u00edlio Alimenta\u00e7\u00e3o;  e) Aux\u00edlio Transporte;  f) Abono de F\u00e9rias;  g) D\u00e9cimo Terceiro Sal\u00e1rio;  h) Opera\u00e7\u00e3o Carnaval;  i) Os valores pagos a t\u00edtulo de diferen\u00e7a das verbas contidas nas al\u00edneas anteriores.  5.4. A carga hor\u00e1ria ser\u00e1 aquela identificada pela m\u00e9dia apurada entre os meses de novembro/19   a outubro/20, de todas as matr\u00edculas ativas, observado o limite de 40 (quarenta) horas semanais.  5.4.1. A jornada de trabalho estabelecida em raz\u00e3o de Regime Diferenciado de Trabalho - RDT   ou extens\u00e3o de carga hor\u00e1ria, com percep\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o salarial, ou equivalente, ser\u00e1   considerada para fins de apura\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia de carga hor\u00e1ria de que trata o item 5.4.  5.5. A classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos ser\u00e1 resultante do Fator de Classifica\u00e7\u00e3o - FC definido,   matematicamente, pela apura\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o da m\u00e9dia da remunera\u00e7\u00e3o sobre m\u00e9dia da carga hor\u00e1ria   semanal, deduzindo-se deste quociente:  I - Para dependente:  a) 10 % (dez por cento) para cada filho dependente cadastrado no Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas, na   forma deste Edital;  II - Para o tempo de servi\u00e7o, ter\u00e3o as seguintes faixas:  a) 1% (um por cento) para cada ano de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio do Salvador, at\u00e9 o 5\u00ba ano,   incluindo este, sendo o m\u00e1ximo desta faixa 5%;  b) mais 2% (dois por cento) para cada ano de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio do Salvador, acima do 5\u00ba   ano at\u00e9 o 10\u00ba ano, incluindo este, sendo o m\u00e1ximo desta faixa 15%;  c) mais 3% (tr\u00eas por cento) para cada ano de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio do Salvador, de 11 a 15   anos, sendo o m\u00e1ximo desta faixa 30% (soma os 5% da primeira faixa + os 10% da segunda faixa com   mais 3% a cada ano at\u00e9 15 anos);  5.5.1. O percentual de dedu\u00e7\u00e3o de que trata o item II n\u00e3o exceder\u00e1 a 30% (trinta por cento).   5.6. O resultado da sele\u00e7\u00e3o para o Programa de Bolsa Estudo ocorrer\u00e1 mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de   listas com informa\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o.   5.7. Quanto menor o Fator de Classifica\u00e7\u00e3o - FC, melhor a classifica\u00e7\u00e3o do requerente em rela\u00e7\u00e3o ao   outro para o mesmo fim.  5.8. Caso haja varia\u00e7\u00e3o na remunera\u00e7\u00e3o total do servidor/empregado p\u00fablico, ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o   do fator de classifica\u00e7\u00e3o- FC, relativo ao ano em que se deu a publica\u00e7\u00e3o do Edital de Concess\u00e3o,   a faixa percentual do aux\u00edlio bolsa permanecer\u00e1 a mesma da classifica\u00e7\u00e3o obtida e divulgada no   Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - DOM, independentemente dos motivos ocorridos no sistema de gest\u00e3o   de pessoal.  6. DAS VAGAS DESTINADAS AO P\u00daBLICO ALVO DA EDUCA\u00c7\u00c3O  6.1. Do valor total do or\u00e7amento financeiro destinado ao Aux\u00edlio Bolsa Estudo, ser\u00e1 reservado 5%   (cinco por cento) para o custeio de dependente de servidor/empregado p\u00fablico, considerado P\u00fablico   Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, observadas as regras do Edital.  6.2 \u00c9 considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial a pessoa com defici\u00eancia, transtornos globais   de desenvolvimento e com altas habilidades/superdota\u00e7\u00e3o, conforme defini\u00e7\u00e3o constante Decreto   Federal n\u00ba 10.502, de 30 de setembro de 2020.  6.3 Caso o servidor/empregado p\u00fablico deseje inscrever filho dependente considerado P\u00fablico Alvo   da Educa\u00e7\u00e3o Especial, dever\u00e1 assinalar tal condi\u00e7\u00e3o em campo espec\u00edfico do formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o,   sob pena de n\u00e3o concorrer na cota de 5% do or\u00e7amento reservada para este fim;  6.4. Para concorrer a uma das vagas reservadas, o servidor/empregado p\u00fablico dever\u00e1, no ato da   inscri\u00e7\u00e3o:  a) Documento Comprobat\u00f3rio de que o dependente \u00e9 considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial   emitido por profissional m\u00e9dico, equipe multiprofissional especializada ou Institui\u00e7\u00e3o Especializada   que fa\u00e7a o acompanhamento do dependente;  b) apresentar Declara\u00e7\u00e3o do Estabelecimento de Ensino, referente \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o de que tem   estrutura para Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especializada.  6.5. Caso o candidato n\u00e3o anexe a documenta\u00e7\u00e3o de que trata o item anterior, n\u00e3o poder\u00e1 concorrer   ao percentual reservado ao P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o, mesmo que tenha assinalado a condi\u00e7\u00e3o no   campo espec\u00edfico do formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o.   6.5.1 Os documentos de que trata o item 6.4 deste Edital dever\u00e1 ser leg\u00edvel, sob pena de n\u00e3o ser         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 08 DE JANEIRO DE 2021 ", "4": "| N \u00ba 7.8934  considerado.  6.6 O candidato que prestar declara\u00e7\u00f5es falsas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o do seu dependente ser\u00e1   exclu\u00eddo do processo, em qualquer fase desta sele\u00e7\u00e3o.  6.7 O servidor / empregado p\u00fablico que tenha inscrito dependente considerado P\u00fablico Alvo da   Educa\u00e7\u00e3o concorrer\u00e1 concomitantemente \u00e0s vagas reservadas para esta finalidade e \u00e0s vagas   destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia, de acordo com a sua classifica\u00e7\u00e3o na sele\u00e7\u00e3o.  6.7.1 O servidor / empregado p\u00fablico que tenha obtido fator de classifica\u00e7\u00e3o dentro do valor   destinado ao custeio das vagas reservadas, n\u00e3o ser\u00e1 computado para efeito do preenchimento das   vagas destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia.  6.7.2. Na hip\u00f3tese de n\u00e3o haver n\u00famero de servidor / empregado p\u00fablico com dependente   considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o, suficiente para ocupar as vagas reservadas, observadas   as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital e no Decreto n\u00ba 29.128/2017 e suas altera\u00e7\u00f5es, as vagas   remanescentes ser\u00e3o revertidas para a ampla concorr\u00eancia e ser\u00e3o preenchidas pelos demais   candidatos, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  6.8 A inobserv\u00e2ncia do disposto neste Edital e no Decreto n\u00ba 29.128/2017 e suas altera\u00e7\u00f5es, para   a inscri\u00e7\u00e3o do candidato considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial permitir\u00e1 ao servidor/  empregado p\u00fablico concorrer, apenas, na listagem geral, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas   neste Edital.  6.9 A classifica\u00e7\u00e3o do servidor com dependente considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o obedecer\u00e1   aos mesmos crit\u00e9rios adotados para os demais candidatos.  6.10. Comprovada, em qualquer tempo, irregularidade ou ilegalidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas, o   candidato ter\u00e1 anulada a respectiva pontua\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 exclu\u00eddo do Processo Seletivo.  6.11. O fato de o dependente estar inscrito como P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e enviar os   documentos de que tratam este item n\u00e3o configura participa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica na concorr\u00eancia para o   or\u00e7amento reservado, devendo passar os documentos por an\u00e1lise da \u00e1rea respons\u00e1vel pela gest\u00e3o   de benef\u00edcio.  6.12. No caso de indeferimento, passar\u00e1 o servidor/empregado a concorrer somente ao or\u00e7amento   destinado a ampla concorr\u00eancia.  7. DOS CRIT\u00c9RIOS DE DESEMPATE  7.1. Em caso de igualdade de Fator de Classifica\u00e7\u00e3o - FC originando empate na classifica\u00e7\u00e3o final,   ser\u00e3o utilizados, quando couber, os seguintes crit\u00e9rios de desempate, sucessivamente:  I - Servidor/empregado p\u00fablico com maior tempo de servi\u00e7o na Prefeitura Municipal do Salvador,   na matr\u00edcula ativa;  II - Servidor/empregado p\u00fablico mais velho.  7.2. Somente ser\u00e1 utilizado o crit\u00e9rio de desempate quando n\u00e3o houver disponibilidade financeira   que contemple os empatados.   8. DO RESULTADO PROVIS\u00d3RIO DO PROGRAMA DE BOLSA ESTUDO  8.1. Processadas as informa\u00e7\u00f5es e mediante autoriza\u00e7\u00e3o do titular da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o   - SEMGE, o resultado ser\u00e1 apresentado em listas que ser\u00e3o divulgadas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   as quais conter\u00e3o classifica\u00e7\u00e3o, Fator de Classifica\u00e7\u00e3o, CPF, Nome do Servidor, Nome do Dependente   e do Estabelecimento de Ensino.  8.2. No resultado poder\u00e3o conter as seguintes listas:  a) Lista de Beneficiados - Vagas da Ampla Concorr\u00eancia - Servidores / empregados p\u00fablicos   contemplados e ter\u00e3o os valores consignados a partir de fevereiro/2021;  b) Lista Especial de Beneficiados - Vagas Reservadas -  Servidores / empregados p\u00fablicos com   dependente considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial contemplados e ter\u00e3o os valores   consignados a partir de fevereiro/2021;  c) Cadastro Reserva - Ampla Concorr\u00eancia - Servidores n\u00e3o contemplados em raz\u00e3o da   indisponibilidade do saldo or\u00e7ament\u00e1rio;  d) Cadastro Reserva Especial - Servidores com dependentes inscritos como P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o   Especial n\u00e3o contemplados em raz\u00e3o da indisponibilidade do saldo or\u00e7ament\u00e1rio;  e) Lista de Desabilitados para Efeito de Inscri\u00e7\u00e3o de Dependente da Ampla Concorr\u00eancia e do P\u00fablico   Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial - Servidores que n\u00e3o atenderam \u00e0s exig\u00eancias previstas para efeito de   inscri\u00e7\u00e3o de dependente considerado P\u00fablico Alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial;  f) Lista de Desist\u00eancia - Servidores que requereram administrativamente desist\u00eancia no PROGRAMA   antes do Processamento do resultado;   g) Lista de Insufici\u00eancia de Margem - Servidores que em raz\u00e3o do Fator de Classifica\u00e7\u00e3o obtiveram   classifica\u00e7\u00e3o dentro do limite or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel para efeito de fixa\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo,   n\u00e3o foram contemplados por insufici\u00eancia de margem consign\u00e1vel que comportasse o valor da   mensalidade, conforme \u00a72\u00ba do Artigo 8\u00ba do Decreto Municipal n\u00ba 29.128/2017. O saldo destinado a   estes foi distribu\u00eddo entre outros servidores, obedecendo rigorosamente a ordem de classifica\u00e7\u00e3o;   h) Lista de Desempate - Quando utilizados os crit\u00e9rios estabelecidos no item 7 deste Edital. Somente   ser\u00e1 utilizado o crit\u00e9rio de desempate quando n\u00e3o houver disponibilidade financeira que contemple   os empatados.  8.3 A concess\u00e3o da Bolsa de Estudo se dar\u00e1 em observ\u00e2ncia rigorosa \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o e em   observ\u00e2ncia ao valor destinado para o custeio do Programa.  9. DOS RECURSOS  9.1. Ser\u00e1 admitido recurso, na modalidade pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o do resultado provis\u00f3rio.  9.2. De forma excepcional, considerando as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Salvador que v\u00eam sendo publicadas pelo Chefe do Executivo   desde 13 de mar\u00e7o de 2020, para recorrer contra o resultado provis\u00f3rio, o servidor/empregado   p\u00fablico dever\u00e1 faz\u00ea-lo das 09:00h \u00e0s 18:00h do primeiro dia, contado ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o   do resultado provis\u00f3rio no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, por meio do e-mail recursobolsaestudo@  salvador.ba.gov.br.  9.2.1. Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso ao resultado, o servidor / empregado p\u00fablico ter\u00e1 o prazo de 01   (um) dia, contado ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o do resultado provis\u00f3rio no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br.  9.2.2. O servidor / empregado p\u00fablico dever\u00e1 ser claro, consistente e objetivo em seu pleito. 9.2.3.   Recurso inconsistente ou intempestivo ser\u00e1 liminarmente indeferido.  9.3. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos os recursos remetidos via postal ou via fax, tampouco recursos entregues   pessoalmente em quaisquer unidades da Prefeitura Municipal do Salvador, incluindo-se a pr\u00f3pria   Secretaria Municipal de Gest\u00e3o.  9.4. O recurso interposto fora do respectivo prazo n\u00e3o ser\u00e1 aceito, sendo considerada, para este   efeito, a data e hor\u00e1rio do recebimento do e-mail.   9.5. Ser\u00e3o preliminarmente indeferidos recursos n\u00e3o acompanhados das raz\u00f5es do inconformismo,   ou que n\u00e3o atendam \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas neste Edital.   9.6. Caber\u00e1 a \u00e1rea respons\u00e1vel pela Gest\u00e3o de Benef\u00edcios a an\u00e1lise, instru\u00e7\u00e3o, opinativo pelo   deferimento ou indeferimento e submiss\u00e3o ao Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o para julgamento em   \u00fanica inst\u00e2ncia.   9.7. As decis\u00f5es dos recursos ser\u00e3o publicadas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o   eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br.   10. DO RESULTADO FINAL DO PROGRAMA DE BOLSA ESTUDO  10.1. Publicadas as decis\u00f5es dos recursos e mediante autoriza\u00e7\u00e3o do titular da Secretaria Municipal   de Gest\u00e3o - SEMGE, o resultado final ser\u00e1 apresentado em listas que ser\u00e3o divulgadas no Di\u00e1rio   Oficial do Munic\u00edpio, as quais conter\u00e3o classifica\u00e7\u00e3o, Fator de Classifica\u00e7\u00e3o, CPF, Nome do Servidor,   Nome do Dependente e do Estabelecimento de Ensino.  10.2. No resultado final poder\u00e3o conter as seguintes listas: Lista de Beneficiados; Lista Especial   de Beneficiados; Cadastro Reserva - Ampla Concorr\u00eancia; Cadastro Reserva Especial; Lista de   Desabilitados para Efeito de Inscri\u00e7\u00e3o de Dependente da Ampla Concorr\u00eancia e do P\u00fablico Alvo da   Educa\u00e7\u00e3o Especial; Lista de Desist\u00eancia; Lista de Insufici\u00eancia de Margem; Lista de Desempate; e   outras que se tornarem necess\u00e1rias.  10.3. A concess\u00e3o da Bolsa de Estudo se dar\u00e1 em observ\u00e2ncia rigorosa \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o e em   observ\u00e2ncia ao valor destinado para o custeio do Programa.  10.4. Surgindo saldo or\u00e7ament\u00e1rio financeiro em raz\u00e3o de cancelamento de benef\u00edcios, novos   servidores poder\u00e3o ser contemplados em observ\u00e2ncia rigorosa a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  10.4.1 A hip\u00f3tese do item 10.4 deste Edital somente ocorrer\u00e1 para o benef\u00edcio cancelado no primeiro   semestre do ano letivo e o efeito financeiro para os novos contemplados ocorrer\u00e1 a partir de julho   daquele ano.  10.4.2 A divulga\u00e7\u00e3o dos novos contemplados ocorrer\u00e1 por meio de Editais Complementares   publicados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.  10.4.3 Os candidatos com benef\u00edcios cancelados, ser\u00e3o substitu\u00eddos por candidatos da mesma lista   espec\u00edfica.  10.4.4 No momento da substitui\u00e7\u00e3o dos candidatos de que trata o subitem anterior, se n\u00e3o   existirem candidatos na mesma lista para substitui\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o contemplados os demais candidatos,   prioritariamente da listagem de ampla concorr\u00eancia, habilitados, com estrita observ\u00e2ncia da ordem   geral de classifica\u00e7\u00e3o.  11. DO AUXILIO EDUCA\u00c7\u00c3O  11.1.O Aux\u00edlio Educa\u00e7\u00e3o previsto no \u00a7 1\u00ba do art. 74, da Lei Complementar n\u00ba 01/1991 ser\u00e1 concedido,   na forma de Aux\u00edlio Bolsa Estudo, aos servidores municipais da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e   fundacional do Munic\u00edpio de Salvador.  11.2. O valor do aux\u00edlio bolsa estudo ser\u00e1 fixado considerando a faixa salarial do servidor e o   percentual do aux\u00edlio bolsa, cujos valores s\u00e3o os fixados a seguir:  FAIXA SALARIAL PERCENTUAL DO AUX\u00cdLIO BOLSA  AT\u00c9 R$2.000,00 90%  DE R$2.000,01 A R$4.000,00 80%  DE R$4.000,01 A R$5.000,00 70%  DE R$5.000,01 A R$6.000,00 60%  DE R$6.000,01 A R$7.000,00 50%  A PARTIR DE R$7.000,01 40%  I - 90% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal at\u00e9 R$2.000,00 (dois mil reais);  II - 80% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal de R$2.000,01 (dois mil reais e um centavo) at\u00e9 R$4.000,00 (quatro mil   reais);  III - 70% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal de R$4.000,01 (quatro mil reais e um centavo) at\u00e9 R$5.000,00 (cinco mil   reais);  IV - 60% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos e que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal de R$5.000,01 (cinco mil reais e um centavo) at\u00e9 R$6.000,00 (seis mil   reais);  V - 50% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos e que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal de R$6.000,01 (seis mil reais e um centavo) at\u00e9 R$7.000,00 (sete mil   reais);  VI - 40% do valor da mensalidade escolar para os servidores/empregados p\u00fablicos que percebam   remunera\u00e7\u00e3o total mensal acima de R$7.000,01 (sete mil reais e um centavo).  11.3. O valor a ser pago \u00e0 escola ser\u00e1 aquele consignado em folha de pagamento, observando-se os   crit\u00e9rios de consigna\u00e7\u00e3o estabelecidos em legisla\u00e7\u00e3o, desde que haja margem consign\u00e1vel.  11.4. Na hip\u00f3tese de n\u00e3o possibilidade de consigna\u00e7\u00e3o em contracheque, o servidor/empregado   p\u00fablico ser\u00e1 desclassificado do processo seletivo e o seguinte substituir\u00e1 sua posi\u00e7\u00e3o, e assim   sucessivamente, at\u00e9 alcan\u00e7ar o valor destinado ao custeio do Programa para o ano de 2021.  12. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEXTA-FEIRA 08 DE JANEIRO DE 2021  ", "5": "| N \u00ba 7.893 5 12.1. A inscri\u00e7\u00e3o do candidato implicar\u00e1 a aceita\u00e7\u00e3o das normas contidas neste Edital e em outros a   serem publicados, se houver.  12.2. A classifica\u00e7\u00e3o na sele\u00e7\u00e3o assegurar\u00e1 apenas a expectativa de direito \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o, ficando   a concretiza\u00e7\u00e3o desse ato condicionada \u00e0 observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital e   de acordo com a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.  12.3. N\u00e3o poder\u00e1 concorrer \u00e0 concess\u00e3o do Aux\u00edlio Bolsa Estudo, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei   Complementar n\u00ba 01/1991 e deste Regulamento, o requerente que esteja:  a). Em gozo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares;  b). Cedido para outro \u00d3rg\u00e3o ou Entidade, de outro Munic\u00edpio, do Estado, do Distrito Federal ou da   Uni\u00e3o, independentemente de \u00f4nus para PMS;   c). Com suspens\u00e3o de contrato, no caso de Empresa P\u00fablica;  d). Contratado com vinculo tempor\u00e1rio;  e) Filho dependente na condi\u00e7\u00e3o de candidato repetente, executando as especifica\u00e7\u00f5es fixadas neste   Edital.   12.4. \u00c9 vedada a concess\u00e3o do Aux\u00edlio Bolsa Estudo:  a). Ao ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Prefeitura Municipal do Salvador;  b). Aos inativos, exceto aqueles se enquadrem no disposto do subitem 12.8 deste Edital.  c). Aos servidores/empregados p\u00fablicos que descumprirem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital   e no Decreto n\u00ba 29.128/2017 e suas altera\u00e7\u00f5es;  12.5. Perder\u00e1 o direito ao benef\u00edcio concedido de Bolsa de Estudo at\u00e9 o final daquele ano letivo, o   servidor/empregado p\u00fablico que:  a) Deixar de atender as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital e no Decreto n\u00ba29.128/2017 e suas   altera\u00e7\u00f5es;  b).Trancar a matr\u00edcula dos filhos dependentes no ano, quaisquer que sejam as justificativas;   c) For exonerado dos quadros da Prefeitura;  d).Transferir o filho dependente de escola para o qual solicitou o benef\u00edcio, excetuando a hip\u00f3tese   prevista no art. 24 do Decreto n\u00b029128/2017;  e) Em gozo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares;  f) Cedido para outro \u00d3rg\u00e3o ou Entidade, de outro Munic\u00edpio, do Estado, do Distrito Federal ou da Uni\u00e3o,   independentemente de \u00f4nus para PMS;   g) Com suspens\u00e3o de contrato, no caso de Empresa P\u00fablica;  h) Por iniciativa do servidor/empregado p\u00fablico contemplado.  12.6. O servidor/empregado p\u00fablico que em raz\u00e3o do Fator de Classifica\u00e7\u00e3o obtiveram classifica\u00e7\u00e3o   dentro do limite or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel para efeito de fixa\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo, mas que, no   momento da inclus\u00e3o da consigna\u00e7\u00e3o na folha de pagamento, n\u00e3o possu\u00edam margem consign\u00e1vel   que comportasse o valor da mensalidade, conforme \u00a72\u00ba do Artigo 8\u00ba do Decreto Municipal n\u00ba   29.128/2017, n\u00e3o ser\u00e1 contemplado por motivo de insufici\u00eancia de margem.  12.6.1 Na hip\u00f3tese de o servidor/empregado p\u00fablico passar a ter margem consign\u00e1vel que absorva   o valor da mensalidade escolar poder\u00e1 pleitear o benef\u00edcio, mediante requerimento protocolado no   seu \u00d3rg\u00e3o/entidade de origem.   12.6.2 Ap\u00f3s instru\u00e7\u00e3o pelo Setor de Gest\u00e3o de Pessoas do \u00d3rg\u00e3o/Entidade, o requerimento ser\u00e1   remetido \u00e0 SEMGE para an\u00e1lise do pleito, observando-se a disponibilidade de saldo or\u00e7ament\u00e1rio-  financeiro.  12.6.3 Somente ser\u00e1 deferida a solicita\u00e7\u00e3o mediante a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria-financeira e cujo   Fator de Classifica\u00e7\u00e3o do servidor/empregado p\u00fablico tenha sido inferior ao do \u00faltimo contemplado.   12.6.4 Aprovada a solicita\u00e7\u00e3o de que trata o item 12.6.1 deste Edital, os efeitos financeiros do Aux\u00edlio   Bolsa ser\u00e3o concedidos a partir do m\u00eas seguinte ao deferimento do pleito.  12.7. Na hip\u00f3tese de \u00f3bito do servidor contemplado com o Aux\u00edlio Bolsa Estudo, no curso do ano   letivo, ser\u00e1 facultada ao benefici\u00e1rio/respons\u00e1vel financeiro da pens\u00e3o, a perman\u00eancia do benef\u00edcio   do Aux\u00edlio Bolsa at\u00e9 o encerramento do ano letivo e apenas para aquele filho dependente que j\u00e1   possu\u00eda a bolsa, condicionada \u00e0 exist\u00eancia de margem consign\u00e1vel suficiente, quando da fixa\u00e7\u00e3o dos   proventos, conforme Art. 23 do Decreto Municipal n\u00ba 29.128/2017.  12.8. Ao servidor contemplado no Programa de Bolsa Estudo que se aposentar no curso do ano letivo   aplica-se o disposto no item 12.7 deste Edital e no Art. 23 do Decreto n\u00ba 29.128/2017, no que couber.  12.9. As escolas contidas na rela\u00e7\u00e3o constante do Anexo I deste edital s\u00e3o as que j\u00e1 finalizaram o   processo de Credenciamento.  12.9.1 Outras institui\u00e7\u00f5es de ensino poder\u00e3o ser credenciadas, desde que o respectivo processo de   credenciamento se encontre em tramite e seja finalizado at\u00e9 a v\u00e9spera do t\u00e9rmino do prazo para a   inscri\u00e7\u00e3o de que trata este Edital (Anexo II).  12.9.2 Na hip\u00f3tese do item 12.9.1, nova lista ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.  12.10 O acompanhamento da publica\u00e7\u00e3o de todos os atos, editais e comunicados oficiais referentes a   esta sele\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o divulgados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.  dom.salvador.ba.gov.br e no Portal do Servidor.  12.11. A qualquer tempo, poder-se-\u00e1 anular a inscri\u00e7\u00e3o e/ou tornar sem efeito a contempla\u00e7\u00e3o   do servidor/empregado p\u00fablico, em todos os atos relacionados, quando constatada omiss\u00e3o ou   declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com a finalidade de prejudicar direito ou criar   obriga\u00e7\u00e3o.  12.12. Qualquer irregularidade cometida por pessoa envolvida no certame constatada antes, durante   ou depois dele, ser\u00e1 objeto de inqu\u00e9rito administrativo nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.  12.13. Quaisquer altera\u00e7\u00f5es nas regras fixadas neste Edital somente poder\u00e3o ser feitas por meio de   Edital de Retifica\u00e7\u00e3o.  12.14. A inexatid\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es, as irregularidades de documentos ou as de outra natureza,   ocorridas no decorrer desse processo, mesmo que s\u00f3 verificadas posteriormente, inclusive ap\u00f3s   a contempla\u00e7\u00e3o, excluir\u00e3o o candidato, anulando-se todos os atos e efeitos decorrentes de sua   inscri\u00e7\u00e3o.  12.15. A Prefeitura Municipal do Salvador n\u00e3o se responsabiliza por informa\u00e7\u00f5es de qualquer   natureza divulgadas em sites de terceiros.    12.16. Os casos omissos ser\u00e3o resolvidos pelo Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, ouvida \u00e1rea   respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de benef\u00edcios da SEMGE.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, em 08 de janeiro de 2021  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  ANEXO I  ESTABELECIMENTO DE  ENSINO   CNPJ ENDERE\u00c7O  ANCHIETINHA AQUARIUS 08.517.894/0001-01 (RUA CLARA NUNES, N\u00ba 203,   LOTEAMENTO AQUARIUS,  PITUBA)  ARCO \u00cdRIS 26.617.443/0001-10 (LADEIRA DO AC\u00daPE, 88-A,   BROTAS)  ARTE 40.623.365/0001-97 (RUA HENRIQUE DIAS, 104,   BONFIM)  ASSUN\u00c7\u00c3O 15.179.377/0002-08 (RUA GENERAL LABATUT, N\u00ba   373, BARRIS)  BERNOULLI 02.957.924/0001 06 (PRA\u00c7A MARCONI, N\u00ba 60,   BLOCO B, PITUBA)  BOM JESUS 15.173.453/0001-97 (RUA ROSINEIDE, N\u00ba 20,   TANCREDO NEVES)  C\u00c2NDIDO PORTINARI 74.087.941/0001-40 (RUA ADELAIDE FERNANDES   DA COSTA, N\u00ba 487 (COSTA  AZUL)  CASA DO HORTO 24.080.510/0001.-84 (RUA EST\u00c1CIO GONZAGA, N\u00ba   229, HORTO FLORESTAL)  CENTRO INTEGRADO LAGOA  AZUL  40.498.925/0001-21 (R. DO SERT\u00c3O, 321 -   PLATAFORMA, SALVADOR  - BA)  EMANUEL KANT 13.540.406/0001-09 (RUA CONDE DE PORTO   ALEGRE, 154 - IAPI,  SALVADOR - BA)  DIVINA INF\u00c2NCIA 18.920.073.0001/67 (AV. DORIVAL CAYMMY, VILA   DOS EX-COMBATENTES,  N\u00ba15735, ITAPU\u00c3)  DIVINA SORAYA 14.645.311/0001-12 (RUA DR. VICENTE CURVELO   DE MENDON\u00c7A, N\u00ba 0, S\u00c3O  CAETANO)  DORIL\u00c2NDIA 15.213.515/0001-47 (AVENIDA OCE\u00c2NICA; N\u00ba   2233; ONDINA)  EDUCAND\u00c1RIO PEDACINHO  DO C\u00c9U  01.343.043./0001 32 (RUA ORLANDO JOS\u00c9   RIBEIRO, N \u00ba 30, \u00c1GUAS  CLARAS)  EPC 09.131.747/0001 53 (RUA DO BOIADEIRO, N\u00ba 35   E - \u00c1GUAS CLARAS)  EXPERIMENTAL CULTURA 15.174.022/0001-45 (RUA INHUMA, N\u00ba 98, VILA   LAURA)  EXPERIMENTAL PR\u00c9- ESCOLAR  63.213.094/0001-05 (RUA RAUL LEITE, N\u00ba 89,   VILA LAURA)  FLAMBOYANTS 34.252.296/0001-50 (RUA PROCURADOR NELSON   CASTRO, S/N, PARALELA)  GIRASSOL 13.538.384/0001-42 (RUA SILVIO VALENTE, N\u00ba   384, ITAIGARA)  GUADALUPE 02.863.234/0001-98 (RUA DOMINGOS PIRES, N\u00ba   03, PERIPERI)  IMP\u00c9RIO DO SABER 09.447.149.0001/98 (RUA PASTOR LUTHER KING,   05, S\u00c3O CAETANO)  L\u00c1PIS E CHUPETA 17.466.280./0001-20 (RUA BECO DA CORUJA,   N\u00ba159, SABOEIRO)  LUZ DIVINA 02.023.077/0001-02 (ESTR. DE CAMPINAS, N\u00ba   445, CAMPINAS DE PIRAJ\u00c1)  MARIA MONTESSORI 14.399.935/0001-05 (AV. CL\u00cdNIO DE JESUS, N\u00b0 2,   BARBALHO)  M\u00d3DULO ADM 16.098.618/0001-76 (AV. PROF. MAGALH\u00c3ES  NETO, 1177 - PITUBA)  MOTIVAR LTDA 07.125.979/0001-73  (R. ENG. RUB\u00c9NS  P\u00cdRES FERREIRA, 190 -  FEDERA\u00c7\u00c3O, SALVADOR   - BA)  MUNDO DE BRINQUEDO 01.701.245/0001-09 (QUADRA 11, AV. GEN.   SEVERINO FILHO, S/N -  ITAPU\u00c3, SALVADOR - BA)        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 08 DE JANEIRO DE 2021 ", "6": "| N \u00ba 7.8936  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Secretaria de Governo Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Ana Paula Andrade Matos Moreira Andrey das Neves Santos  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Gestor de Editora\u00e7\u00e3oPrefeito de Salvador  Bruno Soares Reis  ESTABELECIMENTO DE  ENSINO   CNPJ ENDERE\u00c7O  NOSSA NOVA INF\u00c2NCIA 34.120.394/0001-33 (RUA PROFESSOR CARLOS  DE S\u00c1, S/N, LOTEAMENTO   AQUARIUS, PITUBA)  NOSSA SENHORA DA  CONCEI\u00c7\u00c3O  34.146.282/0007-47 (AV. DOM JO\u00c3O VI, 89,   BROTAS)  NOSSA SENHORA DA LUZ 15.157.837/0002-05 (AV. CEAR\u00c1, N\u00b0 852, PITUBA)  PLURAL 63.211.908/0001-64 (RUA DOIS DE JULHO, N\u00ba 42,   PARIPE)  \u00d4MEGA INFANTIL 13.537.656/0001-90 (RUA GILBERTO FREIRE,   S/N, QD. R, LOTE 4, STELLA  MARIS)  \u00d4MEGA FUNDAMENTAL E  M\u00c9DIO  13.784.537/0001-31 (RUA GILBERTO FREIRE,   S/N, QD. R, LOTE 8, STELLA  MARIS)  PEQUEN\u00d3POLIS 10.404.842/0001-62 AVENIDA EUCLYDES DA  CUNHA, N\u00ba 73, GRA\u00c7A  PERNALONGA 15.678.790/0001-36 (R. S\u00c3O PAULO, N\u00ba 802 -   PITUBA)  PIRLILIM 13.628.151/0001-30 (RUA AMIR MACEDO, N\u00ba   38/40, BROTAS)  PONTO DE PARTIDA 00.932.980/0001-60 (RUA MIGUEL AUGUSTO, N\u00ba   22, BROTAS)  REINO DO COLIBRIS 00.820.713/0001-00 (E, R. MARINA DE QUEIR\u00d3S,   N\u00ba 101 - SUSSUARANA)  RESGATE BROTAS 13.550.645/0002-20 (AV. SALGADO FILHO, N\u00ba 2,   BROTAS)  RESGATE CABULA 13.550.645/0001-40 (RUA SILVEIRA MARTINS, N\u00ba   1, CABULA)  RESGATE S\u00c3O L\u00c1ZARO 13.550.645/0003-01 (RUA SILVEIRA MARTINS, N\u00ba   445, CABULA)  ROUXINOL 13.406.517/0001-27 (RUA CLEDENOR SOARES,   S/N, DORON)  SACRAMENTINAS 15.145.089.0002-32 (AV. LEOVIGILDO   FILGUEIRAS, 211 - CAMPO  GRANDE)  SALETTE 15.237.142/0001-44 (RUA DO SALETE, N\u00b0 47,   BARRIS)  VENHA MUNDO 19.148.834/0001-77 (AV. IALITA COSTA, N\u00ba 404,   MATAT\u00da)  VIA MAGIA 01.845.363/0001-90 (RUA HENRIQUETA   MARTINS CATARINO, N\u00ba 123,  FEDERA\u00c7\u00c3O)  VILLA LOBOS 04.692.152/0001-53 (AV. LUIZ VIANA FILHO, N\u00ba   6775, FUNDOS, PARALELA)  SARTRE COC 15.236.367/0012-39 (RUA JO\u00c3O VARELA, N\u00ba 184,   ITAIGARA)  SARTRE ITAIGARA 15.236.367/0010-77 (RUA REITOR MACEDO   COSTA, N\u00ba 108, ITAIGARA)  ANEXO II  ESTABELECIMENTO DE  ENSINO   CNPJ ENDERE\u00c7O  ALIAN\u00c7A 10.559.688/0001-06 LADEIRA DOS GAL\u00c9S, 29 -   BROTAS  ANCHIENTA BELA VISTA 14.799.209/0004-14 ALAMEDA EUVALDO LUZ, N\u00ba   92, HORTO BELA VISTA  ANCHIETA PITUBA 14.799.209/0001-71 PRA\u00c7A PADRE ANCHIETA, N\u00ba   126, PITUBA  COLINAS DE PITUA\u00c7U 34.338.665/0001-21 R. CARLOS MARIGHELA, 699 -  S\u00c3O MARCOS, SALVADOR - BA  DOCES LETRAS 34.338.665/0001-21 ESTR. DAS BARREIRAS, 1494 -   CABULA, SALVADOR - BA  GERANIA\u2019OTECA 17.091.853/0001-89 R. DAS PEDRINHAS, N\u00ba   227/269 PERIPERI  GIRAGIROU 09.193.706/0001-91 R. DAS D\u00c1LIAS, N\u00ba 680 -   PITUBA  GREGOR MENDEL FTJ 07.228.762/0001-99 RUA MAGNO VALENTE,   LOTEAMENTO AQUARIUS, N\u00ba  571, PITUBA  GREGOR MENDEL META 04.805.083/0001-47 RUA MAGNO VALENTE,   LOTEAMENTO AQUARIUS, N\u00ba  571, PITUBA  MODULO CRIARTE 01.342.046/0001-51 AL. FLAMBOYANTS, N\u00ba 187,   CAMINHO DAS \u00c1RVORES  OFICINA 40.490.989/0001-83 AV. MIGUEL NAVARRO Y.   CANIZARES, N\u00ba 423, PITUBA  RECANTO DE FADAS 15.635.584/0001-49 R. DOS RADIALISTAS, N\u00ba 85   - PITUBA  SALESIANO DOM BOSCO 13.010.707/0012-83 R. SANTO ANT\u00d4NIO DE P\u00c1DUA,   1 - S\u00c3O MARCOS  SALESIANO LICEU 15.148.505.0001-75 PRA\u00c7A CONSELHEIRO   ALMEIDA COUTO, N\u00ba 374,  NAZAR\u00c9  S\u00c3O JOS\u00c9 15.233.646/0015-91 RUA IMPERATRIZ, N\u00b0 711,   BONFIM  S\u00c3O PAULO 14.399.836/0001-15 RUA LUIZ PORTELA DA SILVA,   N\u00ba 628, ITAIGARA  VILLA ENCANTADA 19.267.811/0001-81 AV. PROFESSOR PINTO DE  AGUIAR, N\u00ba 05 - PITUA\u00c7U  ANEXO III  ATESTADO DE MATR\u00cdCULA  RAZ\u00c3O SOCIAL DO COL\u00c9GIO/ESCOLA  NOME DE FANTASIA  Endere\u00e7o; CNPJ  Atestamos para os devidos fins, que o (a) aluno (a)  (NOME DO CANDIDATO) filho(a) de  (NOME DO   (A) SERVIDOR (A) RESPONS\u00c1VEL FINANCEIRO) e de (NOME DO OUTRO GENITOR) \u00e9 aluno deste   estabelecimento de ensino, matriculado para o ano letivo de 2021, no n\u00edvel ............., s\u00e9rie/ano .............,   turno ............., logrando aprova\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie anterior.  Caso o(a) servidor(a) seja contemplado(a) no Programa Bolsa de Estudo, as mensalidades de   fevereiro a dezembro ser\u00e3o calculadas, pela escola, conforme modelo representado abaixo:  Valor bruto anual:                 R$  Valor total do desconto:       R$ (12% mais o % adicional, caso seja concedido desconto al\u00e9m                                                                       dos 12%)      Valor l\u00edquido anual:               R$  Valor mensal:                        R$   Valor mensal: (Resultado do valor l\u00edquido anual, dividindo em onze meses)  Salvador,   Carimbo e assinatura do respons\u00e1vel  E logomarca da empresa   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2021-01-08T19:40:46-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}