{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 SEGUNDA-FEIRA,  30 DE MAR\u00c7O DE 2020   ", "1": "| N \u00ba 7.611  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   LEIS   LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 075/2020  Modifica as regras do Regime Pr\u00f3prio de  Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Salvador,  promove altera\u00e7\u00f5es para implementar o Programa  de Renova\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.  O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA,  Fa\u00e7o saber que a C\u00e2mara Municipal decreta e eu sanciono a seguinte Lei:  T\u00cdTULO I  DOS BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E DAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES AO REGIME PR\u00d3PRIO DE   PREVID\u00caNCIA SOCIAL - RPPS  Art. 1\u00ba O Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS do Munic\u00edpio de Salvador   fica alterado por meio desta Lei Complementar, e, nos termos do inciso II do art. 36 da Emenda   Constitucional n\u00ba 103, de 2019, ficam referendadas integralmente:  I - a altera\u00e7\u00e3o promovida pelo art. 1\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, no art.   149 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;   II - as revoga\u00e7\u00f5es previstas na al\u00ednea \u201ca\u201d do inciso I e nos incisos III e IV do art. 35 da   Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019.  Art. 2\u00ba A concess\u00e3o de aposentadoria ao servidor municipal vinculado ao RPPS e de   pens\u00e3o por morte aos respectivos dependentes ser\u00e1 assegurada, a qualquer tempo, desde que   tenham sido cumpridos os requisitos para obten\u00e7\u00e3o destes benef\u00edcios antes da data de vig\u00eancia   desta Lei Complementar, observados os crit\u00e9rios da legisla\u00e7\u00e3o vigente na data em que foram   atendidos os requisitos para a concess\u00e3o da aposentadoria ou da pens\u00e3o por morte.  \u00a7 1\u00ba Os proventos de aposentadoria a serem concedidos ao servidor a que se refere   o caput e as pens\u00f5es por morte devidas aos seus dependentes ser\u00e3o calculados e reajustados de   acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor \u00e0 \u00e9poca em que foram atendidos os requisitos nela estabelecidos   para a concess\u00e3o destes benef\u00edcios.  \u00a7 2\u00ba \u00c9 assegurado o direito ao recebimento do benef\u00edcio de aposentadoria mais   favor\u00e1vel ao servidor municipal, desde que tenham sido implementados todos os requisitos para sua   concess\u00e3o, ou de pens\u00e3o aos seus dependentes, calculada com base na aposentadoria volunt\u00e1ria que   seria devida se estivesse aposentado \u00e0 data do \u00f3bito.  Art. 3\u00ba Com fundamento nos incisos I e III do \u00a7 1\u00ba, \u00a7\u00a74\u00ba-A, 4\u00ba-C e 5\u00b0 do art. 40 da   Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o servidor titular de cargo efetivo vinculado ao RPPS ser\u00e1 aposentado nos   termos dos incisos I, II e III do \u00a7 1\u00ba, inciso III do \u00a7 2\u00ba e \u00a7 4\u00ba do art. 10 da Emenda Constitucional n\u00ba 103,   de 2019, observadas as altera\u00e7\u00f5es contidas no par\u00e1grafo \u00fanico do presente artigo.   Par\u00e1grafo \u00fanico. As idades m\u00ednimas previstas na al\u00ednea \u201ca\u201d, inciso I do \u00a7 1\u00ba e inciso III   do \u00a7 2\u00ba do art. 10 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, ser\u00e3o reduzidas para 61 (sessenta e   um) anos, se mulher; e 64 (sessenta e quatro) anos, se homem, com redutor de 05 (cinco) anos para   o professor, para ambos os sexos, que comprovar exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das   fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e m\u00e9dio.  Art. 4\u00ba Para o c\u00e1lculo dos proventos de aposentadoria do Regime de Previd\u00eancia   de que trata o art. 3\u00ba desta Lei Complementar, ser\u00e1 utilizada a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples das   remunera\u00e7\u00f5es adotadas como base para contribui\u00e7\u00f5es ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social,   atualizados monetariamente, correspondentes a 90% (noventa por cento) dos maiores sal\u00e1rios   de contribui\u00e7\u00e3o desde a compet\u00eancia julho de 1994 ou desde o in\u00edcio da contribui\u00e7\u00e3o, se posterior   \u00e0quela compet\u00eancia, observado o quanto disposto nos \u00a7\u00a71\u00ba e 6\u00ba do art. 26 da Emenda Constitucional   n\u00ba 103, de 2019.  Art. 5\u00ba O servidor p\u00fablico municipal que tenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em cargo   efetivo at\u00e9 a data da entrada em vigor desta Lei poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente conforme o   disposto no art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, observadas as seguintes altera\u00e7\u00f5es:  I - as idades m\u00ednimas ser\u00e3o reduzidas em 02 (dois) anos para os servidores p\u00fablicos   de ambos os sexos, para fins do disposto no inciso I do caput do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba   103, de 2019;  II - o tempo m\u00ednimo exigido de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico ser\u00e1 reduzido em   05 (cinco) anos, para fins do disposto no inciso III do caput do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba   103, de 2019.  \u00a7 1\u00ba Ser\u00e3o reduzidos em 05 (cinco) anos, para ambos os sexos, os requisitos de idade   e tempo de contribui\u00e7\u00e3o e, em 10 (dez), a quantidade de pontos para o professor que comprovar   exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de Magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no   ensino fundamental e m\u00e9dio, para fins do disposto nos incisos I, II e V do caput do art. 4\u00ba da Emenda   Constitucional n\u00ba 103, de 2019.  \u00a7 2\u00ba O somat\u00f3rio a que se refere o inciso V do caput do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional   n\u00ba 103, de 2019, ser\u00e1 acrescido, a cada 01 (um) ano e 03 (tr\u00eas) meses, de 01 (um) ponto, at\u00e9 atingir   o limite de 96 (noventa e seis) pontos, se mulher, e de 104 (cento e quatro) pontos, se homem, com   redutor de 10 (dez) pontos, para ambos os sexos, em rela\u00e7\u00e3o aos servidores a que se refere o \u00a7 1\u00ba   deste artigo.  \u00a7 3\u00ba As idades m\u00ednimas previstas no inciso I, \u00a76\u00ba do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional   n\u00ba 103, de 2019, ser\u00e3o reduzidas em 01 (um) ano, para ambos os sexos, em rela\u00e7\u00e3o aos servidores   p\u00fablicos e os titulares do cargo de professor.  \u00a7 4\u00ba Para os fins do disposto neste artigo, n\u00e3o se aplicam:  I -  o \u00a71\u00ba e o inciso III do \u00a74\u00ba do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019;  II - o inciso II do \u00a77\u00ba do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, e o reajuste   nele previsto ser\u00e1 definido por Lei Municipal espec\u00edfica.  Art. 6\u00ba O servidor p\u00fablico municipal que tenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em cargo   efetivo at\u00e9 a data da entrada em vigor desta Lei poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente conforme o   disposto no art. 20 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, observadas as seguintes altera\u00e7\u00f5es:  I - o servidor dever\u00e1 cumprir um per\u00edodo adicional de contribui\u00e7\u00e3o correspondente a   60% (sessenta) por cento do tempo que, na data desta Lei, faltaria para atingir o m\u00ednimo exigido no   inciso II do caput do art. 20, para fins do disposto no inciso IV daquele artigo;  II - para o professor que comprovar exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das   fun\u00e7\u00f5es de Magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e m\u00e9dio, o per\u00edodo adicional de   contribui\u00e7\u00e3o previsto no inciso I deste artigo corresponder\u00e1 a 50% (cinquenta) por cento.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Para os fins do disposto neste artigo, n\u00e3o se aplica o inciso II do \u00a73\u00ba   do art. 20 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, e o reajuste nele previsto ser\u00e1 definido por Lei   Municipal espec\u00edfica.  Art. 7\u00ba O valor do benef\u00edcio de aposentadoria ser\u00e1 calculado na forma prevista no \u00a72\u00ba   do art. 26 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, com redutor de 05 (cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o   para mulher, observado o disposto no art. 4\u00ba desta Lei Complementar, nas seguintes hip\u00f3teses:  I - inciso II, \u00a76\u00ba do art. 4\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019;  II -  \u00a74\u00ba do art. 10 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, ressalvado o disposto no   inciso II do \u00a71\u00ba e \u00a72\u00ba do presente artigo.  \u00a7 1\u00ba O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 calculado na forma prevista no \u00a73\u00ba do art. 26 da Emenda   Constitucional n\u00ba 103, de 2019, observado o disposto no art. 4\u00ba desta Lei Complementar, nas   seguintes hip\u00f3teses:  I - inciso II do \u00a72\u00ba do art. 20 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019;  II - em caso de aposentadoria por incapacidade permanente, quando decorrer de   acidente de trabalho, de doen\u00e7a profissional e de doen\u00e7a do trabalho.  \u00a7 2\u00ba O valor do benef\u00edcio de aposentadoria de que trata o inciso III do \u00a71\u00ba do art. 10 da   Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, ser\u00e1 calculado na forma do \u00a74\u00ba do art. 26 daquela Emenda         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEGUNDA-FEIRA 30 DE MAR\u00c7O DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.6112  Constitucional, com redutor de 05 (cinco) anos no divisor para mulher, observado o disposto no art.   4\u00ba desta Lei Complementar.  \u00a7 3\u00ba Para fins de apura\u00e7\u00e3o do valor das aposentadorias concedidas nos termos deste   artigo, aplica-se o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 6\u00ba do art. 26 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019.  Art. 8\u00ba Na concess\u00e3o de pens\u00e3o por morte a dependente de segurado do RPPS falecido   a partir da data de vig\u00eancia desta Lei Complementar ser\u00e1 aplicado o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 6\u00ba do   art. 23 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, observadas as seguintes altera\u00e7\u00f5es:  I - a cota de que trata o caput do art. 23 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019,   corresponder\u00e1 a 15 (quinze) pontos percentuais por dependente, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 100% (cem por   cento);  II - o n\u00famero de dependentes de que trata o \u00a71\u00ba do art. 23 da Emenda Constitucional n\u00ba   103, de 2019, ser\u00e1 igual ou superior a 4 (quatro);  III - a cota por dependente de que trata o inciso II do \u00a72\u00ba do art. 23 da Emenda   Constitucional n\u00ba 103, de 2019, ser\u00e1 de 15 (quinze) pontos percentuais, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 100% (cem   por cento).  Par\u00e1grafo \u00fanico. O tempo de dura\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o por morte e das cotas individuais   por dependente at\u00e9 a perda dessa qualidade, rol de dependentes e sua qualifica\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es   necess\u00e1rias para enquadramento ser\u00e3o aqueles estabelecidos em Lei Municipal.  Art. 9\u00ba O servidor municipal vinculado ao RPPS far\u00e1 jus a um abono de perman\u00eancia   equivalente a 80% (oitenta) por cento do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, at\u00e9 completar a   idade para aposentadoria compuls\u00f3ria, desde que opte expressamente por permanecer em atividade   e que tenha cumprido, ou venha a cumprir, os requisitos para aposentadoria volunt\u00e1ria estabelecidos   nos seguintes dispositivos:  I - al\u00ednea \u201ca\u201d do inciso III do \u00a7 1\u00ba do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o da   Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, antes da data de vig\u00eancia desta Lei Complementar;  II - art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba ou art. 6\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, ou art. 3\u00ba da   Emenda Constitucional n\u00ba 47, de 2005, antes da data de vig\u00eancia desta Lei Complementar;  III - artigos 4\u00ba, 10, 20 da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, observadas as   altera\u00e7\u00f5es estabelecidas por esta Lei.  Par\u00e1grafo \u00fanico. O servidor(a) que se afastar do servi\u00e7o nas hip\u00f3teses previstas nos   incisos I e II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 236 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 01, de 1991, ter\u00e1 o   abono de perman\u00eancia imediatamente suspenso.  Art. 10. A al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o dos segurados ativos, aposentados e pensionistas   vinculados ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS do Munic\u00edpio fica majorada para 14%   (quatorze por cento).  Par\u00e1grafo \u00fanico. A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria prevista no caput incidir\u00e1 sobre os proventos   de aposentadoria e de pens\u00f5es por morte que superem 04 (quatro) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.  T\u00cdTULO II  DA POUPAN\u00c7A P\u00daBLICA PREVIDENCI\u00c1RIA  Art. 11. Fica estabelecida a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do Tesouro   Municipal para equacionamento do d\u00e9ficit atuarial, no percentual mensal de 0,8% (zero v\u00edrgula oito)   por cento sobre os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o dos ativos, pelo per\u00edodo de 25 (vinte e cinco) anos, a ser   recolhida nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e prazos da al\u00edquota patronal ordin\u00e1ria.  Par\u00e1grafo \u00fanico. A al\u00edquota extraordin\u00e1ria prevista no caput ser\u00e1 destinada \u00e0   composi\u00e7\u00e3o de um fundo financeiro e os recursos a ele destinados:  I - n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados durante o per\u00edodo de 25 (vinte e cinco) anos, a contar da   data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei Complementar;  II - ser\u00e3o aplicados conforme pol\u00edtica de investimentos aprovada pelo Conselho   Deliberativo do RPPS.  T\u00cdTULO III  DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  Art. 12. Fica alterado o art. 10 da Lei Complementar n\u00ba 67, de 31 de maio de 2017, que   passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:  \u201cArt. 10. O Comit\u00ea de Investimentos ser\u00e1 composto de 5 (cinco) membros   titulares e respectivos suplentes, da seguinte forma:  I - 01 (um) representante indicado pela Secretaria Municipal de Gest\u00e3o -   SEMGE, que o presidir\u00e1;  II - 01 (um) representante indicado pela Secretaria da Fazenda do Munic\u00edpio -   SEFAZ, que exercer\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de Vice-Presidente;  III - 01 (um) representante indicado pela Casa Civil do Munic\u00edpio - CC;  IV - 02 (dois) representantes indicados pelo Chefe do Poder Executivo, entre   os servidores ativos, inativos e pensionistas do Poder Executivo ou do Poder   Legislativo.  \u00a7 1\u00ba Os membros do Comit\u00ea de Investimentos e seus suplentes ser\u00e3o   nomeados mediante ato do Chefe do Poder Executivo Municipal.  \u00a7 2\u00ba Ser\u00e1 exigida de todos os membros integrantes do Comit\u00ea a Certifica\u00e7\u00e3o   Profissional, emitida por entidade aut\u00f4noma de reconhecida capacidade   t\u00e9cnica e difus\u00e3o no mercado brasileiro de capitais, em conformidade com as   normas vigentes do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.  \u00a7 3\u00ba O mandato dos representantes indicados ser\u00e1 de 2 anos, admitida a   recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo.\u201d (NR)  Art. 13. Ficam acrescidos no quadro de Cargos em Comiss\u00e3o e de Fun\u00e7\u00f5es de Confian\u00e7a   definidos nos Anexos I e IV da Lei n\u00ba 9.186/2016 os seguintes quantitativos:  I - 01 (um) cargo de Ouvidor Setorial do Fundo Municipal de Previd\u00eancia, Grau 57;  II - 01 (um) cargo de Coordenador II, Grau 55;  III - 02 (dois) cargos de Assessor T\u00e9cnico, Grau 53;  IV - 01 (uma) fun\u00e7\u00e3o de Chefe Sist\u00eamico de Gest\u00e3o, Grau 65;  V - 02 (duas) fun\u00e7\u00f5es de Supervisor Sist\u00eamico de Gest\u00e3o, Grau 65.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Os Cargos e Fun\u00e7\u00f5es criados neste artigo ser\u00e3o vinculados \u00e0 Diretoria   de Previd\u00eancia, tendo sua estrutura correspondente definida em Regimento, o qual dever\u00e1 ser   adequado em um prazo de at\u00e9 120 (cento e vinte) dias.  Art. 14. O Poder Executivo Municipal poder\u00e1 regulamentar o disposto nesta Lei   Complementar.  Art. 15. As despesas decorrentes da presente Lei correr\u00e3o por conta das dota\u00e7\u00f5es   consignadas no Or\u00e7amento Municipal de 2020 e seguintes, ficando o Chefe do Poder Executivo   autorizado a promover as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no Plano Plurianual e na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do   exerc\u00edcio de 2020, incluindo a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, remanejamentos, transposi\u00e7\u00f5es e   transfer\u00eancias, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e os limites das dota\u00e7\u00f5es globais.  Art. 16. Esta Lei Complementar entra em vigor:  I - em rela\u00e7\u00e3o ao art. 10\u00ba, a partir do primeiro dia do quarto m\u00eas subsequente ao de   sua publica\u00e7\u00e3o;  II - para os demais dispositivos, na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  Art. 17. Ficam revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, especialmente aquelas previstas   nas Leis Complementares n\u00ba 01, de 15 de mar\u00e7o de 1991, e n.\u00ba 05, de 06 de julho de 1992.  GABINETE DO PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, em 30 de mar\u00e7o  de 2020.    ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  FELIPE LUCAS DE LIMA E SILVA Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  BRUNO OITAVEN BARRAL Secret\u00e1rio Municipal da Educa\u00e7\u00e3o  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  ANDR\u00c9 MOREIRA FRAGA Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o  e Resili\u00eancia  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  ANA PAULA ANDRADE MATOS MOREIRA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO Secret\u00e1rio Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o  da Cidade  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento   e Urbanismo  CL\u00c1UDIO TINOCO MELO DE OLIVEIRA Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e   Turismo  ALBERTO MAGALH\u00c3ES PIMENTEL J\u00daNIOR Secret\u00e1rio Municipal do Trabalho, Esportes   e Lazer          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEGUNDA-FEIRA 30 DE MAR\u00c7O DE 2020  ", "3": "| N \u00ba 7.611 3 BRUNO SOARES REIS  Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e  Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  IVETE ALVES DO SACRAMENTO Secret\u00e1ria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS  Secret\u00e1ria Municipal de Pol\u00edticas para As  Mulheres,Inf\u00e2ncia e Juventude  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO Controladora Geral do Munic\u00edpio  LEI N\u00ba  9.517/2020  Institui o \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d, no \u00e2mbito  da Assist\u00eancia Social, com o objetivo de garantir  aos cidad\u00e3os que n\u00e3o t\u00eam emprego formal as  condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sobreviv\u00eancia, diante da  pandemia de coronav\u00edrus, na forma que indica, e  d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA,  Fa\u00e7o saber que a C\u00e2mara Municipal decreta e eu sanciono a seguinte Lei:  CAP\u00cdTULO I DO AUX\u00cdLIO SALVADOR POR TODOS  Art. 1\u00ba Fica institu\u00eddo o \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d, benef\u00edcio no \u00e2mbito da  Assist\u00eancia Social, compreendido nos termos do art. 57 da Lei n\u00ba 9.502/2019, a ser concedido na  forma desta Lei.  Art. 2\u00ba O \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d constitui-se em apoio financeiro, em pec\u00fania,  com o objetivo de garantir aos cidad\u00e3os que n\u00e3o t\u00eam emprego formal as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de  sobreviv\u00eancia, diante da pandemia de coronav\u00edrus.  Art. 3\u00ba O \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d fica fixado no valor mensal de R$ 270,00  (duzentos e setenta reais), pelo prazo de 3 (tr\u00eas) meses.   Art. 4\u00ba Ter\u00e3o direito ao \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d as pessoas inscritas nos  cadastros municipais, at\u00e9 20 de mar\u00e7o de 2020, das seguintes categorias:   I - baianas de acaraj\u00e9;  II - ambulantes;  III - feirantes;  IV - camel\u00f4s;  V - barraqueiros;  VI - baleiros;  VII - taxistas, motoristas de aplicativos e mototaxistas, com idade superior a 60 anos;  VIII - guardadores de carro;  IX - recicladores;  X - titulares do benef\u00edcio moradia, em raz\u00e3o de vulnerabilidade social, que n\u00e3o  recebam bolsa fam\u00edlia;  XI - titulares do benef\u00edcio moradia, cadastrados pelo Munic\u00edpio como popula\u00e7\u00e3o de  rua, que n\u00e3o recebam bolsa fam\u00edlia.  \u00a71\u00ba Para fins do disposto no caput deste artigo, ser\u00e3o considerados os seguintes  cadastros municipais:  I - Cadastro da Secretaria Municipal de Ordem P\u00fablica: para os incisos I a V do caput  deste artigo;   II - Cadastro da Secretaria Municipal de Mobilidade: para os incisos VI e VII do caput  deste artigo;   III - Cadastro da Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito de Salvador - TRANSALVADOR: para  o inciso VIII do caput deste artigo;   IV - Cadastro da Empresa de Limpeza Urbana de Salvador - LIMPURB: para o inciso  IX do caput deste artigo;   V - Cadastro da Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza: para  os incisos X e XI do caput deste artigo.   \u00a72\u00ba Os \u00f3rg\u00e3os e entidades respons\u00e1veis pelos cadastros dever\u00e3o encaminh\u00e1-los \u00e0  Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza, para efeito de pagamento.  \u00a73\u00ba Compete aos titulares das pastas relacionadas nos incisos do \u00a71\u00ba deste artigo  assegurar a veracidade e conformidade dos cadastros municipais utilizados para efeito de concess\u00e3o  do \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d, sob pena de responsabilidade.  Art. 5\u00ba N\u00e3o ter\u00e3o direito ao \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d:  I -  os titulares de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social  do Munic\u00edpio de Salvador;  II - os servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Salvador.  Art. 6\u00ba O pagamento do Aux\u00edlio ser\u00e1 efetuado mediante cr\u00e9dito em institui\u00e7\u00e3o  financeira.  Par\u00e1grafo \u00fanico. O pagamento do benef\u00edcio poder\u00e1 ser realizado atrav\u00e9s de  instrumentos administrativos, operacionais e tecnol\u00f3gicos j\u00e1 utilizados em outros programas  assistenciais do Munic\u00edpio.  Art.  7\u00ba O \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d caracteriza-se como a\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia  Social, atrav\u00e9s da Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza.  CAP\u00cdTULO II DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES TEMPOR\u00c1RIAS APLICADAS AOS CONTRATOS ADMINISTRATIVOS EM GERAL  Art. 8\u00ba Fica autorizada a prorroga\u00e7\u00e3o de of\u00edcio dos contratos administrativos, atas de  registro de pre\u00e7os e instrumentos cong\u00eaneres com vencimento a partir de 19 de mar\u00e7o de 2020,  data de decreta\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia no Munic\u00edpio de Salvador, pelo prazo de dura\u00e7\u00e3o  da emerg\u00eancia at\u00e9 tr\u00eas meses ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do fim da emerg\u00eancia, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es  aven\u00e7adas, aplicando-se a eles as condi\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei e dispensando-se a celebra\u00e7\u00e3o de  termo aditivo.  CAP\u00cdTULO III DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES TEMPOR\u00c1RIAS APLICADAS   AOS CONTRATOS DE GEST\u00c3O  Art. 9\u00ba Enquanto perdurar o Estado de Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica Internacional   decorrente do coronav\u00edrus, caber\u00e1 ao titular da pasta autorizar a transfer\u00eancia de servi\u00e7os \u00e0s   organiza\u00e7\u00f5es sociais para fins de assinatura de contratos de gest\u00e3o, bem como acompanhar a   presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, n\u00e3o se aplicando o disposto nos \u00a7\u00a72\u00ba e 3\u00ba do art. 2\u00ba e os incisos III e IV do \u00a72\u00ba   do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.631/2014.   Par\u00e1grafo \u00fanico. Para as transfer\u00eancias de que trata o caput, excepcionalmente e   mediante justificativa, a autoridade competente poder\u00e1 dispensar ou postergar a apresenta\u00e7\u00e3o de   documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 regularidade fiscal e trabalhista ou, ainda, o cumprimento de um ou mais   requisitos previstos no art. 15 da Lei n\u00b0 8.631/2014, ressalvada a exig\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o de prova   de regularidade relativa \u00e0 Seguridade Social.  CAP\u00cdTULO IV DA MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS AJUSTES COM AS ENTIDADES SEM FINS LUCRATIVOS  Art. 10. Os ajustes vigentes entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e as entidades   privadas sem fins lucrativos, a exemplo do termo de colabora\u00e7\u00e3o ou fomento, acordos de coopera\u00e7\u00e3o,   termos de parceria, contratos de repasse, contratos de gest\u00e3o, conv\u00eanios e demais ajustes similares,   dever\u00e3o ser avaliados quanto \u00e0 necessidade das seguintes a\u00e7\u00f5es:  I- readequa\u00e7\u00e3o da pactua\u00e7\u00e3o vigente;  II- suspens\u00e3o total ou parcial das atividades, projetos e/ou programas.  \u00a7 1\u00ba Na hip\u00f3tese do inciso I, dever\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel observar que as adequa\u00e7\u00f5es/  altera\u00e7\u00f5es ocorram de modo proporcional e equ\u00e2nime, sem preju\u00edzo ao interesse principal do ajuste,   ficando autorizado que se repactue \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de qualquer objeto que possa ser \u00fatil para a\u00e7\u00f5es de   preven\u00e7\u00e3o, controle e conten\u00e7\u00e3o da pandemia nas atividades da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia   social enquanto perdurar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia causada pelo novo coronav\u00edrus, desde que   encontre respaldo na legisla\u00e7\u00e3o vigente.  \u00a7 2\u00ba Na hip\u00f3tese do inciso II, nos ajustes que tenham em seus custos previs\u00e3o de   fornecimento de refei\u00e7\u00f5es e/ou g\u00eaneros aliment\u00edcios, poder\u00e3o ser acordados com a entidade a   manuten\u00e7\u00e3o da oferta quanto aos servi\u00e7os que atendem usu\u00e1rios mais vulner\u00e1veis frente \u00e0 pandemia   no \u00e2mbito da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social, principalmente quanto ao p\u00fablico idoso.  Art. 11. Como medida excepcional, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal fica autorizada a   manter o pagamento das parcelas que envolvam m\u00faltiplos repasses financeiros para as entidades   sem fins lucrativos nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social,  naqueles ajustes para os   quais for indicada a suspens\u00e3o total ou parcial das atividades, projetos e/ou programas, deduzidas   as despesas diretas e indiretas que efetivamente deixem de incorrer, garantindo-se o pagamento   das despesas devidamente comprovadas com pessoal vinculado ao ajuste e seus encargos sociais   e trabalhistas.  \u00a7 1\u00ba A manuten\u00e7\u00e3o do repasse financeiro por parte da Administra\u00e7\u00e3o em favor dos ajustes   previstos no caput deste artigo ficar\u00e1 condicionada:  I- a n\u00e3o demiss\u00e3o dos empregados afetos ao ajuste no per\u00edodo em que perdurar a medida   excepcional;  II- sempre que poss\u00edvel, \u00e0 inclus\u00e3o de previs\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o da jornada nas hip\u00f3teses   de custeio de pessoal, sem a exist\u00eancia de contrapresta\u00e7\u00e3o, com poss\u00edveis rearranjos de metas e   prazos para restabelecer o reequil\u00edbrio do ajuste, passada a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.  \u00a7 2\u00ba N\u00e3o sendo poss\u00edvel a medida compensat\u00f3ria prevista no inciso II, a manuten\u00e7\u00e3o do   pagamento autorizada no caput deste artigo s\u00f3 poder\u00e1 ser custeada por or\u00e7amento pr\u00f3prio vigente,   devendo ser deduzidos os valores repassados por outros entes federados em cofinaciamento de   projetos, atividades e programas nas \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social.  Art. 12. Nos ajustes vigentes, recursos emergenciais poder\u00e3o ser utilizados para   amplia\u00e7\u00e3o de vagas, alimenta\u00e7\u00e3o, insumos, equipe t\u00e9cnica, em virtude de t\u00e9cnicos acometidos de   enfermidades ou pertencentes a grupos de risco.         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEGUNDA-FEIRA 30 DE MAR\u00c7O DE 2020 ", "4": "| N \u00ba 7.6114  Art. 13. As a\u00e7\u00f5es previstas neste Cap\u00edtulo t\u00eam car\u00e1ter tempor\u00e1rio e excepcional, devendo   perdurar durante o per\u00edodo da pandemia.   Par\u00e1grafo \u00fanico. Fica autorizada a prorroga\u00e7\u00e3o de of\u00edcio do termo de colabora\u00e7\u00e3o ou   fomento, acordos de coopera\u00e7\u00e3o, termos de parceria, contratos de repasse, contratos de gest\u00e3o,   conv\u00eanios e demais ajustes similares com vencimento a partir de 19 de mar\u00e7o de 2020, data de   decreta\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia no Munic\u00edpio de Salvador, pelo prazo de dura\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia   at\u00e9 3 (tr\u00eas) meses  ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do fim da emerg\u00eancia, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es aven\u00e7adas,   devendo ser observados os demais aspectos procedimentais da legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao ajuste   prorrogado.  Art. 14. Fica autorizado o estabelecimento, mediante Decreto, de regras excepcionais   em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas quanto aos ajustes que sofram as modifica\u00e7\u00f5es previstas no art.   10 desta Lei, desde que justificadas ante o cen\u00e1rio de emerg\u00eancia e que estejam de acordo com a   legisla\u00e7\u00e3o vigente.  CAP\u00cdTULO V DO COMIT\u00ca DE INTEGRA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL  Art. 15. Fica reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional, que tem   por finalidade centralizar a tomada de decis\u00f5es, integrar e alinhar as a\u00e7\u00f5es governamentais de   enfrentamento, no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de Salvador, dos problemas decorrentes da pandemia do   coronav\u00edrus, com vistas a prevenir, dar assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e minimizar os impactos resultantes   da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e do estado de calamidade p\u00fablica decretados em fun\u00e7\u00e3o do Covid-19;   bem como supervisionar e monitorar os resultados alcan\u00e7ados.  Art. 16. O Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional \u00e9 composto por:  I - Prefeito Municipal, que o presidir\u00e1;  II - Vice-Prefeito;  III - Chefe da Casa Civil;  IV - Chefe de Gabinete do Prefeito;  V - Procurador-Geral do Munic\u00edpio;  VI - Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade;  VII - Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda;  VIII - Secret\u00e1rio Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza;  IX - Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o;  X - Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura;  XI - Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o;  XII - Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade;  XIII - Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento e Urbanismo;  XIV- Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica;  XV - Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o;  XVI - Secret\u00e1rio-Geral de Articula\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria e Prefeituras-Bairro;  XVII - Controlador-Geral do Munic\u00edpio.  \u00a7 1\u00ba A depender das circunst\u00e2ncias concretas e de acordo com o tema a ser discutido,   poder\u00e3o ser convidados para as reuni\u00f5es do Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional, pelo seu Presidente,   com direito a voz, especialmente:   I - outros Secret\u00e1rios Municipais e dirigentes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta Municipal   indicados pelo Prefeito;  II -  Presidente e Vice-presidente da C\u00e2mara Municipal de Salvador;   III - Presidente do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpio-TCM do Estado da Bahia;   IV - outros Vereadores e Conselheiros do TCM, ambos designados pelo seu respectivo   Presidente;  V - Parlamentares estaduais e federais;  VI - membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Poder Judici\u00e1rio, da Defensoria P\u00fablica e da Ordem   dos Advogados do Brasil - se\u00e7\u00e3o Bahia;  VII - especialistas, profissionais reconhecidos e representantes de entidades da iniciativa   privada;  VIII - quaisquer outras autoridades p\u00fablicas.  \u00a7 2\u00ba Os membros do Comit\u00ea poder\u00e3o se fazer representar nas reuni\u00f5es pelo seu substituto   imediato ou por Diretores ou Coordenadores de unidades integrantes das respectivas pastas.   \u00a7 3\u00ba O Comit\u00ea poder\u00e1 requisitar de \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas as informa\u00e7\u00f5es e estudos   que se fizerem necess\u00e1rios para auxiliar o exerc\u00edcio das atividades que atendam a finalidade de sua   institui\u00e7\u00e3o.  Art. 17. O Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional contar\u00e1 com o apoio do Centro de Coordena\u00e7\u00e3o   de Opera\u00e7\u00f5es, com o objetivo, dentre outros, de:  I - coordenar e acompanhar de perto a efetiva\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias a cargo da Prefeitura   Municipal no enfrentamento do Covid-19;  II - avaliar a conformidade das opera\u00e7\u00f5es \u00e0s diretrizes do Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o   Institucional;  III - articular, com entes p\u00fablicos e privados, a\u00e7\u00f5es adequadas e avaliar seus respectivos   impactos;   IV - monitorar outras a\u00e7\u00f5es adotadas pelos atores p\u00fablicos e privados em rela\u00e7\u00e3o ao   Covid-19;  V - repassar informa\u00e7\u00f5es atualizadas ao Presidente do Comit\u00ea sobre os desdobramentos   das situa\u00e7\u00f5es geradas pelo Covid-19 e pelas a\u00e7\u00f5es de todas as esferas de governo relacionadas;  VI - exercer outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem cometidas pelo Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o   Institucional.  Art. 18. O Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do Comit\u00ea \u00e9 composto por:   I - Secret\u00e1rio de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza, que ser\u00e1 o Coordenador;  II - Vice-Prefeito;  III - Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade;  IV - Chefe de Gabinete do Prefeito;  V - Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura;  VI - Secret\u00e1rio-Geral de Articula\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria e Prefeituras-Bairro;  VII - Coordenador do Servi\u00e7o M\u00e9dico de Atendimento de Urg\u00eancia;  VIII - Inspetor Geral da Guarda Civil Municipal;  IX - Diretor de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Desenvolvimento e Urbanismo;  X - Coordenador de Apoio as A\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia, da Secretaria Municipal de Sa\u00fade.  \u00a7 1\u00ba O Coordenador do Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es poder\u00e1 convidar outros   agentes p\u00fablicos e representantes de entidades privadas a participar de suas atividades, conforme a   necessidade e para o alcance dos objetivos do art. 17.  \u00a7 2\u00ba Cada membro do Centro indicar\u00e1 um suplente, para que possa substitu\u00ed-lo em suas   aus\u00eancias e impedimentos.  \u00a7 3\u00ba Poder\u00e1 o presidente do Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional, diante da din\u00e2mica das   a\u00e7\u00f5es e da necessidade premente, substituir ou indicar, a qualquer tempo, outros membros para   compor o Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es, mediante decreto.  Art. 19. O Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional e o Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es   poder\u00e3o instituir grupos de trabalho tempor\u00e1rios, com o objetivo de auxiliar no cumprimento de suas   atribui\u00e7\u00f5es e requisitar instala\u00e7\u00f5es e equipamentos municipais, al\u00e9m de servidores de quaisquer   \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Munic\u00edpio para o apoio e assessoramento.  Art. 20. O Comit\u00ea e o Centro se reunir\u00e3o sempre que convocados, respectivamente, pelo   seu Presidente e Coordenador, devendo acontecer, preferencialmente, por meio de ferramenta   eletr\u00f4nica de videoconfer\u00eancia ou, se necess\u00e1rio, em encontros presenciais, a crit\u00e9rio do seu   correspondente Presidente ou Coordenador.  Art. 21. A participa\u00e7\u00e3o no Comit\u00ea de Integra\u00e7\u00e3o Institucional, no Centro de Coordena\u00e7\u00e3o   de Opera\u00e7\u00f5es e nos grupos de trabalho ser\u00e1 considerada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico relevante,   n\u00e3o remunerada.  CAP\u00cdTULO VI  DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  Art. 22. As despesas decorrentes da presente Lei correr\u00e3o por conta da verba pr\u00f3pria do or\u00e7amento   vigente.  Art. 23. Fica o Poder Executivo autorizado a proceder \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no Plano Plurianual         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEGUNDA-FEIRA 30 DE MAR\u00c7O DE 2020  ", "5": "| N \u00ba 7.611 5  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  e na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020, incluindo a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, remanejamentos,   transposi\u00e7\u00f5es e transfer\u00eancias, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e os limites das dota\u00e7\u00f5es globais.  Art. 24. Esta Lei poder\u00e1 ser regulamentada, no que couber, pelo Poder Executivo.  Art. 25. Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, retroagindo a 19 de mar\u00e7o de 2020 os   efeitos dos artigos 8\u00ba a 21, data da decreta\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia no Munic\u00edpio de Salvador.  GABINETE DO PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, em 30 de mar\u00e7o de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  FELIPE LUCAS DE LIMA E SILVA Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  BRUNO OITAVEN BARRAL Secret\u00e1rio Municipal da Educa\u00e7\u00e3o  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  ANDR\u00c9 MOREIRA FRAGA Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o  e Resili\u00eancia  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  ANA PAULA ANDRADE MATOS MOREIRA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO Secret\u00e1rio Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o  da Cidade  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento   e Urbanismo  CL\u00c1UDIO TINOCO MELO DE OLIVEIRA Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e   Turismo  ALBERTO MAGALH\u00c3ES PIMENTEL J\u00daNIOR Secret\u00e1rio Municipal do Trabalho, Esportes   e Lazer  BRUNO SOARES REIS Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e   Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  IVETE ALVES DO SACRAMENTO Secret\u00e1ria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS  Secret\u00e1ria Municipal de Pol\u00edticas para As  Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO Controladora Geral do Munic\u00edpio  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE  \u00c0 POBREZA - SEMPRE   Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social de Salvador - CMASS   RESOLU\u00c7\u00c3O CMASS N\u00ba 16/2020  O CONSELHO MUNICIPAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL DE SALVADOR - CMASS, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere a Lei Municipal N\u00ba 5.096/96,  Considerando Decreto Municipal N\u00ba 32.268, de 18 de mar\u00e7o de 2020, que declara situa\u00e7\u00e3o de   emerg\u00eancia no munic\u00edpio de Salvador e define outras medidas para enfrentamento da Pandemia   decorrente do coronavirus (COVID-19);  Considerando Resolu\u00e7\u00e3o CMASS N\u00ba 07, 09 e 10, de 20 de Mar\u00e7o de 2020, que disp\u00f5e acerca de   medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional   decorrente do coronav\u00edrus, COVID-19, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social em Salvador.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba. Aprovar a cria\u00e7\u00e3o do beneficio eventual Salvador por Todos, descrito na mensagem   do Gabinete do Prefeito a C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Salvador n\u00ba 07/2020, que prev\u00ea o   pagamento de R$270,00, por at\u00e9 03 meses, podendo ser prorrogado, para profissionais informais   cadastrados na Prefeitura Municipal de Salvador e as pessoas que recebem o beneficio moradia, com   valor destinado de R$16.592.850,00 (dezesseis milh\u00f5es quinhentos e noventa e dois mil e oitocentos   e cinquenta reais) com recursos provenientes da fonte do tesouro municipal.   CONSELHO MUNICIPAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL DE SALVADOR, em 30 de mar\u00e7o de 2020.  MARCELO TOURINHO Presidente  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   COORDENADORIA ADMINISTRATIVA  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada SELE\u00c7\u00c3O SIMPLIFICADA N\u00ba 052/2020: para CONTRATA\u00c7\u00c3O DE ENTIDADE QUALIFICADA   COMO ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL (OS) PARA ATUAR NA GEST\u00c3O, PLANEJAMENTO, OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O   E EXECU\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES E SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE NA HOSPITAL DE CAMPANHA (WET\u2019N WILD). As   propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 o dia 02/04/2020, \u00e0s 17h.  O processo administrativo n\u00ba 6214/2020 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no   Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms3@gmail.com, onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de mar\u00e7o de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-03-30T21:21:20-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}