{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA,  26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020   ", "1": "| N \u00ba 7.798  S U M \u00c1 R I O  EXECUTIVO  2  DECRETOS FINANCEIROS  2  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  4  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT  4  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  4  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  4  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE \u00c0 POBREZA - SEMPRE  5  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  6  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO - SEDUR  6  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  7  SUPERINTEND\u00caNCIA DO TR\u00c2NSITO DO SALVADOR - TRANSALVADOR  8  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  8  SECRETARIA  MUNICIPAL  DE SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E RESILI\u00caNCIA - SECIS  8  LICITA\u00c7\u00d5ES  8  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  8  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE - SEMAN  9  COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO URBANO DO SALVADOR - DESAL  10  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  10  CONTRATOS  10  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  10  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  10  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  12  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  13  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO - SEDUR  14  FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA - FMLF  14  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  14  EMPRESA SALVADOR TURISMO - SALTUR  14  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE - SEMAN  14  COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO URBANO DO SALVADOR - DESAL  14  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  15  SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP  15  EDITAIS  16  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  16  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  16  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  17  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  17  FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  17        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.7982  EXECUTIVO   DECRETOS FINANCEIROS   DECRETO N\u00ba 32.875 de 25 de setembro de 2020  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, da  unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade  com o \u00a7 \u00fanico do artigo 32 da Lei n\u00ba 9.475, de 09 de agosto de 2019, art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de  09 de janeiro de 2020 e Decreto n\u00ba 32.096, de 07 de janeiro de 2020,  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2020, da unidade  or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.875/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  567002-DESAL 22.451.0010.243700 3.3.90.39 0.1.00 125.000,00  22.451.0010.243700 3.3.90.30 0.1.00 125.000,00  SUB-TOTAL 125.000,00 125.000,00  TOTAL GERAL 125.000,00 125.000,00  32.875/2020  DECRETO N\u00ba 32.876 de 25 de setembro de 2020  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, da  unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade  com o \u00a7 \u00fanico do artigo 32 da Lei n\u00ba 9.475, de 09 de agosto de 2019, art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de  09 de janeiro de 2020 e Decreto n\u00ba 32.096, de 07 de janeiro de 2020,  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2020, da unidade  or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.876/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  536002-TRANSALVADOR 15.122.0016.250123 3.3.90.37 0.2.50 890.000,00  15.122.0016.250123 3.3.90.93 0.2.50 890.000,00  SUB-TOTAL 890.000,00 890.000,00  TOTAL GERAL 890.000,00 890.000,00  32.876/2020  DECRETO N\u00ba 32.877 de 25 de setembro de 2020  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, da   unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na forma que indica e d\u00e1   outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade   com o \u00a7 \u00fanico do artigo 32 da Lei n\u00ba 9.475, de 09 de agosto de 2019, art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de   09 de janeiro de 2020 e Decreto n\u00ba 32.096, de 07 de janeiro de 2020,  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2020, da unidade   or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.877/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  520002-SEMPRE 08.122.0016.250119 3.3.90.92 0.1.00 1.510,00  08.122.0016.250119 3.3.90.93 0.1.00 1.510,00  SUB-TOTAL 1.510,00 1.510,00  TOTAL GERAL 1.510,00 1.510,00  32.877/2020          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "3": "| N \u00ba 7.798 3 DECRETO N\u00ba 32.878 de 25 de setembro de 2020  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, da  unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade  com o \u00a7 \u00fanico do artigo 32 da Lei n\u00ba 9.475, de 09 de agosto de 2019, art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de  09 de janeiro de 2020 e Decreto n\u00ba 32.096, de 07 de janeiro de 2020,  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2020, da unidade  or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.878/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  530002-SEMOB 26.453.0016.253000 3.3.90.30 0.1.00 10.000,00  26.453.0016.253000 3.3.90.39 0.1.00 10.000,00  SUB-TOTAL 10.000,00 10.000,00  TOTAL GERAL 10.000,00 10.000,00  32.878/2020  DECRETO N\u00ba 32.879 de 25 de setembro de 2020  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, da   unidade or\u00e7ament\u00e1ria, na forma que indica e d\u00e1   outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade   com o \u00a7 \u00fanico do artigo 32 da Lei n\u00ba 9.475, de 09 de agosto de 2019, art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09   de janeiro de 2020 e Decreto n\u00ba 32.096, de 07 de janeiro de 2020, Decreto n\u00ba 32.268, de 18 de mar\u00e7o   de 2020 e Decreto Legislativo n\u00ba 2.042, de 23 de mar\u00e7o de 2020,  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2020, da unidade   or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.879/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  521010-FMAS 08.122.0002.263002 3.3.50.43 0.1.91 395.000,00  08.122.0002.263002 3.3.90.39 0.1.91 395.000,00  SUB-TOTAL 395.000,00 395.000,00  TOTAL GERAL 395.000,00 395.000,00  32.879/2020  DECRETO N\u00ba 32.880 de 25 de setembro de 2020  Fica aberto o Cr\u00e9dito Adicional Extraordin\u00e1rio   para atender as a\u00e7\u00f5es de combate a pandemia do   COVID-19.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 167, Inciso XIII, \u00a73\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no artigo   52, inciso XXVIII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e,   Considerando a consequente declara\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e calamidade p\u00fablica   instalada com a pandemia do Covid-19, conforme Decretos n\u00bas 32.268, de 18 de mar\u00e7o de 2020 e   2.042, de 23 de mar\u00e7o de 2020, Nota T\u00e9cnica SEI n\u00ba12774/2020 do Minist\u00e9rio da Economia;  Considerando o disposto nos artigos n\u00bas 1\u00ba e 2\u00ba da Lei Municipal n\u00ba 9.414, de 13 de   dezembro de 2018 e o Decreto n\u00ba 32.512, de 20 de junho de 2020;  Considerando o disposto nos artigos n\u00bas 41 e 44 da Lei Federal n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o   de 1964:      DECRETA:      Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional Extraordin\u00e1rio, no valor de   R$ 23.000,00 (vinte e tr\u00eas mil reais), na unidade or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este   Decreto.  Art. 2\u00ba Os recursos para atender ao disposto no artigo anterior decorrer\u00e3o da anula\u00e7\u00e3o de   dota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento vigente  Art. 3\u00ba A Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.   GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 32.880/2020  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIO   ANEXO AO DECRETO N\u00b0    PAG: 01   \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE   PROJETO /  ATIVIDADE   ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O   Valores em R$ 1,00   567002-DESAL 22.122.0002.263016 3.3.90.30 0.1.00  23.000,00   22.122.0016.250104 3.3.90.30 0.1.00  5.000,00   22.122.0016.250104 3.3.90.39 0.1.00  10.000,00   22.451.0010.245300 3.3.90.30 0.1.00  8.000,00   SUB-TOTAL  23.000,00  23.000,00   TOTAL GERAL  23.000,00  23.000,00         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "4": "| N \u00ba 7.7984  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   Conselho Municipal de Tributos - CMT   PRIMEIRA C\u00c2MARA JULGADORA  PAUTA SESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA VIRTUAL DO DIA 29/10/2020, \u00c0S 09:00 HS, NA FERRAMENTA MICROSOFT  TEAMS, CONFORME PROCEDIMENTOS DESCRITOS NA PORTARIA 036/2020, PUBLICADA NO DOM N\u00ba  7.769, DE 26/08/2020, DEVENDO O INTERESSADO EM ASSISTIR E/OU REALIZAR SUSTENTA\u00c7\u00c3O ORAL  E DESDE QUE SOLICITADO EM RECURSO ORDIN\u00c1RIO, INSCREVER-SE NO PRAZO REGULAMENTAR,  CONFORME ART. 2\u00ba, DISPON\u00cdVEL NA P\u00c1GINA DO CMT/LEGISLA\u00c7\u00c3O DO CONSELHO, NO SITE WWW. SEFAZ.SALVADOR.BA.GOV.BR.  PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba: 49209/2019 NOTIFICA\u00c7\u00c3O FISCAL DE LAN\u00c7AMENTO N\u00ba 554.2019 - ISS NOTIFICANTE: ANTONIO GILBERTO LOPES CERQUEIRA E OUTRA RECORRENTE: DERMOGIN CL\u00cdNICA M\u00c9DICA SOCIEDADE SIMPLES ADVOGADO (A): LARA BRITTO DE ALMEIDA DOMINGUES NEVES E OUTRA RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL RELATOR: DANIEL PINHEIRO DE QUEIROZ FILHO  PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba: 57545/2012 NOTIFICA\u00c7\u00c3O FISCAL DE LAN\u00c7AMENTO N\u00ba 3264.2012 - ITIV NOTIFICANTE: ANTONIO CARLOS DE OLIVEIRA SILVA E OUTROS RECORRENTE/CONTRIBUINTE: DIOCECIO PEREIRA BRITO RECORRENTE: CITT\u00c1 ITAPU\u00c2 EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS SPE LTDA ADVOGADO (A): MARCOS ROG\u00c8RIO LYRIO PIMENTA E OUTROS RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL RELATOR: CLAUDIO DOS PASSOS SOUZA  Salvador, 25 de setembro de 2020.  WELLINGTON DO CARMO CRUZ Presidente do CMT  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   PORTARIA N\u00ba 247/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Designar a servidora PATRICIA ALVES DOS SANTOS, matr\u00edcula n\u00ba 3142087, Coordenador I, Grau 54,  no per\u00edodo de 24/08/2020 a 07/09/2020, para responder cumulativamente pelo cargo em comiss\u00e3o  de Coordenador II, Grau 55, da Coordenadoria de Contabilidade da Previd\u00eancia, da Ger\u00eancia de  Assist\u00eancia e Controle Cont\u00e1bil e Financeira, da DPR da Semge, durante o impedimento legal do  titular ROSEVALDO COSMO CIRILO DE CARVALHO, matr\u00edcula n\u00ba 3061684, em virtude de f\u00e9rias.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMGE, em 21 de setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 259/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Considerar designado o servidor LUCAS DE ARAUJO PEIXOTO, matr\u00edcula n\u00ba 3093132, Chefe de  Setor Sist\u00eamico de Gest\u00e3o, Grau 65, no per\u00edodo de 31/08/2020 a 29/09/2020, para responder  cumulativamente pelo cargo em comiss\u00e3o de Coordenador Central Sist\u00eamico de Gest\u00e3o, Grau 55,  da Coordenadoria Central de Controle de Bens M\u00f3veis, da Ger\u00eancia Central de Material e Patrim\u00f4nio,  DLP da Semge, durante o impedimento legal do titular RENILTON OLIVEIRA SILVA LESSA, matr\u00edcula  n\u00ba 3108294, em virtude de f\u00e9rias.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMGE, em 02 de setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 318/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Designar os servidores Fernando Carvalho Santos - matricula n.\u00ba 3077519, Helder Rafael Souza de  Oliveira \u2013 matricula n\u00ba 3152003, representantes da Companhia de Governan\u00e7a Eletr\u00f4nica - COGEL, e  Nilda Silva Lopes Ara\u00fajo - matricula n\u00ba 3094376, representante da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o  - SEMGE, para sob a presid\u00eancia do primeiro, constitu\u00edrem Comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o e julgamento da  Prova de Conceito (Poc), no \u00e2mbito do Edital SEMGE n\u00ba 093/2020, exig\u00eancia esculpida nos itens 11.2  e 11.6 do documento t\u00e9cnico (TR), em rela\u00e7\u00e3o as propostas t\u00e9cnicas apresentadas.  Esta portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  DESPACHOS FINAIS DO SR. SECRET\u00c1RIO - DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA  - DECRETO 7047/1984  ADICIONAL DE INSALUBRIDADE / PERICULOSIDADE - DEFERIDO  PROCESSO ORG\u00c3O SERVIDOR %  7118/2020 SMS ISIS SOUZA DOS SANTOS 20  3571/2020 SMS ALEXANDRE DE MENEZES BARNAB\u00c9 20  8484/2020 SMS JOCIELIO DE JESUS SANTANA 20  5274/2020 SMS CAROLINE LOUISE SAMPAIO PINHEIRO 20  14693/2020 SMS NEEMIAS QUEIROS DA SILVA 20  14283/2020 SMS ILKA SYMONE QUINTELA DE SOUZA 20  6485/2020 SMS MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O COUTO PARANHOS 20  ADICIONAL DE INSALUBRIDADE / PERICULOSIDADE - INDEFERIDO  PROCESSO ORG\u00c3O SERVIDOR  667/2020 SMS DEISE CARDOSO COSTA DE JESUS  6167/2020 SMS NATALIA DOS SANTOS LEFUNDES  2526/2020 SMS H\u00cdLEM SANTANA GON\u00c7ALVES  ABONO DE PERMANENCIA A PARTIR DA DATA DE OP\u00c7\u00c3O - DEFERIDO  PROCESSO ORG\u00c3O SERVIDOR  5726/2019 SEMGE ANTONIO CARLOS SANTOS RIBEIRO  2231/2019 SEMGE LUIZ MAURICIO AMADOR MARQUES  RESCIS\u00c3O DE CONTRATO TEMPOR\u00c1RIO REDA - DEFERIDA  PROCESSO ORG\u00c3O SERVIDOR  15658/2019 SMS TAIANE DE JESUS SANTOS  10958/2020 SMS MAYARA SOUZA DOS SANTOS  9750/2020 SMS NILDA AR\u00c1UJO DOS SANTOS CRUZ  9367/2020 SMS GILCEA DOS SANTOS SENA MENDES  8015/2020 SMS SILVANEIDE SILVA DOS REIS  22667/2019 SMS GUILHERME DOS SANTOS REIS  GABINETE DA DIRETORIA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 25 de setembro de 2020.  EDUARDO MERLIN Diretor Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  JULGAMENTO DE RECURSO  PROCESSO: N.\u00ba 2607/2018 - SMS  OBJETO: Aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o.  RECORRENTE: MAT\u00c9RIA PRIMA COMERCIAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O EIRELI  DECIS\u00c3O DO EXM.\u00ba SR. SECRET\u00c1RIO/SEMGE: Negar provimento ao recurso administrativo interposto   pela empresa MAT\u00c9RIA PRIMA COMERCIAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O EIRELI, conforme Pareceres ns\u00ba   275/2020 e 651/2020 exarados pela Comiss\u00e3o Central Permanente de Cadastro e Avalia\u00e7\u00e3o de   Fornecedores - COMPEC e Representa\u00e7\u00e3o da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio - RPGMS/SEMGE,   respectivamente, mantendo-se a penalidade aplicada atrav\u00e9s da Portaria n\u00ba 181/2020.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 09 de setembro de 2020.  Salvador, 09 de setembro de 2020.  THIANE COELHO OLIVEIRA Presidente   SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   PORTARIA N\u00ba 184/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que estabelece   o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298 de 28 de Julho de   2015, e com base na Lei Complementar n\u00ba. 036/2004,  RESOLVE:   Exonerar a pedido, PAULO CESAR ALVES DE SOUSA, matricula n\u00b03097648, do Cargo em Comiss\u00e3o   de Vice-Diretor, DM1, turno vespertino, da Unidade de Ensino 0946 - MUNICIPAL SANTA LUZIA DO   LOBATO.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 185/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que  estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298 de 28 de  Julho de 2015,          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "5": "| N \u00ba 7.798 5 RESOLVE:  Reduzir a jornada de trabalho de 40h para 20h, da professora MARISA MEDEIROS SEARA,   matr\u00edcula n\u00ba 3.090.043, PR-SMED 1253/2020, desde 11/03/2020, com fundamento na Lei n\u00ba   8.722/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 26.168/2015, e no parecer da Comiss\u00e3o Permanente de   Acompanhamento - COPEA.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 186/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que   estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298, de 28   de Julho de 2015,   RESOLVE:  Reduzir a jornada de trabalho de 40 para 20 horas, das Coordenadoras Pedag\u00f3gicas abaixo   relacionadas, com fundamento na Lei n\u00ba 8.722/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 26.168/2015, e   no parecer da Comiss\u00e3o Permanente de Acompanhamento - COPEA.  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA TURNO A SER   REDUZIDO  2879/2019 CLARICE CORREIA DE CARVALHO 3.090.707 MATUTINO  3307/2019 DULCINEIDE NOVAIS BORGES 3.123.596 VESPERTINO  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 187/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que   estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298, de 28   de Julho de 2015,   RESOLVE:  Reduzir a jornada de trabalho de 40 para 20 horas, dos professores abaixo relacionados, com   fundamento na Lei n\u00ba 8.722/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 26.168/2015, e no parecer da   Comiss\u00e3o Permanente de Acompanhamento - COPEA.  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA TURNO A SER   REDUZIDO  5744/2019 ANA KELLY CAMPOS DE FARIAS 3.123.328 VESPERTINO  5494/2019 ANACIARA SANTANA DE SOUZA 3.130.080 VESPERTINO  5586/2019 CILENE TELES DE JESUS TOMITA 3.115.420 VESPERTINO  438/2019 DANIELA WENNE DE JESUS SANTOS 3.113.607 MATUTINO  4675/2019 FERNANDA FONSECA CABUS 3.083.679 VESPERTINO  1137/2019 GRACE KELLY OLIVEIRA PUGLIESE MOTTA 3.129.923 VESPERTINO  4607/2019 HILDA DE SOUZA COUTINHO ROCHA 3.114.121 MATUTINO  7717/2019 IVANETE FREIRE DOS SANTOS 3.124.615 DIURNO  4464/2019 JACIARA CARVALHO BEBE HABIBE 3.081.607 VESPERTINO  5477/2019 JO\u00c3O PAULO BISPO SANTOS 3.115.973 VESPERTINO  2611/2018 KAARINNY ALVES SANTANA PEDREIRA 3.082.689 VESPERTINO  3823/2019 KARINE LOPES CONCEI\u00c7\u00c3O SANTOS 3.082.716 VESPERTINO  6249/2019 LIVIA LUCIANO BEZERRA 3.099.716 MATUTINO  5362/2019 MARIA CL\u00c1UDIA CARVALHO DOS SANTOS 3.091.164 VESPERTINO  6661/2019 PATR\u00cdCIA DE JESUS AZEVEDO 3.074.997 VESPERTINO  6930/2019 SORAIA MENDES SANTOS 3.075.134 MATUTINO  1469/2019 WASHINGTON EMETERIO DE SANT\u2019ANA LEITE 3.123.263 MATUTINO  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 188/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que  estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298 de 28 de  Julho de 2015,  RESOLVE:  Reduzir a jornada de trabalho de 40h para 20h, dos professores abaixo relacionados, com  fundamento na Lei n\u00ba 8.722/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 26.168/2015, e no parecer da  Comiss\u00e3o Permanente de Acompanhamento - COPEA, devendo o servidor beneficiado comparecer  imediatamente \u00e0 Ger\u00eancia de Gest\u00e3o de Pessoas - GEPES, para defini\u00e7\u00e3o do turno a ser reduzido.  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA  867/2019 EDUARDO CARVALHO MACHADO 3.127.030  415/2019 JACKELINE PINTO AM\u00d4R DIVINO 3.127.036  4647/2019 JANETE FERNANDES MOURA 3.115.654  2971/2019 JO\u00c3O DE JESUS CIPRIANO 3.068.571  5701/2019 JOSIANE MACHADO DOS SANTOS 3.129.848  6022/2019 LIDIANE DA SILVA PEREIRA 3.098.034  6241/2019 MARIELSON NASCIMENTO ALVES 3.121.692  3530/2019 MONICA MACEDO MOREIRA BORGES 3.114.161  580/2019 QUEZIA DA SILVA NUNES 3.121.601  5784/2019 RITA CAROLINA BARRETO ALMEIDA 3.098.092  796/2019 SIMONE DOS SANTOS MIRANDA 3.090.152  370/2019 SORYANA ANDRADE FERRAZ 3.088.138  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 189/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que  estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298 de 28 de  Julho de 2015,  RESOLVE:  Reduzir a jornada de trabalho de 40h para 20h, da Coordenadora Pedag\u00f3gica IVANILDES SANTOS  DA SILVEIRA ALMEIDA, matr\u00edcula n\u00ba 3.123.356, PR-SMED 5941/2019, com fundamento na Lei n\u00ba  8.722/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 26.168/2015, e no parecer da Comiss\u00e3o Permanente de  Acompanhamento - COPEA.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 25 de setembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE  \u00c0 POBREZA - SEMPRE   PORTARIA N\u00ba 058/2020  A Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,   R E S O L V E:  Designar, a partir de 01/10/2020 a 30/10/2020, o servidor Carlos Adriano Rodrigues da Silva, mat.   3153220, Assessor do Secret\u00e1rio II, para responder cumulativamente pelo Cargo em Comiss\u00e3o de   Diretor Geral da Unidade de Politicas Publicas para Pessoa com Defici\u00eancia, por motivo de f\u00e9rias do   titular Wagner Andrade Souza, mat. 3152050.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE A POBREZA, em 24 de   setembro de 2020.  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  PORTARIA N\u00ba 59/2020  A Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,   R E S O L V E:  Designar, a partir de 01/10/2020 a 30/10/2020, a servidora Ravena de Melo Lima, mat. 3132073,  cargo em Comiss\u00e3o de Subcoordenador II da Diretoria de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, para responder  cumulativamente pelo Cargo em Comiss\u00e3o de Gerente Social da Ger\u00eancia Geral de Descentraliza\u00e7\u00e3o,  por motivo de f\u00e9rias do titular Gabriel Magalh\u00e3es de Almeida Couto, mat. 3152362.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE A POBREZA, em 25 de  setembro de 2020.  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  PORTARIA N\u00ba 60/2020  A Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,   R E S O L V E:  Designar, a partir de 01/10/2020 a 30/10/2020, o servidor Lu\u00eds Carlos Marques da Hora, mat. 3151984,  cargo em Comiss\u00e3o de Coordenador Administrativo SEMPRE da Coordenadoria Administrativa,  para responder cumulativamente pelo Cargo em Comiss\u00e3o de Gerente Social da Ger\u00eancia Geral de  Descentraliza\u00e7\u00e3o, por motivo de f\u00e9rias do titular Washington Luiz Lopes, mat. 3152991.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE A POBREZA, em 25 de  setembro de 2020.  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "6": "| N \u00ba 7.7986  PORTARIA N\u00ba 61/2020  A Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,   R E S O L V E:  Designar, a partir de 01/10/2020 a 30/10/2020, o servidor Paulo Moreira da Silva Filho, mat.   3139186, Gerente de Unidade, para responder cumulativamente pelo Cargo em comiss\u00e3o de Gerente   da Ger\u00eancia de Gest\u00e3o do Cadastro \u00danico e Bolsa Fam\u00edlia e Benef\u00edcios, por motivo de f\u00e9rias do titular   T\u00e9lio Barroso de Souza Filho, mat. 3151597.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE A POBREZA, em 25 de   setembro de 2020.  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  PORTARIA N\u00ba 62/2020  A Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,   R E S O L V E:  Designar o servidor Ant\u00f4nio Manoel dos Santos Cruz, mat.3091923, como Gestor de Parceria   dos Termos de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 006/2019 - Institui\u00e7\u00e3o Social Manass\u00e9s, Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba   007/2019 - Institui\u00e7\u00e3o Social Manass\u00e9s e Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 004/2020 - Institui\u00e7\u00e3o Social   Manass\u00e9s pelo per\u00edodo de 01/10/2020 a 30/10/2020, em substitui\u00e7\u00e3o, por motivo de f\u00e9rias, do   Gestor de Parceria titular, o servidor Wanete Santos de Carvalho, mat. 3152060.   GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE A POBREZA, em 25 de   setembro de 2020.  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   PORTARIA N.\u00ba 21/2020  A SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE POLITICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es legais,  Considerando o que disciplina os artigos 2\u00b0 e 6\u00b0 da lei 6266/2003 sobre o funcionamento dos   conselhos tutelares, em especial ao artigo 15\u00b0 alterado pela lei n\u00b0 9261/2017 no que se refere a   remunera\u00e7\u00e3o correspondente aos dias efetivamente trabalhados;  Considerando o que arbitra o artigo 56\u00ba da lei n\u00b0 6266/2003 como falta grave manter o Conselho   fechado, durante hor\u00e1rio de expediente, bem como prev\u00ea o artigo 60\u00b0, inciso IV, que prev\u00ea a perda do   mandato para Conselheiro Tutelar que n\u00e3o cumprir a carga hor\u00e1ria estabelecida;  Considerando a devida atua\u00e7\u00e3o do CMDCA, em especial a seus membros, em virtude da aplica\u00e7\u00e3o do   artigo 82\u00b0 ap\u00f3s ci\u00eancia de irregularidades e a devida instaura\u00e7\u00e3o de apura\u00e7\u00e3o;  Considerando  a determina\u00e7\u00e3o do restabelecimento das atividades regulares dos Conselhos   Tutelares previsto no artigo 12\u00b0 do Decreto 32.770/2020;  Considerando o atendimento realizado das recomenda\u00e7\u00f5es previstas nas medidas gerais   sendo disponibilizado: m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o facial para cada conselheiro; 01 term\u00f4metro   digital infravermelho para cada conselho; m\u00e1scara tipo face shield; \u00e1lcool em gel e l\u00edquido 70%;   dispensadores de \u00e1lcool em gel; al\u00e9m de sinaliza\u00e7\u00e3o e marca\u00e7\u00e3o dos ambientes para distanciamento   de 1,5m (um v\u00edrgula cinco metros);  isolamento de assentos para manuten\u00e7\u00e3o do distanciamento de   1,5m; designa\u00e7\u00e3o de 01 profissional de Servi\u00e7os Gerais para cada sede do conselho tutelar, com o fito   de viabilizar a higieniza\u00e7\u00e3o constante e afixa\u00e7\u00e3o de avisos com orienta\u00e7\u00f5es sobre a forma adequada   de higienizar as m\u00e3os e informa\u00e7\u00f5es sobre boa etiqueta respirat\u00f3ria.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Ratificar o imediato retorno das atividades nos Conselhos Tutelares e encaminhar proposi\u00e7\u00e3o   de apura\u00e7\u00e3o e sindic\u00e2ncia quanto a poss\u00edveis den\u00fancias de n\u00e3o retorno das atividades por parte   de conselheiros tutelares n\u00e3o licenciados, devendo estender a comunica\u00e7\u00e3o destas den\u00fancias ao   Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente do Munic\u00edpio de Salvador - CMDCA, bem   como ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia, podendo requerer oitivas com atendentes e outros   colaboradores que possam testemunhar sobre poss\u00edveis faltas denunciadas.  Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE POLITICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE, em   25 de setembro de 2020.  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS  Secret\u00e1ria  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E  URBANISMO - SEDUR   PORTARIA N\u00ba 272/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, com fulcro na Lei Municipal N\u00ba   9.186/2016 de 29 de dezembro de 2016, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 06 de   novembro de 2017, na Lei n\u00ba 8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e   sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei   Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, tendo em vista o que consta no Processo n\u00ba 5911000000 - 12686   de 22/04/2020,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Conceder Licen\u00e7a Ambiental Unificada n\u00ba 2020-SEDUR/CLA/LU-132, pelo prazo de 03 (tr\u00eas)   anos, a TELEF\u00d4NICA BRASIL S/A, inscrita no CNPJ n\u00ba 02.558.157/0024-59, com sede na Rua Silveira   Martins, n\u00ba 1.036, Cabula, para implanta\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o R\u00e1dio Base de Telefonia Celular (ERB)   TPGBA - TRAVESSA PEDRO GAMA, modalidade greenfield, para operar nos sistemas GSM e 3G,   com pot\u00eancia m\u00e1xima de 80W, situada na Travessa Pedro Gama, n\u00ba 184, Federa\u00e7\u00e3o, sob coordenadas   geogr\u00e1ficas 12\u00b059\u201950,03\u2019\u2019S e 38\u00b029\u201956,05\u2019\u2019W (Datum SIRGAS 2000), mediante o cumprimento da   legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes condicionantes:  I. Solicitar novo procedimento de licenciamento ambiental, caso ocorra qualquer altera\u00e7\u00e3o do   equipamento aprovado, seja na posi\u00e7\u00e3o das antenas instaladas, na modifica\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es,   aumento das pot\u00eancias efetivamente irradiada, nos casos de compartilhamento da infraestrutura   da ERB com outra operadora, altera\u00e7\u00e3o de titularidade, bem como em raz\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de outras   edifica\u00e7\u00f5es nas imedia\u00e7\u00f5es da ERB, que venham violar o disposto na Norma T\u00e9cnica NT 02/03;  II. Operar o equipamento, conforme a NT 02/03 aprovada pela Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba  3.190/03;  III. Operar o equipamento conforme disposto na Lei Municipal n\u00ba 5.354/1998 e altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e   sobre sons urbanos, fixa n\u00edveis e hor\u00e1rios em que ser\u00e1 permitida sua emiss\u00e3o, cria a licen\u00e7a para   utiliza\u00e7\u00e3o sonora e d\u00e1 outras provid\u00eancias;  IV. Fazer a correta destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o decorrentes da implanta\u00e7\u00e3o do site;  V. Apresentar, no prazo de 120 (cento e vinte) dias, fotos comprobat\u00f3rias da fixa\u00e7\u00e3o de placas de   sinaliza\u00e7\u00e3o no acesso ao site, informando a restri\u00e7\u00e3o de acesso e advert\u00eancia quanto a radia\u00e7\u00e3o   eletromagn\u00e9tica, de acordo com o especificado na NT 02/03 aprovada pela Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba   3.190/03;  VI. Apresentar, no prazo de 120  (cento e vinte) dias, Laudo Radiom\u00e9trico pr\u00e1tico acompanhado da   ART do profissional respons\u00e1vel.  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018 que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   Secretaria Municipal de Desenvolvimento e Urbanismo, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias   e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais   \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 23 de setembro   de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 273/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, com fulcro na Lei Municipal N\u00ba   9.186/2016 de 29 de dezembro de 2016, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 06 de   novembro de 2017, na Lei n\u00ba 8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e   sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei   Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, tendo em vista o que consta no Processo n\u00ba 5911000000 - 64785   2017 de 21/12/2017, referente \u00e0 Licen\u00e7a Ambiental n\u00ba 2020-SEDUR/CLA/LU-133,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Conceder Licen\u00e7a Ambiental Unificada, pelo prazo de 03 (tr\u00eas) anos, \u00e0 SRS COMBUST\u00cdVEIS E   DERIVADOS DE PETR\u00d3LEO LTDA, inscrito no CNPJ n\u00ba 38.098.732/0001-39, para opera\u00e7\u00e3o de posto   de combust\u00edveis l\u00edquidos, com capacidade de armazenamento de 75 m\u00b3 e 1.137 m\u00b2 de \u00e1rea total,           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "7": "| N \u00ba 7.798 7 situada na Av. Jequitaia, n\u00ba 50, Com\u00e9rcio, Salvador-BA, sob coordenadas geogr\u00e1ficas 12\u00ba57\u201959,20\u2019\u2019S   e 38\u00ba30\u201929,45\u2019\u2019O; 12\u00ba57\u201958,84\u2019\u2019S e 38\u00ba30\u201928,86\u2019\u2019O; 12\u00ba57\u201957,46\u2019\u2019S e 38\u00ba30\u201927,47\u2019\u2019O; 12\u00ba57\u201957,07\u2019\u2019S e   38\u00ba30\u201928,08\u2019\u2019O (Datum SIRGAS 2000), mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes   condicionantes:  I. Manter esta SEDUR, sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ ou demais obras realizadas,   durante vig\u00eancia da licen\u00e7a;   II. Apresentar, semestralmente, relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o do Programa de Gerenciamento de Res\u00edduos   S\u00f3lidos (PGRS), com comprovantes de destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos (embalagens de lubrificantes; borras   oleosas da SAO; l\u00e2mpadas; entre outros) para empresas devidamente habilitadas e licenciadas,   acompanhado de ART - Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade t\u00e9cnica do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas   informa\u00e7\u00f5es;  III. Realizar a coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos, devendo preferenciar a destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos   recicl\u00e1veis para uma cooperativa devidamente reconhecida pelo Poder P\u00fablico Municipal e adotar   a log\u00edstica reversa de acordo com a Lei n\u00ba 12.305/10, devendo anexar no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do   PGRS os comprovantes da destina\u00e7\u00e3o;   IV. Armazenar as l\u00e2mpadas fluorescentes queimadas, at\u00e9 que obtenha volume suficiente para ser   coletado por empresas habilitadas e licenciadas, que realizem a descontamina\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o   adequada das mesmas, devendo anexar no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS os comprovantes da   destina\u00e7\u00e3o;   V. As embalagens vazias de produtos automotivos, dever\u00e3o previamente \u00e0 reciclagem ou descarte,   ser completamente escoadas e inutilizadas, atrav\u00e9s de perfura\u00e7\u00e3o e amassamento, de modo a evitar   a sua reutiliza\u00e7\u00e3o inadequada, conforme item 6.12 da Norma T\u00e9cnica NT-02/2006, aprovada pela   Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM N\u00ba. 3656 de 25/08/2006 devendo realizar a log\u00edstica reversa das embalagens   vazias de \u00f3leo lubrificantes;   VI. Destinar as borras dos separadores \u00e1gua/\u00f3leo para empresas rerrefinadoras devidamente   licenciadas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, em conformidade com a Norma T\u00e9cnica NT-02/2006,   aprovada pela Resolu\u00e7\u00e3o Cepram N\u00ba. 3656 de 25/08/2006;  VII. Apresentar, anualmente, laudos de efici\u00eancia do sistema Separador de \u00c1gua e \u00d3leo - S.A.O   existente no posto. Estas avalia\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser feitas por meio de an\u00e1lises do afluente e efluente   do mesmo e conter a taxa de remo\u00e7\u00e3o de poluentes, conforme as recomenda\u00e7\u00f5es da NBR 14.605   da ABNT (Posto de Servi\u00e7o - Sistema de Drenagem Oleosa) e Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 430.  Os Laudos   dever\u00e3o conter a identifica\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados com base na legisla\u00e7\u00e3o,   conclus\u00e3o, recomenda\u00e7\u00f5es (se couber), assinatura do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela coleta das amostras,   an\u00e1lise laboratorial e vir acompanhado da anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica.  VIII. Operar e manter em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento os equipamentos e sistemas de   detec\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra vazamentos, derramamentos, transbordamentos, corros\u00e3o em tanques   subterr\u00e2neos, tubula\u00e7\u00f5es e respiros dos tanques subterr\u00e2neos de acordo com as Normas T\u00e9cnicas   da ABNT;  IX. Realizar a limpeza peri\u00f3dica dos SUMPs (c\u00e2maras de conten\u00e7\u00e3o) das bocas de descarga, visita   dos tanques de combust\u00edveis e bombas, dos sistemas Separadores de \u00c1gua e \u00d3leo - S.A.O e de   todas as canaletas, com frequ\u00eancia adequada para garantir sua efici\u00eancia, devendo apresentar   semestralmente, relat\u00f3rio consubstanciado com registro fotogr\u00e1fico e comprovante de destina\u00e7\u00e3o;  X. Implementar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - PEA voltado para os colaboradores da empresa,   o qual dever\u00e1 ser elaborado, conforme as Diretrizes do Termo de Refer\u00eancia (TR) dispon\u00edvel no site   da SEDUR em servi\u00e7os - formul\u00e1rios, devendo apresentar semestralmente, durante o per\u00edodo de   vig\u00eancia da licen\u00e7a, relat\u00f3rios com registros fotogr\u00e1ficos das a\u00e7\u00f5es adotadas, c\u00f3pias do material   utilizado, curr\u00edculos dos profissionais que realizaram as a\u00e7\u00f5es e lista de presen\u00e7a com assinatura   dos participantes;  XI. Apresentar, no prazo de 120 (cento e vinte) dias: a) Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros -AVCB;   b) Certificado da ANP de Posto Revendedor em nome da SRS Combust\u00edveis e Derivados de Petr\u00f3leo   LTDA;  XII. Manter sempre atualizado, o Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros - AVCB, Plano de Emerg\u00eancias   Ambientais - PEA e o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais  - PPRA, devendo informar os   trabalhadores de maneira apropriada e suficiente sobre os riscos ambientais que possam originar-  se nos locais de trabalho e sobre os meios dispon\u00edveis para prevenir ou limitar tais riscos e para   proteger-se dos mesmos, conforme a NR-9;  XIII. Adotar medidas de controle de ru\u00eddos, devendo cumprir as exig\u00eancias da Resolu\u00e7\u00e3o Conama   01/90 e os limites fixados pela NBR 10151, em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de ru\u00eddo emitidos pelas instala\u00e7\u00f5es   e equipamentos do posto;  XIV. Instalar canaleta de drenagem oleosa no trecho da ilha de abastecimento, cont\u00edguo ao filtro de   diesel, que se encontro desprovido deste equipamento, de modo a garantir que todo per\u00edmetro da ilha   esteja isolado por canaletas devidamente interligadas a caixa separadora de \u00e1gua e \u00f3leo. Apresentar,   no prazo de 120 (cento e vinte dias), relat\u00f3rio consubstanciado com registros fotogr\u00e1ficos.  XV. Dotar o entorno do Filtro de Diesel com piso imperme\u00e1vel e canaletas perimetrais interligadas a   Caixa Separadora de \u00c1gua e \u00d3leo, ou promover modifica\u00e7\u00e3o no layout da ilha de abastecimento, de   modo que o equipamento fique totalmente inserido na ilha. Apresentar, no prazo de 120 (cento e vinte   dias), relat\u00f3rio consubstanciado com registros fotogr\u00e1ficos.  XVI. Realizar Monitoramento Intersticial, efetuado no espa\u00e7o entre a parede interna dos tanques e   a parede externa/conten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, para detec\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis vazamentos, em atendimento   a NBR 13.786 para posto de combust\u00edveis enquadrados como Classe 3. Apresentar, no prazo de 120   (cento e vinte) dias relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico comprobat\u00f3rio e Nota Fiscal do Equipamento;  XVII. Realizar a descarga dos combust\u00edveis somente \u00e0 dist\u00e2ncia, ficando vedado o abastecimento   diretamente na boca do tanque.  XVIII. Fornecer e fiscalizar o uso obrigat\u00f3rio dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI aos   funcion\u00e1rios, conforme a NR 6 - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI, Portaria GM n.\u00ba 3.214, de   08 de junho de 1978 e suas atualiza\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es.  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018 que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 24 de setembro   de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA  Secret\u00e1rio  RETIFICA\u00c7\u00c3O:  Na Portaria SEDUR n\u00ba 348/2018, publicada no DOM n\u00ba 7.157 de 17 de Julho de 2018, tendo em vista   o que consta no PR 5911000000 - 22455 2018;  Onde se l\u00ea: \u201c\u2026 Rua Conde Pereira Carneiro \u2026\u201d  Leia-se: \u201c\u2026 Rua Canarana \u2026\u2019\u2019  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 25 de setembro   de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   PORTARIA N\u00b0 113/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere a Lei   8.376/2012 e o Decreto n\u00ba 23.863 de 04 de abril de 2013, alterada pela Lei n\u00ba 8.725/2014, que   modifica a Estrutura Organizacional da Prefeitura Municipal de Salvador e o Decreto n\u00ba 25.858 de   10 de mar\u00e7o de 2015, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio-DOM n\u00ba 6.295 de 11 de mar\u00e7o de   2015, alterada pela Lei n\u00ba 9.186/2016, modifica a Estrutura Organizacional da Prefeitura Municipal de   Salvador, publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio-DOM n\u00ba 6.748 de 29 de dezembro de 2016 e Decreto   n\u00ba 28.242 de 17 de janeiro de 2017, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio-DOM n\u00ba 6.762 de 18 de   janeiro de 2017, republicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio-DOM n\u00ba 6.771 de 31 de janeiro de 2017 e o   Decreto n\u00ba 28.416 de 27 de abril, publicado no DOM n\u00ba 6.831 de 29 de abril de 2017.  RESOLVE:  Dispensar, a partir de 01/10/2020, o empregado Jorge Evangelista Neto, matr\u00edcula n\u00ba 3128869, da   Fun\u00e7\u00e3o de Confian\u00e7a de Secret\u00e1rio Administrativo, Grau 61, da Junta Administrativa de Recursos de   Infra\u00e7\u00f5es - JARI, da Secretaria Municipal de Mobilidade.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE, em 25 de setembro de 2020.  F\u00c1BIO RIOS MOTA  Secret\u00e1rio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "8": "| N \u00ba 7.7988  Superintend\u00eancia do Tr\u00e2nsito do Salvador - TRANSALVADOR   PORTARIA N\u00ba290/2020   O SUPERINTENDENTE DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o  conferidas pela Lei n\u00ba. 9.186 de 29 de dezembro de 2016, e com fundamento no Art. 3\u00ba, Inciso X, do  Regimento Interno aprovado pelo Decreto n\u00ba 29.451 de 24 de janeiro de 2018, publicado no Di\u00e1rio  Oficial do Munic\u00edpio de 25 de janeiro de 2018, respaldado nas disposi\u00e7\u00f5es contidas no Decreto n\u00ba  24728 de 14 de janeiro de 2014,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba. Regulamentar \u00e1reas para Estacionamento Zona Verde, durante 24 horas, todos os dias da  semana, para moradores do Largo dos Mares, conforme descri\u00e7\u00e3o a seguir:   a) Largo dos Mares, lado \u00edmpar - CEP: 40.450-186 b) Largo dos Mares, lado par - CEP: 40.450-026 Art. 2\u00b0.  Ter\u00e1 direito a credencial apenas os moradores de im\u00f3veis tipo residencial, comprovado  atrav\u00e9s do IPTU.  Art. 3\u00b0. Esta portaria entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 24 de setembro de 2020.  FABRIZZIO MULLER MARTINEZ  Superintendente Executivo  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   PORTARIA N.\u00ba 144/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA DO SALVADOR, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, e de   acordo com o que estabelece o inciso XI, Art. 11 do Regimento interno aprovador pelo Decreto n\u00ba   26.012/2015,  RESOLVE:  Considerar designado desde 01/09/2020, o servidor OLIVALDO JESUS MACEDO, matr\u00edcula n.\u00ba   3102316, para responder pela Fun\u00e7\u00e3o de Confian\u00e7a de ENCARREGADO, grau 61, do Setor de Busca e   Salvamento, da Coordenadoria de Salvamento Mar\u00edtimo - SALVAMAR, desta SEMOP, em substitui\u00e7\u00e3o   tempor\u00e1ria por motivo de f\u00e9rias do titular JOSE MOYSES DE SOUZA, matr\u00edcula n.\u00ba 3029927, pelo   per\u00edodo de 30 (trinta) dias.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMOP, em 25 de setembro de 2020.  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO  Secret\u00e1rio  SECRETARIA  MUNICIPAL  DE SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O  E RESILI\u00caNCIA - SECIS   PORTARIA CONJUNTA N\u00ba 034/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E RESILI\u00caNCIA - SECIS e o  SUPERINTENDENTE DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es  legalmente conferidas e observando o disposto no Par\u00e1grafo \u00danico do Art.12 da Lei n\u00ba 9.475, de  09/08/2019, Art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.506, de 26/12/2019 e o Art. 6\u00ba e Art. 7\u00ba do Decreto n\u00ba 32.242, de  11/03/2020, assim como o Termo de Compromisso n\u00ba 002/2019, de 30/05/2019, publicado no DOM  n\u00ba 7.380, de 31/05/2019.  RESOLVEM:  Artigo  1\u00ba- Descentralizar, na forma indicada no quadro anexo, a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Atividade:  18.541.0012.106100 - Implanta\u00e7\u00e3o e Requalifica\u00e7\u00e3o dos Parques Municipais, para a Superintend\u00eancia  de Obras P\u00fablicas do Salvador-SUCOP, referente as obras de recupera\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o do parque  Jardim Bot\u00e2nico de Salvador, considerando a afinidade da proposta deste Projeto com as atribui\u00e7\u00f5es  e atividades implementadas pela Superintend\u00eancia.  Artigo  2\u00ba - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  Artigo  3\u00ba - Revogam-se as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SECRETARIA DE SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E RESILI\u00caNCIA -  SECIS e SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR , em, 25 de Setembro de 2020.  JO\u00c3O RESCH LEAL  Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia       JESS\u00c9 MOTTA CARVALHO FILHO  Superintendente de Obras P\u00fablicas do Salvador  PREFEITURA MUN. DO SALVADOR PAG: 1  UNIDADE ORIGEM:   UNIDADE DESTINO:  Valores em R$ 1,00  18.541.0012.106100 44.90.51 1.91 3.131.000,00  18.541.0012.106100 44.90.51 0.100 312.431,00  3.443.431,00R$       TOTAL  ANEXO A PORTARIA N\u00ba 034/2020  PROJETO / ATIVIDADE NATUREZA DA DESPESA FONTE VALOR   DESCENTRALIZA\u00c7\u00c3O DE CREDITO  43002 \u2013 SECIS - Secretaria Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia   61000 - Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas - SEINFRA  616002 \u2013 UG SUCOP \u2013 Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas de Salvador - SUCOP  61602 \u2013 SUCOP - Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas de Salvador  43000 - Secretaria Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia - SECIS  430002 \u2013UG SECIS \u2013 Secretaria Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia -SECIS  LICITA\u00c7\u00d5ES   SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, com fundamento na Lei 10.520/02,   Lei Municipal n.\u00ba 6.148/02, Decreto Municipal 13.724/02, Lei 8.666/93 na sua atual reda\u00e7\u00e3o,   subsidiariamente, e Lei Municipal 4.484/92, esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento   dos interessados que ser\u00e1 realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 249/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL ODONTOL\u00d3GICO.  Processo n.\u00ba 10.638/2020  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 08/10/2020 at\u00e9 \u00e0s 10:00 horas do dia   09/10/2020-SMS  Abertura das Propostas:09/10/2020 \u00e0s 10:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:  09/10/2020 \u00e0s 11:00 horas  O Edital e seus anexos encontram-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o nos endere\u00e7os: www.compras.salvador.ba.gov.br   e www.licitacoes-e.com.br.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA  Presidente da COPEL/SMS  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, com fundamento na Lei 10.520/02, Lei   Municipal n.\u00ba 6.148/02, Decreto Municipal 13.724/02, Decreto Municipal 32.562/2020, Lei 8.666/93   na sua atual reda\u00e7\u00e3o, e Decreto Federal 10.024/2019, subsidiariamente, e Lei Municipal 4.484/92,   esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1 realizada a seguinte   licita\u00e7\u00e3o:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 250/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MEDICAMENTOS.  Processo n.\u00ba 10.132/2020  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 13/10/2020 at\u00e9 \u00e0s 09:00 horas do dia   14/10/2020-SMS  Abertura das Propostas:14/10/2020 \u00e0s 09:00 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:  14/10/2020 \u00e0s 10:00 horas  O Edital e seus anexos encontram-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o nos endere\u00e7os: www.compras.salvador.ba.gov.br   e www.licitacoes-e.com.br.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente da COPEL/SMS          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "9": "| N \u00ba 7.798 9 DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 184/2020  PROCESSO N\u00ba: 10130/2020  CONTRATADA: DROGAFONTE LTDA  CNPJ: 08.778.201/0001-26  OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o do medicamento: OXCARBAZEPINA 60MG/ML (6%) (Tripetal), para garantir a   continuidade dos pacientes da rede SMS que utilizam, Conforme CI ASS.FARM. N\u00ba 233/2020  VALOR GLOBAL: R$ 1.197,00 (Hum mil cento e noventa e sete reais)  AMPARO LEGAL: Artigo 24, Inciso II da Lei Federal n\u00b0 8.666/93  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.303.0003.233800; Elemento de Despesa   33.90.30; Fonte de Recurso: 014 (Transf. Fundo a Fundo de Recursos SUS do Gov Fed - Bloco de   Custeio - Assist. Farm. e Insumo)  PRAZO DE ENTREGA: Imediato  DATA DO ATO: 21/09/2020  Salvador, 25 de setembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o do Exmo. Sr. Secret\u00e1rio   Municipal da Sa\u00fade, divulga os resultados das licita\u00e7\u00f5es abaixo especificadas:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 162/2020  Processo n\u00ba 4.377/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7A\u00d5 DE MEDICAMENTOS.  EMPRESAS LOTES VALORES (R$)  PRATI DONADUZZI & CIA LTDA 01 173.250,00  CALL MED COM\u00c9RCIO DE MEDICAMENTOS E REPRESENTA\u00c7\u00c3O  LTDA  02 1.800.000,00  ZUCK PAPEIS LTDA 03 23.200,00  06 57.900,00  DROGAFONTE LTDA 04 819.000,00  CIAMED - DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA 05 305.910,00  TOTAL 3.179.260,00  Os lotes 07, 08, 09, 10, 11 e 12 foram fracassados.  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 16/09/2020.  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 191/2020  Processo n\u00ba 6.665/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL HOSPITALAR.  EMPRESA LOTES VALORES (R$)  CORDEIRO CARAPIA COMERCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES  LTDA  02 8.420,00  03 59.500,00  04 329.800,00  05 9.450,00  06 82.450,00  TOTAL 489.620,00  O lote 01 foi fracassado.  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 18/09/2020.  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 193/2020  Processo n\u00ba 22.726/2019  Objeto: CONTRATA\u00c7\u00c3O DE EMPRESA ESPECIALIZADA PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE   RECUPERA\u00c7\u00c3O E REFORMA DE MOBILI\u00c1RIOS (A\u00c7O E ESTOFADOS) DA SEDE DA SECRETARIA   MUNICIPAL DE SA\u00daDE E UNIDADES DA REDE MUNICIPAL DE SA\u00daDE.  EMPRESAS LOTES VALORES (R$)  ATEND TUDO COMERCIO E SERVICOS LTDA ME 01 1.273.029,26  HOSANA COM\u00c9RCIO E MANUTEN\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS  CIENTIFICOS LTDA ME  02 2.176.000,00  03 2.388.855,00  TOTAL 5.837.884,26  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 16/09/2020.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente/COPEL  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o do Exmo. Sr. Secret\u00e1rio   Municipal da Sa\u00fade, divulga os resultados das licita\u00e7\u00f5es abaixo especificadas:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 173/2020  Processo n\u00ba 6.274 /2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE DIETA NUTRICIONAL.  EMPRESA LOTE VALOR (R$)  TECNOVIDA COMERCIAL LTDA 01 145.344,00  TOTAL 145.344,00  O lote 02 foi fracassado.  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 23/09/2020.  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 200/2020  Processo n\u00ba 5.066/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL PARA O SAMU 192 (ESCOVAS E SACOS   PL\u00c1STICOS).  EMPRESA LOTES VALORES (R$)  CORDEIRO CARAPI\u00c1 COMERCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES 01 10.158,90  02 14.174,55  TOTAL 24.333,45  O lote 03 foi fracassado.  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 23/09/2020.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente/COPEL  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o do Exmo. Sr. Secret\u00e1rio   Municipal da Sa\u00fade, divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo especificada:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 197/2020  Processo n\u00ba 2.705/2020  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MICROCHIP E LEITORA.  EMPRESA LOTES VALORES (R$)  ANIMALLTAG SISTEMAS DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ANIMAL LTDA  01 217.500,00  02 71.250,00  03 5.900,00  TOTAL 294.650,00  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 16/09/2020.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente/COPEL  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE -  SEMAN   RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial de Licita\u00e7\u00e3o - COSEL atendendo a decis\u00e3o do Sr. Secret\u00e1rio da Secretaria de  Manuten\u00e7\u00e3o da Cidade - SEMAN divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo especificada:  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO n\u00b0 012/2020 LICITA\u00c7\u00c3O n\u00ba 014/2020 OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada em servi\u00e7os na \u00e1rea de Engenharia para Reparo das  fachadas, cobertura e elementos met\u00e1licos do Pal\u00e1cio Thom\u00e9 de Souza, localizado na Rua Chile n\u00ba 02  - Centro, Salvador - BA. CEP: 40020-020, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es e especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas  no Termo de Refer\u00eancia.  PROCESSO n\u00ba 3819/2020  Empresa Vencedora: CB ENGENHARIA E CONSTRUCOES LTDA CNPJ: 05.553.057/0001-31 Valor da Proposta: R$ 799.996,73 (setecentos e noventa e nove mil, novecentos e noventa e seis reais   e setenta e tr\u00eas centavos).  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2020        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "10": "| N \u00ba 7.79810  Neste ato, convocamos a empresa vencedora para assinatura do contrato em um prazo de 05 (cinco)  dias.  O Processo Administrativo correspondente est\u00e1 com vista franqueada aos interessados, nos dias  \u00fateis das 8:00h \u00e0s 12:00h e 13:00h \u00e0s 17:00h na COSEL - SEMAN, no endere\u00e7o: BR 324, Km 8,5, Porto  Seco Piraj\u00e1.  Salvador, 25 de Setembro de 2020.  JEFERSON AUGUSTO RAMOS DE JESUS Pregoeiro/COSEL  Companhia de Desenvolvimento Urbano do Salvador - DESAL   RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL atendendo a decis\u00e3o do Sr. Diretor Presidente da   Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador - DESAL, divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo   especificada:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico: n\u00ba 018/2020  Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 018/2020  Processo n\u00ba 530/2020   Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de BRITA 3/8 e 5/8, e P\u00d3 DE PEDRA, com entrega CIF (Custo, seguro e Frete de   responsabilidade do fornecedor), para uso na fabrica\u00e7\u00e3o de artefatos de argamassa e concreto   da produ\u00e7\u00e3o fabril e uso nos canteiros de obras situados nos bairros da Cidade do Salvador, cuja   quantidade e especifica\u00e7\u00f5es encontram-se inseridas no Termo de Refer\u00eancia.  Empresa Vencedora: PODIUM DISTRIBUIDORA EIRELI CNPJ: 11.258.473/0001-00 Valor da Proposta: R$ 65.887,50 (sessenta e cinco mil, oitocentos e oitenta e sete reais e cinquenta  centavos) Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 24 de setembro de 2020.  O Processo Administrativo correspondente est\u00e1 com vista franqueada aos interessados, nos dias  \u00fateis das 8:00h \u00e0s 12:00h e 13:00h \u00e0s 17:00h na COPEL - DESAL, no endere\u00e7o: BR 324, Km 8,5, Piraj\u00e1.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  L\u00cdVIA IRACEMA SILVA DOS SANTOS Presidente/COPEL  RESUMO DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O  DISPENSA N\u00ba 67/2020 PROCESSO: 678/2020 EMPRESA: RUBENS RODRIGUES DA SILVA JUNIOR 82072477549 CNPJ: 34.994.375/0001-36 OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de Bicos injetores para motor diesel Cummins DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: suba\u00e7\u00e3o 250104 ND. 33.90.30 Fonte 0.1.00.000000 PARECER: 156/2020 VALOR TOTAL: R$ 7.700,00 (sete mil e setecentos reais). AMPARO LEGAL: Lei 13.303/2016, Art. 29, Inciso II. DATA DO ATO: 24 de Setembro de 2020  Salvador, 25 de Setembro de 2020  AILTON GUEDES PEREIRA  Gerente Administrativo  RESUMO DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O  DISPENSA N\u00ba 68/2020  PROCESSO: 484/2020  EMPRESA: RAYMUNDO ALCANTARA DOS SANTOS  CNPJ: 33.835.513/0001-71  OBJETO: Servi\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o, montagem e apresenta\u00e7\u00e3o de dois layouts de arquivos em formato   de texto na extens\u00e3o RTF.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: suba\u00e7\u00e3o 250104 ND. 33.90.39 Fonte 0.1.00.000000  PARECER: 159/2020  VALOR TOTAL: R$ 11.700,00 (onze mil e setecentos reais).  AMPARO LEGAL: Lei 13.303/2016, Art. 29, Inciso II.  DATA DO ATO: 24 de Setembro de 2020  Salvador, 25 de Setembro de 2020  AILTON GUEDES PEREIRA Gerente Administrativo  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas (SEINFRA), representada pela Comiss\u00e3o   Setorial de Licita\u00e7\u00e3o - COSEL, constitu\u00edda pela Portaria n\u00ba 11/2020, de 06 de maio de 2020, com   base na Lei Federal 8.666/1993, Lei Municipal n\u00ba 8.421/2013 e 4.484/1992, esta, no que couber, e na   Lei Complementar 123/06, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1 realizada a   seguinte licita\u00e7\u00e3o:  LICITA\u00c7\u00c3O: n\u00ba 010/2020 - SEINFRA  MODALIDADE: TOMADA DE PRE\u00c7OS n.\u00ba 006/2020 - SEINFRA - Processo Administrativo n\u00ba   1515/2019-SEINFRA.  TIPO: T\u00e9cnica e Pre\u00e7o.  OBJETO: Constitui objeto da presente licita\u00e7\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o de empresa de engenharia especializada   na elabora\u00e7\u00e3o de estudos, anteprojeto de engenharia vi\u00e1ria e complementos urban\u00edsticos para o   \u201cNovo Sistema de Integra\u00e7\u00e3o de Avenidas de Vale de Salvador\u201d, evoluindo do projeto conceitual pr\u00e9-  existente dos 3 (tr\u00eas) corredores - A, B e C - que comp\u00f5em o novo sistema de integra\u00e7\u00e3o de avenidas   de vale de salvador, sendo: Corredor A: Liga\u00e7\u00e3o entre a Avenida Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es a Avenida   M\u00e1rio Leal Ferreira; Corredor B: Liga\u00e7\u00e3o entre a Avenida M\u00e1rio Leal Ferreira e a Avenida Vasco da   Gama; Corredor C: Liga\u00e7\u00e3o da Avenida Vasco da Gama e a Avenida Anita Garibaldi, visando definir a   viabilidade t\u00e9cnica do projeto para posterior elabora\u00e7\u00e3o dos projetos b\u00e1sicos e executivos, definindo   solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, m\u00e9todos construtivos e tra\u00e7ados que ser\u00e3o adotados na fase executiva,   conforme especificado em Edital e seus anexos.     LOCAL DE ENTREGA E ABERTURA DOS ENVELOPES: Audit\u00f3rio da SEINFRA - Secretaria de   Infraestrutura e Obras P\u00fablicas, situado na Rua da B\u00e9lgica, n\u00ba 74, Edif\u00edcio Roosevelt Patrimonial, 6\u00ba   andar, Com\u00e9rcio - Salvador/Bahia.  DATA E HORA DE ENTREGA E ABERTURA: 03 de novembro de 2020, \u00e0s 10hs (hor\u00e1rio oficial de   Salvador/BA - Brasil).  O Edital da Licita\u00e7\u00e3o encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados nos endere\u00e7os: www.compras.  salvador.ba.gov.br e na sede da Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas - SEINFRA -   localizada, atualmente, \u00e0 Av. Vale dos Barris, n\u00ba 125, Barris, Salvador/BA, no hor\u00e1rio de 09h \u00e0s 11:30h   e das 13h30 \u00e0s 16h30. Telefone de contato (71) 3202-4644 e/ou (71) 3202-4636.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  NEY SOBRINHO CHAVES Presidente da Comiss\u00e3o  CONTRATOS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   RESUMO DO ADITIVO N\u00ba 026/2020  Objeto: Prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia do Termo de Credenciamento N\u00ba 012/2019;   Processo N\u00ba.: 33.245/2020;  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA;  CNPJ.:13.927.801/0004-91;  Contratada: KS ARQUITETURA E CONSTRU\u00c7\u00c3O LTDA;      CNPJ: 16.906.004/0001-73;  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:  Unidade Gestora- 27.00.02-NOF/SEFAZ;  Suba\u00e7\u00e3o: 250108 - Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - SEFAZ;  Classifica\u00e7\u00e3o da Despesa: 33.90.39 -Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica;  Fonte de Recurso: 0.1.00 - Tesouro;  Valor Global: Sob demanda;  Amparo Legal: Art. 57, inciso II da Lei n\u00ba 8.666/93;  Vig\u00eancia: 12 (doze) meses;  Data da Assinatura: 02/09/2020.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  Assinam:  WALTER CAIRO DE OLIVEIRA FILHO Secretaria Municipal da Fazenda  CARLA SCHLEU ANUNCIA\u00c7\u00c3O KS Arquitetura e Constru\u00e7\u00e3o Ltda.   SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 032/2020  PROCESSO N\u00ba: 6916/2020 - SEMGE.  EMPRESA: LABCHECAP - LABORAT\u00d3RIO DE AN\u00c1LISES CL\u00cdNICAS LTDA.         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "11": "| N \u00ba 7.798 11 CNPJ: 13.503.479/0001-20.  OBJETO: contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada, mediante Registro de Pre\u00e7o, para a presta\u00e7\u00e3o  de servi\u00e7os especializados de execu\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos, atrav\u00e9s da metodologia RT-PCR,  para o COVID-19, na forma do Termo de Refer\u00eancia - Anexo X do Edital, devidamente quantificado  e especificado na proposta apresentada pela contratada e conforme Anexo I deste instrumento  contratual.   VALOR TOTAL: R$ 107.500,00 (cento e sete mil e quinhentos reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA SUBA\u00c7\u00c3O: 263001.  ELEMENTO DE DESPESA: 33.90.39.  FONTE DE RECURSO: 0.1.00.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93 e Lei Municipal n\u00ba 4.484/92.  DATA DO ATO: 22 de setembro de 2020.  Salvador 22 de setembro de 2020  ISABELA LOUREIRO MANSO CABRAL Subsecret\u00e1ria Municipal de Gest\u00e3o   RESUMO DO TERCEIRO TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 021/2017  PROCESSO ELETR\u00d4NICO N\u00ba: 1358/2020 - SEMGE.  EMPRESA: TELEDATA SOLU\u00c7\u00d5ES INTEGRADA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O LTDA.  CNPJ: 33.927.849/0001-64  OBJETO: prorrogar por mais 12 (doze) meses, conforme art. 57. Inciso II da Lei 8.666/93, o prazo para   loca\u00e7\u00e3o de equipamento de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, englobando o fornecimento de todo hardware,   software, subscri\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o, suporte t\u00e9cnico, treinamento e reposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as,   para atender a demanda da SEMGE.  VALOR TOTAL: R$ 52.752,00 (cinquenta e dois mil setecentos e cinquenta e dois reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA SUBA\u00c7\u00c3O: 250425.  ELEMENTO DE DESPESA: 33.90.40.  FONTE DE RECURSO: 0.1.00.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93 e Lei Municipal n\u00ba 4.484/92.  DATA DO ATO: 25 de setembro de 2020.  Salvador, 25 de setembro de 2020  ISABELA LOUREIRO MANSO CABRAL Subsecret\u00e1ria Municipal de Gest\u00e3o   RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: 156/2020  PROCESSO: 337/2020  OBJETO: Registro de Pre\u00e7os ferramentas manuais   TERMO DE COMPROMISSO SEMGE N\u00ba 363/2020  CONTRATADO: HENFER SERVI\u00c7OS DE PINTURA DE EDIFICIOS MONTAGEM   CNPJ: 27.381.767/0002-45  VIG\u00caNCIA: Este termo de compromisso de fornecimento ter\u00e1 vig\u00eancia de 01 (um) ano, a contar da   data de sua assinatura.  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  CODESAL  FCM  GCM  PGMS  SEDUR  SEINFRA  SEMAN  SEMGE  SEMPRE  SEMOB  SEMOP  SEMTEL  SUCOP  DATA DA ASSINATURA: 24 de setembro de 2020  ASSINAM:  ISABELA L. M. CABRAL  SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  LUIZ HENRIQUE SANTOS FERREIRA   HENFER SERVI\u00c7OS DE PINTURA DE EDIFICIOS MONTAGEM  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UF PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO   (R$)  01 100002098 RO\u00c7ADEIRA MANUAL, COSTAL, MOTOR  A GASOLINA  UN 1.057,01  02 200000546 CABO PARA ENXADA EM MADEIRA  1300MM  UN 14,00  03 200000548 CABO P/ PICARETA MADEIRA UN 12,54  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UF PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO   (R$)  04 200001196 CAVADOR RETO EM A\u00c7O CARBONO UN 30,00  05 200001716 ENXADINHA ESTREITA COM CABO UN 24,00  06 200001775 ENXADA EM A\u00c7O 180 X 230MM UN 25,00  07 200003299 PICARETA EM A\u00c7O 6 LIBRAS UN 77,00  08 200003607 SACHO CORA\u00c7\u00c3O PONTA E P\u00c1 A\u00c7O  OLHO 29 - 95X267MM  UN 22,50  09 200005610 ANCINHO RETO EM A\u00c7O CARBONO COM  CABO 1200MM 12 DENTES  UN 17,00  10 200006028 ANCINHO RETO EM A\u00c7O CARBONO COM  CABO 1200MM, 14 DENTES  UN 21,00  11 200006357 ENXADA EM A\u00c7O 115 X 225MM UN 30,00  12 200008258 MARTELO TIPO PICADEIRA UN 25,00  13 200008427 ENXADA EM A\u00c7O CABO MADEIRA 200  X 300MM  UN 31,00  14 200008428 PICARETA DUAS PONTAS EM A\u00c7O 5  LIBRAS  UN 61,00  15 200008608 CABO PARA P\u00c1 TIPO \u201cY\u201d EM MADEIRA UN 12,50  16 200009425 CAVADOR ARTICULADO C/ CABO 1,20M UN 27,00  Salvador, 25 de setembro de 2020  GUSTAVO TEIXEIRA MORIS Diretor de Log\u00edstica e Patrim\u00f4nio/DLP  RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: 156/2020  PROCESSO: 337/2020  OBJETO: Registro de Pre\u00e7os ferramentas manuais   TERMO DE COMPROMISSO SEMGE N\u00ba 364/2020  CONTRATADO: HENFER SERVI\u00c7OS DE PINTURA DE EDIFICIOS MONTAGEM   CNPJ: 27.381.767/0002-45  VIG\u00caNCIA: Este termo de compromisso de fornecimento ter\u00e1 vig\u00eancia de 01 (um) ano, a contar da   data de sua assinatura.  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  CODESAL  FCM  GCM  PGMS  SEDUR  SEINFRA  SEMAN  SEMGE  SEMPRE  SEMOB  SEMOP  SEMTEL  SUCOP  DATA DA ASSINATURA: 24 de setembro de 2020  ASSINAM:  ISABELA L. M. CABRAL  SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  LUIZ HENRIQUE SANTOS FERREIRA   HENFER SERVI\u00c7OS DE PINTURA DE EDIFICIOS MONTAGEM  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UF PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO (R$)  01 100002098 RO\u00c7ADEIRA MANUAL, COSTAL, MOTOR  A GASOLINA  UN 1.057,01  02 200000546 CABO PARA ENXADA EM MADEIRA  1300MM  UN 14,00  03 200000548 CABO P/ PICARETA MADEIRA UN 12,54  04 200001196 CAVADOR RETO EM A\u00c7O CARBONO UN 30,00  05 200001716 ENXADINHA ESTREITA COM CABO UN 24,00  06 200001775 ENXADA EM A\u00c7O 180 X 230MM UN 25,00  07 200003299 PICARETA EM A\u00c7O 6 LIBRAS UN 77,00  08 200003607 SACHO CORA\u00c7\u00c3O PONTA E P\u00c1 A\u00c7O  OLHO 29 - 95X267MM  UN 22,50  09 200005610 ANCINHO RETO EM A\u00c7O CARBONO COM  CABO 1200MM 12 DENTES  UN 17,00  10 200006028 ANCINHO RETO EM A\u00c7O CARBONO COM  CABO 1200MM, 14 DENTES  UN 21,00  11 200006357 ENXADA EM A\u00c7O 115 X 225MM UN 30,00  12 200008258 MARTELO TIPO PICADEIRA UN 25,00        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "12": "| N \u00ba 7.79812  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UF PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO (R$)  13 200008427 ENXADA EM A\u00c7O CABO MADEIRA 200  X 300MM  UN 31,00  14 200008428 PICARETA DUAS PONTAS EM A\u00c7O 5  LIBRAS  UN 61,00  15 200008608 CABO PARA P\u00c1 TIPO \u201cY\u201d EM MADEIRA UN 12,50  16 200009425 CAVADOR ARTICULADO C/ CABO 1,20M UN 27,00  Salvador, 25 de setembro de 2020  GUSTAVO TEIXEIRA MORIS Diretor de Log\u00edstica e Patrim\u00f4nio/DLP  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: INSTRUMENTO CIR\u00daRGICO  PROCESSO: 7443/2019   AFM N\u00ba: 10109/2020 - R$ 2.340,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: A. M. MOLITERNO EPP  CNPJ: 67.403.154/0001-03  PROCESSO: 19317/2019  AFM N\u00ba: 10110/2020 - R$ 7.200,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: R DE F TORRES EPP  CNPJ: 19.231.616/0001-00  OBJETO: MATERIAIS E EQUIP. PARA USO M\u00c9DICO, ODONT. E VETERIN\u00c1RIO  PROCESSO: 19316/2019  AFM N\u00ba: 10106/2020 - R$ 9.264,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: ABSOLUTA SA\u00daDE IMP. EXP. E COM. DE PROD. PARA SAUDE EIRELI  CNPJ: 30.082.076/0001-74  PROCESSO: 5008/2020  AFM N\u00ba: 10107/2020 - R$ 4.000,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: R DE F TORRES EPP  CNPJ: 19.231.616/0001-00  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade:  2493 Elemento de Despesas: 44.90.52 - Fonte de   recurso 002 (Rec. de Impostos e Transfer\u00eancia de Impostos - Sa\u00fade).  Salvador, 25 de setembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO:  Material penso  PROCESSO: 24452/2019   AFM N\u00ba: 10111/2020 - R$ 7.984,80 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: INSTRUMENTAL S\u00c3O JORGE EIRELI  CNPJ: 34.254.532/0001-77  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade:  2329 Elemento de Despesas: 33.90.30 - Fonte de   recurso 014 (Transfer\u00eancia de Recursos do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade - SUS).  Salvador, 25 de setembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: Material penso  PROCESSO: 3247/2019   AFM N\u00ba: 10113/2020 - R$ 537,60 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: PRAINA COMERCIO DE MEDICAMENTOS EIRELI - EPP  CNPJ: 26.537.107/0001-67  PROCESSO: 8806/2019   AFM N\u00ba: 10114 - R$ 4.485,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: NORDPELL DISTRIBUIDORA LTDA  CNPJ: 26.555.846/0001-81  PROCESSO: 832/2019  AFM N\u00ba: 10115/2020 - R$ 2.100,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020   CONTRATADA: CORDEIRO CARAPIA COM\u00c9RCIO DE PROD. HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 09.090.958/0001-95  PROCESSO: 24421/2019  AFM N\u00ba: 10116/2020 - R$ 4.480,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: MCS ATACADISTA DE MED. E PROD. FARMACEUTICOS EIRELI  CNPJ: 22.968.511/0001-34  PROCESSO: 3247/2019  AFM N\u00ba: 10117/2020- R$ 287,70- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: PRAINA COMERCIO DE MEDICAMENTOS EIRELI - EPP  CNPJ: 26.537.107/0001-67  PROCESSO: 8806/2019  AFM N\u00ba: 10118/2020 - R$ 4.485,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: NORDPELL DISTRIBUIDORA LTDA  CNPJ: 26.555.846/0001-81  PROCESSO: 832/2019  AFM N\u00ba: 10119/2020- R$ 7.707,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: CORDEIRO CARAPIA COM\u00c9RCIO DE PROD. HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 09.090.958/0001-95  PROCESSO: 24421/2019  AFM N\u00ba: 10120/2020 - R$ 5.460,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: MCS ATACADISTA DE MED. E PROD. FARMACEUTICOS EIRELI  CNPJ: 22.968.511/0001-34  PROCESSO: 3247/2019  AFM N\u00ba: 10121/2020- R$ 1.098,30- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: PRAINA COMERCIO DE MEDICAMENTOS EIRELI - EPP  CNPJ: 26.537.107/0001-67  PROCESSO: 8806/2019  AFM N\u00ba: 10122/2020 - R$ 621,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: NORDPELL DISTRIBUIDORA LTDA  CNPJ: 26.555.846/0001-81  PROCESSO: 832/2019  AFM N\u00ba: 10123/2020- R$ 1.890,00- DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: CORDEIRO CARAPIA COM\u00c9RCIO DE PROD. HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 09.090.958/0001-95  PROCESSO: 24421/2019  AFM N\u00ba: 10124/2020 - R$ 1.211,00 - DATA DA ASSINATURA: 21/09/2020  CONTRATADA: MCS ATACADISTA DE MED. E PROD. FARMACEUTICOS EIRELI  CNPJ: 22.968.511/0001-34  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade:  2329/2493 Elemento de Despesas: 33.90.30 - Fonte de   recurso 014 (Transfer\u00eancia de Recursos do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade - SUS).  Salvador, 25 de setembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 071/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 071/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a CITOCLIN LABORAT\u00d3RIA DE CITOLOGIA CL\u00cdNICA LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 16986/2018  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Anatomia Patol\u00f3gica   e Citopatologia, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 91.966,75 (noventa e um mil,   novecentos e sessenta e seis reais e setenta e cinco centavos) e o valor global de R$ 1.103.601,00   (um milh\u00e3o, cento e tr\u00eas mil, seiscentos e um reais), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 063/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 063/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a S.C.S. LABORAT\u00d3RIO DE AN\u00c1LISES CL\u00cdNICAS LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10548/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Anatomia Patol\u00f3gica e   Citopatologia, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 44.950,50 (quarenta e quatro mil,   novecentos e cinquenta reais e cinquenta centavos) e o valor global de R$ 539.406,00 (quinhentos   e trinta e nove mil, quatrocentos e seis reais), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "13": "| N \u00ba 7.798 13 DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 073/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 073/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a CLIFIR - CL\u00cdNICA DE REABILITA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10544/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Fisioterapia, Ortopedia   e Traumatologia, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 23.929,48 (vinte e tr\u00eas mil,   novecentos e vinte e nove reais e quarenta e oito centavos) e o valor global de R$ 287.153,76   (duzentos e oitenta e sete mil, cento e cinquenta e tr\u00eas reais e setenta e seis centavos), mantendo-  se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 057/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 057/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a CL\u00cdNICA SANTA EM\u00cdLIA LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10541/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Fisioterapia, Ortopedia,   Traumatologia, Radiologia, 58.143,42 (cinquenta e oito mil, cento e quarenta e tr\u00eas reais e quarenta   e dois centavos) e o valor global de R$ 697.721,04 (seiscentos e noventa e sete mil, setecentos e   vinte e um reais e quatro centavos), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 072/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 072/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a ECOUS LAB ECOCARDIOGRAFIA E CONSULTORIA LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10550/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Cardiologia, Radiologia,   Diagn\u00f3stico Por Imagem e Medicina Nuclear, permanecendo o valor mensal estimado de R$   28.117,76 (vinte e oito mil, cento e dezessete reais e setenta e seis centavos) e o valor global de R$   337.413,12 (trezentos e trinta e sete mil, quatrocentos e treze reais e doze centavos), mantendo-se   as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 060/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 060/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a GAS - GRUPO DE ANESTESIOLOGIA LTDA (COMERCIO).   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10554/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Pr\u00e1ticas Integrativas   Complementares, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 1.404,40 (mil, quatrocentos e   quatro reais e quarenta centavos) e o valor global de R$ 16.852,80 (dezesseis mil, oitocentos e   cinquenta e dois reais e oitenta centavos), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 074/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 074/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a FUNDA\u00c7\u00c3O JOS\u00c9 SILVEIRA - INSTITUTO BRASILEIRO PARA   INVESTIGA\u00c7\u00c3O DA TUBERCULOSE (IBIT).   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10546/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Anatomia Patol\u00f3gica   e Citopatologia, Consultas Especializadas, Endocrinologia e Nutri\u00e7\u00e3o, Pneumologia, Radiologia,   Diagn\u00f3stico por Imagem e Medicina Nuclear, permanecendo o valor mensal estimado de R$   54.362,50 (cinquenta e quatro mil, trezentos e sessenta e dois reais e cinquenta centavos) e o   valor global de R$ 652.350,00 (seiscentos e cinquenta e dois mil, trezentos e cinquenta reais),   mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 055/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 055/2018, celebrado em 23/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a INSTITUTO DA IMAGEM DE SALVADOR LTDA.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10545/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Radiologia, Diagn\u00f3stico Por   Imagem e Medicina Nuclear, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 37.625,00 (trinta e sete   mil, seiscentos e vinte e cinco reais) e o valor global de R$ 451.500,00 (quatrocentos e cinquenta e   um mil e quinhentos reais), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 052/2018  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 052/2018, celebrado em 18/09/2020 entre a PMS/  Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a JRL CARNEIRO DIAGN\u00d3STICO POR IMAGEM LTDA EPP.   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 10538/2019  OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/10/2020 at\u00e9 30/09/2021, tendo por objeto a   execu\u00e7\u00e3o, pelo CONTRATADO, de servi\u00e7os de sa\u00fade nas especialidades de Radiologia, Diagn\u00f3stico   Por Imagem e Medicina Nuclear, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 44.231,50 (quarenta   e quatro mil, duzentos e trinta e um reais e cinquenta centavos) e o valor global de R$ 530.778,00   (quinhentos e trinta mil, setecentos e setenta e oito reais), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es   contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 18/09/2020  LEONARDO SILVA PRATES Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RETIFICA\u00c7\u00c3O  Na AFM n\u00ba 7150/2020, Processo n\u00ba 1745/2019, publicada no DOM n\u00ba 7.692, de 19 de junho de 2020,  p\u00e1gina 15 Material  ONDE SE L\u00ca:   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2339/2493 -  Elemento de Despesas:  33.90.30 - Fonte  de recurso 014 (Transfer\u00eancia de Recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS)  LEIA-SE:   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2339/2493/2501 -  Elemento de Despesas:  33.90.30 -  Fonte de recurso 014 (Transfer\u00eancia de Recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS)  Salvador, 25 de setembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  AFM N\u00ba: 2020010419  PROCESSO N\u00ba: 1306/2020  TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba: 20200002356  CONTRATADA: KOALA COMUNICA\u00c7\u00c3O VISUAL LTDA  CNPJ: 29.142.745/0001-77  OBJETO: TOTEM DISPENSER P/ ALCOOL EM GEL, ACIONAMENTO COM PEDAL.  VALOR: R$ 3.918,50 (tr\u00eas mil novecentos e dezoito reais e cinquenta centavos)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: PROJETO/ATIVIDADE 263004 - ELEMENTO DE DESPESA 449052 - FONTE:   TESOURO  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2020  LAUDINEIA LIMA DA SILVA MASCARENHAS   Coordenadora Administrativa  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  AFM N\u00ba: 2020010422  PROCESSO N\u00ba: 1306/2020        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "14": "| N \u00ba 7.79814  TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba: 20200002356  CONTRATADA: KOALA COMUNICA\u00c7\u00c3O VISUAL LTDA  CNPJ: 29.142.745/0001-77  OBJETO: TOTEM DISPENSER P/ ALCOOL EM GEL, ACIONAMENTO COM PEDAL.  VALOR: R$ 1.152,50 (hum mil cento e cinquenta e dois reais e cinquenta centavos)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: PROJETO/ATIVIDADE 251800 - ELEMENTO DE DESPESA 449052 - FONTE:   TESOURO  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2020  LAUDINEIA LIMA DA SILVA MASCARENHAS   Coordenadora Administrativa  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  AFM N\u00ba: 2020010422  PROCESSO N\u00ba: 1306/2020  TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba: 20200002356  CONTRATADA: KOALA COMUNICA\u00c7\u00c3O VISUAL LTDA  CNPJ: 29.142.745/0001-77  OBJETO: TOTEM DISPENSER P/ ALCOOL EM GEL, ACIONAMENTO COM PEDAL.  VALOR: R$ 691,50 (seiscentos e noventa e um reais e cinquenta centavos)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: PROJETO/ATIVIDADE 254700 - ELEMENTO DE DESPESA 449052 - FONTE:   TESOURO  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2020  LAUDINEIA LIMA DA SILVA MASCARENHAS   Coordenadora Administrativa  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E  URBANISMO - SEDUR   RESUMO DE TERMO DE ACORDO E COMPROMISSO  ACORDANTES: Secretaria Municipal de Desenvolvimento e Urbanismo e Wale Engenharia LTDA.  OBJETO: Tendo em vista o que consta no PR 5911000000-13090/2020, bem como o disposto \u00e0  Lei n\u00ba 9.069/2016, publicada no DOM de 30 de junho de 2016, que disp\u00f5e sobre o Plano Diretor de  Desenvolvimento Urbano do Munic\u00edpio do Salvador, a SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO  E URBANISMO (1\u00ba acordante) e WALE ENGENHARIA LTDA (2\u00ba acordante) celebram o TERMO DE  ACORDO E COMPROMISSO mediante as condi\u00e7\u00f5es seguintes: O 2\u00ba acordante se compromete a  pagar ao Munic\u00edpio o valor relativo ao Direito de Construir, atrav\u00e9s de Outorga Onerosa, calculado na  import\u00e2ncia de R$ 192.913,85 (cento e noventa e dois mil, novecentos e treze reais e oitenta e cinco  centavos) divididos em 4 (quatro) parcelas, no valor de R$ 48.228,46 (quarenta e oito mil, duzentos e  vinte e oito reais e quarenta e seis centavos); sendo a primeira parcela no \u00faltimo dia \u00fatil do m\u00eas, ap\u00f3s  a publica\u00e7\u00e3o do extrato deste instrumento e as demais no \u00faltimo dia \u00fatil dos meses subsequentes. O  Alvar\u00e1 de Habite-se estar\u00e1 condicionado \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o do pagamento total das parcelas.  DATA DA ASSINATURA: 22 de setembro de 2020.  AMPARO LEGAL: Art. 293,\u00a7 5\u00ba, Art. 295, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 9.069/2016.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 24 de setembro  de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio  Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF   RESUMO DE CONTRATO N\u00ba 06/2020 PROCESSO N\u00ba: 329/2020. CONTRATANTE: FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA. CONTRATADA: BRASIL DESIGN LTDA. ME. OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de Cortina Rol\u00f4 Tela Solar para as depend\u00eancias da nova sede da  Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira. VALOR: R$ 44.668,80 (quarenta e quatro mil, seiscentos e sessenta e oito reais e oitenta centavos). DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto/Atividade15.122.016.250124; Natureza da Despesa 33.90.39;  Fonte de Recursos 2.2.50.000000.. DATA DE ASSINATURA: 25/09/2020. PRAZO DE VIG\u00caNCIA: 60 (sessenta) dias. AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93.  GABINETE DA PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA, em 25 de setembro de 2020.  T\u00c2NIA MARIA SCOFIELD SOUZA ALMEIDA Presidente  RESUMO DE TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00b0 16/2018  PROCESSO N\u00ba: 8160/2020. CONTRATANTE: FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA. CONTRATADA: OESTE ORGANIZA\u00c7\u00c3O, ESTRADAS, TOPOGRAFIA E ENGENHARIA LTDA OBJETO: prorrogar o prazo do Contrato n\u00ba 16/2018 por mais 06 (seis) meses.  DATA DE ASSINATURA: 17/09/2020. AMPARO LEGAL: inciso II do art. 57 da Lei n\u00ba 8.666/93.  GABINETE DA PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA, em 25/09/2020.  T\u00c2NIA MARIA SCOFIELD SOUZA ALMEIDA  Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   Empresa Salvador Turismo - SALTUR   RETIFICA\u00c7\u00c3O  No resumo do Contrato n\u00ba 455-D/2019, publicado no DOM n.\u00ba 7.796, de 25 de setembro de 2020,   p\u00e1gina 23.  ONDE SE L\u00ca: CONTRATO n\u00ba 455-D/2019.  LEIA-SE: CONTRATO n\u00ba 456-D/2019.  ONDE SE L\u00ca: DO OBJETO - CL\u00c1USULA PRIMEIRA-DO OBJETO - O presente instrumento tem por   finalidade prorrogar contrato origin\u00e1rio por mais 12 (doze) meses, a contar de sua data de   vencimento, conforme o art. 71 da Lei 13.303/2016 e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es, ficando mantido o   valor total de R$ 3.559,65 (tr\u00eas mil quinhentos e cinquenta e nove reais e sessenta e cinco centavos,   correspondentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os previstos no Contrato n.\u00ba455-D/2019, nos termos da   proposta financeira apresentada.  LEIA-SE: DO OBJETO - CL\u00c1USULA PRIMEIRA-DO OBJETO - O presente instrumento tem por finalidade   prorrogar contrato origin\u00e1rio por mais 12 (doze) meses, a contar de sua data de vencimento,   conforme o art. 71 da Lei 13.303/2016 e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es, ficando mantido o valor total   de R$7.200,00 (sete mil e duzentos reais),correspondentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os previstos no   Contrato n.\u00ba456-D/2019, nos termos da proposta financeira apresentada.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  PEDRO RODAMILANS OLIVERES NETO Diretor Administrativo e Financeiro  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE -  SEMAN   RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO   CONTRATO N\u00ba 050/2018  CONTRATO N\u00b0 050/2018 PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 456/2020 CONTRATANTE: SEMAN - Secretaria Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o da Cidade  CNPJ: 13.927.801/0030-83 CONTRATADA: G3 POLARIS SERVI\u00c7OS EIRELI CNPJ: 20.155.999/0001-55 OBJETO: Fica acordado entre as partes a aplica\u00e7\u00e3o do desconto de 3% (tr\u00eas por cento) sobre os  pre\u00e7os unit\u00e1rios do Contrato n\u00ba 050/2018, alterando, assim, as medi\u00e7\u00f5es mensais de acordo com  a demanda dos servi\u00e7os realizados, no per\u00edodo entre 01.05.2020 e 31.10.2020, em virtude de  determina\u00e7\u00e3o prevista no art. 10 do Decreto Municipal n\u00ba 32.347/2020 e com fundamento no art. 65,  inciso II, da Lei Federal n\u00ba 8.666/1993. BASE LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93.   DATA DA ASSINATURA: 25/09/2020  ASSINAM: VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO - SEMAN  JANDSON DE CARVALHO NUNES - G3  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  Secret\u00e1rio  Companhia de Desenvolvimento Urbano do Salvador - DESAL   RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 43/2020 CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador CNPJ: 63.242.473/0001-15 CONTRATADA: ELEVE ENGENHARIA LTDA CNPJ: 96.730.221/0001-94        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "15": "| N \u00ba 7.798 15 PROCESSO N\u00ba: 3988/2020 BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016 OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Elabora\u00e7\u00e3o de estudo para execu\u00e7\u00e3o de uma Passarela em frente  ao Parque dos Ventos.  PRAZO: 90 (noventa) dias VALOR GLOBAL: R$ 119.400,00 (cento e dezenove mil e quatrocentos reais). DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 143901- Elemento de Despesa 33.90.39, Fonte 0.1.00 DATA DA ASSINATURA: 23/09/2020 PARECER N\u00ba: 66/2020  Assinam: Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador - Marc\u00edlio de Souza Bastos e Daniel Sande Rodrigues da Costa Pela Contratada: Eleve Engenharia Ltda. - Roberto Vitorino  MARC\u00cdLIO DE SOUZA BASTOS   Diretor Presidente  RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 44/2020  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: AUGUSTO C\u00c9SAR ZACARIAS SILVA  CNPJ: 11.807.436/0001- 03  PROCESSO N\u00ba: 241/2020  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Confec\u00e7\u00e3o de placas de a\u00e7o inox 316 polida (modelo tipo placa de   inaugura\u00e7\u00e3o), com grava\u00e7\u00e3o tipo foto corros\u00e3o em baixo relevo.  PRAZO: 12 (doze) meses  VALOR GLOBAL: R$ 42.000,00 (quarenta e dois mil reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 240600- Elemento de Despesa 33.90.39,  Fonte 0.1.00  DATA DA ASSINATURA: 24/09/2020  PARECER N\u00ba: 132/2020  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Marc\u00edlio de Souza Bastos e Isaac Lemos Peixoto Filho  Pela Contratada: Augusto C\u00e9sar Zacarias Silva  - Augusto C\u00e9sar Zacarias Silva  MARC\u00cdLIO DE SOUZA BASTOS   Diretor Presidente  RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 46/2020  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: TRANSEL\u00c9TRICA COMERCIAL EL\u00c9TRICA EIRELI.  CNPJ: 03.586.956/0001-05  PROCESSO N\u00ba: 593/2020  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Fornecimento de Eletrodos diversos   PRAZO: 12 (doze) meses  VALOR GLOBAL: R$ 17.100,00 (dezessete mil e cem reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 240600- Elemento de Despesa 33.90.30,  Fonte 0.1.00  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2020  PARECER N\u00ba: 147/2020  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Marc\u00edlio de Souza Bastos e Daniel Sande Rodrigues da Costa  Pela Contratada: TRANSEL\u00c9TRICA COMERCIAL EL\u00c9TRICA EIRELI  - Washington Batista da Silva  MARC\u00cdLIO DE SOUZA BASTOS   Diretor Presidente  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 01/2020  Termo de Compromisso que entre si celebram a SEINFRA - Secretaria Municipal de Infraestrutura e   Obras P\u00fablicas e o FMAS - Fundo Municipal da Assist\u00eancia Social, Integrante da SEMPRE - Secretaria   Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza.  CL\u00c1USULA PRIMEIRA - DO OBJETO E VALOR  O presente termo tem por finalidade autorizar a descentraliza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da SEINFRA relativo   \u00e0 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria 15.451.0010.113700 - Saneamento Ambiental e Urbaniza\u00e7\u00e3o da Bacia do   Rio Mane Dend\u00ea, fonte 0.1.00. tesouro e 01.91. opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, elementos de despesa: 33.90.48   - Outros aux\u00edlios financeiros a pessoas f\u00edsicas, com a finalidade de conceder os benef\u00edcios \u201cApoio   Moradia Tempor\u00e1rio\u201d e \u201cAjuda Mudan\u00e7a\u201d, previstos no CAP\u00cdTULO IV - Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, da Lei   Complementar 074/2020, em conson\u00e2ncia com a Lei 8.543/2014, que institui os Benef\u00edcios Eventuais   no Munic\u00edpio de Salvador, at\u00e9 o valor de R$ 3.000.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es de reais).  \u00a7 1\u00ba Compete \u00e0 FMAS/SEMPRE  A execu\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao elemento de despesa: 33.90.48 - Outros Aux\u00edlios Financeiros a   Pessoas F\u00edsicas, na fonte 0.1.00 tesouro e 01.91 opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, na Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria   15.451.0010.113700 - Saneamento Ambiental e Urbaniza\u00e7\u00e3o da Bacia do Rio Mane Dend\u00ea.  \u00a7 2\u00ba Compete \u00e0 SEINFRA  Descentralizar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios necess\u00e1rios ao pagamento dos benef\u00edcios tratados na   Cl\u00e1usula Primeira desse Termo.  CL\u00c1USULA SEGUNDA - DA VIG\u00caNCIA  O prazo de vig\u00eancia deste instrumento ser\u00e1 de 24 (vinte e quatro) meses, podendo ser prorrogado   a crit\u00e9rio das partes.  DATA DA ASSINATURA: 14/09/2020  ASSINAM: Luciano Ricardo Gomes Sandes - Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas   - SEINFRA e Juliana Guimar\u00e3es Portela - Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0   Pobreza - SEMPRE  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS, em 25 de   setembro de 2020.  LUCIANO SANDES  Secret\u00e1rio, em exerc\u00edcio.  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAIS-AFM  AFM:  N\u00ba 2020010010  LICITA\u00c7\u00c3O: PE N\u00ba 083/2019  TERMO DE COMPROMISSO: N\u00ba 2019000337  PROCESSO: N\u00ba 1636/2019.1  CONTRATANTE: SEINFRA  CNPJ:13.927.801/0011-10  CONTRATADA: MEGA COMERCIAL E AMBIENTAL EIRELI  CNPJ: 20.165.964/0001-05  OBJETO: REFRIGERADOR FRIGOBAR 80L  VALOR TOTAL: R$834,44 (Oitocentos e trinta e quatro reais e quarenta e quatro centavos)   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 16.122.0016.0501.250125-Elemento de Despesa:   000044905204 Fonte: TESOURO  NOTA DE EMPENHO: N\u00ba 2020/000657  DATA: 23/09/2020  OLIVIA RIBEIRO  Coordenadora Administrativa  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAIS-AFM  AFM:  N\u00ba 2020010011  LICITA\u00c7\u00c3O: PE N\u00ba 242/2019  TERMO DE COMPROMISSO: N\u00ba 2019000386  PROCESSO: N\u00ba 6068/2019  CONTRATANTE: SEINFRA  CNPJ:13.927.801/0011-10  CONTRATADA: FINALE SISTEMAS CONSTRUTIVOS LTDA  CNPJ: 10.501.340/0001-50  OBJETO: REMANEJAMENTO DE DIVIS\u00d3RIA  VALOR TOTAL: R$1.226,40 (Hum Mil, duzentos e vinte e seis reais e quarenta centavos)   DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 16.122.0016.0501.250125-Elemento de Despesa:   000033903975 Fonte: TESOURO  NOTA DE EMPENHO: N\u00ba 2020/000656  DATA: 23/09/2020  OLIVIA RIBEIRO  Coordenadora Administrativa  Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas do Salvador - SUCOP   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 030/2020  Processo Administrativo n\u00ba 1205/2020   Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 002/2020  Contratante: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS-CNPJ n\u00ba 10.635.089/0001-16  Contratada: ANIMASERV CONSULTORIA EMPREENDEDORA LTDA-CNPJ/MF n\u00ba 10.208.520/0001-48  Objeto: Possibilitar, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios, oportunidades de aperfei\u00e7oamento da   forma\u00e7\u00e3o profissional de estudantes de 2\u00ba e 3\u00ba graus, nas depend\u00eancias da Contratante, de acordo   com a Lei n\u00ba 11.788/08, ou de outros dispositivos legais que vierem a ser adotados,  no total de 110   (cento e dez) estagi\u00e1rios.  Valor global: R$ 1.768,80 (um mil, setecentos e sessenta e oito reais e oitenta centavos).  As despesas correr\u00e3o \u00e0 conta dos recursos do or\u00e7amento da SUCOP, previstos no or\u00e7amento do         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "16": "| N \u00ba 7.79816  Tesouro Municipal, na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 61.60.02; Suba\u00e7\u00e3o: 250130 Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os   T\u00e9cnicos e Administrativos - SUCOP; Natureza da Despesa: 3.3.90.39 Outros Servi\u00e7os Terceiros -   Pessoa Jur\u00eddica; Fonte de Recurso 0.01.00 - Tesouro.  Prazo de vig\u00eancia: 12 (doze) meses, iniciando quando da tata da assinatura da Ordem de Servi\u00e7o  Data de Assinatura do Contrato: 24/09/2020  Assinam: JESS\u00c9 MOTTA CARVALHO FILHO-SUCOP e OTONIEL MARCOS SILVA GOMES-ANIMASERV  RESUMO DO 1\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO n\u00ba 043/2019  Processo n\u00ba: 4769/2020  Contratante: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR-CNPJ n\u00ba   10.635.089/0001-16  Contratada: CBR EMPREENDIMENTOS EIRELI EPP- CNPJ/MF n\u00ba 33.937.624/0001-99  Objeto: O prazo previsto na cl\u00e1usula vig\u00e9sima do contrato original fica aditado em mais 45 (quarenta   e cinco) dias corridos, com in\u00edcio em 23/09/2020 e t\u00e9rmino em 06/11/2020.  Base Legal: art. 57,1\u00ba, II, da Lei Federal n\u00ba 8.666/93  Data de Assinatura: 23/09/2020  Assinam: JESS\u00c9 MOTTA CARVALHO FILHO-SUCOP e REINALDO DE CASTRO ESTRELA-CBR  RESUMO DO TERMO DE ACORDO E COMPROMISSO  Processo n\u00ba: 15788/2020-SEDUR  Concedente: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS-CNPJ n\u00ba 10.635.089/0001-16   Proponente: GAVAZZA EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS - CNPJ n\u00b0 36.646.490/0001-45  Objeto: O presente instrumento tem por objeto a realiza\u00e7\u00e3o do Projeto de recomposi\u00e7\u00e3o da   pavimenta\u00e7\u00e3o, passeios e sistemas de drenagem, decorrente dos danos causados por toda e   qualquer interven\u00e7\u00e3o realizada pela GAVAZZA EMPREENDIMENTOS, Constru\u00e7\u00e3o de Muro de   Conten\u00e7\u00e3o de Empreendimento Grupo III e IV (acima de 4,5), localizado na Rua Professor Lemos de   Brito, n\u00ba 14, Barra.  Prazo de vig\u00eancia: 12 (doze) meses, a partir da data de sua assinatura.  Data de Assinatura: 23/09/2020  Assinam:  JESS\u00c9 MOTTA CARVALHO FILHO-SUCOP e ANA CAROLINA SARMENTO LISBOA-GAVAZZA   EMPREENDIMENTOS  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   EDITAL  A Coordenadoria de Cadastros da Secretaria Municipal da Fazenda, em cumprimento ao disposto   no artigo 233, inciso I, \u00a7 1\u00b0, da lei 7.186/2006, regulamentado pelo artigo 40, caput, do Decreto n\u00ba   20.588/2010, comunica que foram DEFERIDOS os processos de pedido de baixa de AUT\u00d4NOMO,   conforme rela\u00e7\u00e3o abaixo:  PROCESSO CGA NOME  68424/2015 43153400106 ANTONIO LUIS DE ALENCAR VIEIRA LOPES  25444/2019 38395700115 MARIA HELENA DE ARAUJO ANDRADE SANTOS     Salvador,25 de setembro de 2020  DILSON TANAJURA MOREIRA   CCD- Coordenadoria de Cadastro  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   EDITAL DE CONVOCA\u00c7\u00c3O PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O N\u00ba 05/2020  PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO PARA PROGRAMA DE EST\u00c1GIO DE ENSINO SUPERIOR -  EDITAL N\u00ba 02/2019  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o CONVOCA os candidatos relacionados nos Anexo \u00danico deste Edital,   para contrata\u00e7\u00e3o, sob pena de elimina\u00e7\u00e3o do Processo Seletivo para Programa de Est\u00e1gio de Ensino   Superior, conforme item 11 do Edital n\u00ba 02/2019, publicado do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio do Salvador   de 30 de julho de 2019.  PRAZO: 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a partir da data de publica\u00e7\u00e3o desta convoca\u00e7\u00e3o.  HOR\u00c1RIO: 08:30 \u00e0s 11:30 e 13:00 \u00e0s 16:00  LOCAL: Secretaria Municipal de Gest\u00e3o \u2013 SEMGE, Avenida Vale dos Barris, n\u00ba 125 - Barris.  DOCUMENTA\u00c7\u00c3O (ORIGINAL E C\u00d3PIAS):   a) Documento de Identifica\u00e7\u00e3o com foto;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF;  c) Comprovante de resid\u00eancia com CEP, emitido no m\u00e1ximo h\u00e1 3 (tr\u00eas) meses;  d) Comprovante de Matr\u00edcula do semestre em curso, assinado e carimbado pela Institui\u00e7\u00e3o de Ensino   Superior;    e) Hist\u00f3rico escolar atualizado, constando o total da carga hor\u00e1ria exigida para conclus\u00e3o do curso e   o total da carga hor\u00e1ria j\u00e1 cursada;   f) Caso o hist\u00f3rico escolar n\u00e3o demonstre claramente que o interessado possui o total da carga   hor\u00e1ria exigida para conclus\u00e3o do curso e o total da carga hor\u00e1ria j\u00e1 cursada, o candidato dever\u00e1   apresentar declara\u00e7\u00e3o expedida pela Institui\u00e7\u00e3o de Ensino com as informa\u00e7\u00f5es.  ANEXO \u00daNICO  CENTRO  CLASS. NOME DOCUMENTO PONT.  9 IGOR PEREIRA BATISTA 1279623870 7,15  FAZENDA GRANDE DO RETIRO  CLASS. NOME DOCUMENTO PONT.  4 MAGALI QUEIROZ FARIAS DOS SANTOS 838388809 7,70  LIBERDADE  CLASS. NOME DOCUMENTO PONT.  2 HILANA MAIA DE JESUS LAGO 982839014 5,60  PLATAFORMA  CLASS. NOME DOCUMENTO PONT.  2 CLAUDIA DE OLIVEIRA DOS SANTOS 987118650 6,21  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 25 de setembro de 2020.    THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  AVISO  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o informa que: Fica anulada a Desclassifica\u00e7\u00e3o do candidato abaixo   indicado, publicada, no DOM n\u00ba 7.563 de 03/02/2020, referente ao Processo Seletivo Simplificado,   edital n\u00ba 06/2018, em virtude de deferimento do Requerimento Administrativo n\u00ba 656/2020.  FUN\u00c7\u00c3O: PROFESSOR SUBSTITUTO - EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA - 20H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME RG INSCRI\u00c7\u00c3O CLAS  ROSANE PAIX\u00c3O VIDAL  378533177 EDF20SSA201832679 32  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 03 setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 03/2020 - SUB JUDICE CONCURSO PUBLICO EDITAL N\u00b0 01/2011 - SMS  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o da Prefeitura Municipal do Salvador, INFORMA o nome do candidato   desclassificado sub judice no Concurso P\u00fablico - Edital n\u00ba 01/2011, porquanto foi convocado   sub judice para o cargo abaixo relacionado e n\u00e3o compareceu dentro do prazo estipulado no ato   convocat\u00f3rio para apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de habilita\u00e7\u00e3o e agendamento de exame m\u00e9dico.  CARGO: T\u00c9CNICO EM SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE - T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM - SMS / PSF / 40H  NOME DOCUMENTO CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROCESSO JUDICIAL  FLAVIA SANTOS DO  NASCIMENTO  07637987/62 467 8008798-  34.2016.8.05.0001  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, em 01 de setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  FINAL DE LISTA N\u00b0 03/2020 - EDITAL N\u00ba 06/2018  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao Edital n\u00ba 06/2018 -  Processo Seletivo Simplificado - REDA, que visa a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de profissionais para  desempenhar atividades no \u00e2mbito da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o - SMED.  RESOLVE:  1. TORNAR P\u00daBLICO nova posi\u00e7\u00e3o na ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos abaixo discriminados,  convocados atrav\u00e9s do Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o n\u00ba 07/2020 publicado no DOM n\u00ba 7.585 de 05/03/2020,  em cumprimento \u00e0s decis\u00f5es proferidas nos Requerimentos Administrativos n\u00ba 464/2020 e n\u00b0         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "17": "| N \u00ba 7.798 17 466/2020.  FUN\u00c7\u00c3O: PROFESSOR DE L\u00cdNGUA INGLESA - 20H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME RG INSCRI\u00c7\u00c3O CLASS  INICIAL  NOVA CLASS  CRISTIANE CRUZ  GUIMAR\u00c3ES  601981251 EPI20SSA201826341 103 145  FUN\u00c7\u00c3O: PROFESSOR DA EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5\u00ba ANO - 20H  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME RG INSCRI\u00c7\u00c3O CLASS INICIAL NOVA CLASS  ROSENICE SOUZA  SANTANA DE   ARAUJO 380368943 EDI20SSA201832501 248 845  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 09 de setembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  RETIFICA\u00c7\u00c3O DE EDITAL  No DOM n\u00ba 7.753 de 11 de agosto 2020, referente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do Aviso de Desclassifica\u00e7\u00e3o n\u00b0  04/2020, Edital do Processo Seletivo Simplificado, Edital n\u00ba 08/2017.  Onde se l\u00ea:  FUN\u00c7\u00c3O: T\u00c9CNICO DE N\u00cdVEL M\u00c9DIO I - ATENDIMENTO  CANDIDATO QUE SE DECLAROU PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O RG CLAS  ADAILSON DA SILVA MENEZES 810008530 691878358 20\u00ba  Leia-se:  FUN\u00c7\u00c3O: T\u00c9CNICO DE N\u00cdVEL M\u00c9DIO I - ATENDIMENTO  CANDIDATO QUE SE DECLAROU PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA  NOME INSCRI\u00c7\u00c3O RG CLAS  ADAILSON DA SILVA MENESES 810029417 0691878358 20\u00ba  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de Medicamentos. COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 264/2020 - PROC. N\u00ba 4632/2020 COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 265/2020 - PROC. N\u00ba 4639/2020 COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 266/2020 - PROC. N\u00ba 4604/2020 COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 267/2020 - PROC. N\u00ba 4793/2020 As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  COMUNICADO  A Comiss\u00e3o Especial de Chamamento P\u00fablico/SMS, institu\u00edda pela Portaria n\u00ba 400/2019, com  fundamento no art. 199, \u00a71\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 25 da Lei 8.666/93 e Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o  n\u00ba 001/2017, DESABILITAR a empresa PLM SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS ESPECIALIZADOS LTDA referente  ao Chamamento P\u00fablico n\u00ba 013/2019, cujo objeto \u00e9 o CREDENCIAMENTO DE PESSOAS JUR\u00cdDICAS  DE DIREITO PRIVADO PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS QUE TENHAM HABILITA\u00c7\u00c3O PARA  O EXERC\u00cdCIO DAS FUN\u00c7\u00d5ES PREVISTAS NO EDITAL, PARA ATUA\u00c7\u00c3O NAS UNIDADES DE PRONTO  ATENDIMENTO DE SA\u00daDE E SERVI\u00c7O M\u00d3VEL DE URG\u00caNCIA, VINCULADAS \u00c0 SECRETARIA MUNICIPAL  DE SA\u00daDE DO SALVADOR-BA,  publicado no DOM de 21/09/2020, N\u00ba 7792 PAG.17.  Salvador, 25 de setembro de 2020   MEL\u00cdCIA MARINA DA CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA REIS GOIS Presidente da Comiss\u00e3o de Chamamento P\u00fablico/SMS  RESULTADO PARCIAL DE JULGAMENTO DE HABILITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Especial de Chamamento P\u00fablico/SMS, institu\u00edda pela Portaria n\u00b0400/2019, divulga o   resultado parcial do julgamento dos documentos de habilita\u00e7\u00e3o das Pessoas Jur\u00eddicas de Direito   Privado, a seguir:  Chamamento P\u00fablico - SMS n.\u00ba 011/2019  Processo n.\u00ba 17074/2019-SMS  Objeto: CREDENCIAMENTO DE PESSOAS JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE   SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS QUE TENHAM HABILITA\u00c7\u00c3O PARA O EXERC\u00cdCIO DAS FUN\u00c7\u00d5ES PREVISTAS NO   EDITAL. PARA ATUA\u00c7\u00c3O NAS UNIDADES DE SA\u00daDE. NO \u00c2MBITO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE,   VINCULADAS \u00c0 SECRETARIA MUNICIPAL DE SA\u00daDE DE SALVADOR-BA.  LISTA DE HABILITADOS  PESSOAS JUR\u00cdDICAS CNPJ  ZIP MED - SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA 36.998.132/0001-00  PLM SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA 35.555.111/0001-49  As pessoas jur\u00eddicas de direito privado acima referenciadas atenderam \u00e0s exig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o   jur\u00eddica, fiscal, t\u00e9cnica, financeira e documentos complementares do Ato Convocat\u00f3rio.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  MELICIA MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA REIS GOES  Presidente da Comiss\u00e3o de Chamamento P\u00fablico. Portaria n\u00b0400/2019  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM   CHAMADA P\u00daBLICA N\u00ba 001/2020  PR\u00caMIO ANSELMO SERRAT DE LINGUAGENS ART\u00cdSTICAS  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo - SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural no \u00e2mbito   municipal, com fulcro na lei 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020, Decreto Municipal XXX/2020   (Regulamento Municipal Lei Aldir Blanc), Lei Federal n\u00ba 12.343/2010, Lei Estadual n\u00ba 12.365/2011,   Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal 9546/2020, Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013, Decreto   Municipal 32.873/2020 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, torna p\u00fablico a presente Chamada P\u00fablica   para premia\u00e7\u00e3o de propostas de atividades art\u00edsticas e culturais que possam ser transmitidas pela   internet ou disponibilizadas por meio de redes sociais e outras plataformas digitais e/ou realizadas   de modo presencial, desde que atendidos os protocolos sanit\u00e1rios municipais, observadas, ainda, as   condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas neste instrumento.  1. DO OBJETO  1.1. Constitui objeto da presente Chamada P\u00fablica a premia\u00e7\u00e3o de propostas de conte\u00fados   art\u00edstico- culturais digitais e/ou propostas de atividades presenciais, apresentadas por proponentes   domiciliados ou sediados no munic\u00edpio do Salvador h\u00e1 pelo menos 2 (dois) anos. Podem se inscrever   nesta Chamada P\u00fablica Pessoas F\u00edsicas (artistas, produtores e representantes de grupos art\u00edstico-  culturais n\u00e3o formalizados, dentre outros trabalhadores da cultura); Microempreendedores   Individuais (MEI), certificados para atividades do campo da cultura; e Pessoas Jur\u00eddicas de Direito   Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos, com finalidade cultural declarada em Contrato   Social ou Estatuto Social (espa\u00e7os culturais, empresas, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es sociais, dentre   outros).  1.2. A premia\u00e7\u00e3o de que trata esta Chamada P\u00fablica visa promover alternativas para a produ\u00e7\u00e3o,   distribui\u00e7\u00e3o e acesso a conte\u00fados culturais locais e de interesse p\u00fablico, em meio \u00e0 emerg\u00eancia   sanit\u00e1ria provocada pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV2), que t\u00eam afetado diversos setores sociais e   econ\u00f4micos, incluindo o mercado cultural. A Chamada P\u00fablica tamb\u00e9m busca fortalecer a cidadania   cultural, ampliar a democratiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o do acesso aos recursos p\u00fablicos para   iniciativas art\u00edstico-culturais engendradas e empreendidas por produtores e artistas independentes,   grupos art\u00edstico-culturais n\u00e3o formalizados e organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil atuantes no campo da   Cultura, respeitados os prazos de execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Municipal.  1.3. No contexto da presente Chamada P\u00fablica, entende-se por conte\u00fados art\u00edstico-culturais digitais   aqueles produzidos a partir do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos (c\u00e2meras fotogr\u00e1ficas, gravadores,   computadores, filmadoras, celulares, etc.) e voltados para a exibi\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o   em plataformas digitais (sites, blogs, canais no Youtube, redes sociais, plataformas de streaming,   etc.). S\u00e3o exemplos de conte\u00fados art\u00edstico-culturais digitais os e-books (livros eletr\u00f4nicos); jogos   eletr\u00f4nicos; desenvolvimento de aplicativos; projetos e atividades de arte e tecnologia; projetos   e atividades de m\u00eddias livres; a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o online; videoclipes, exposi\u00e7\u00f5es e   espet\u00e1culos gravados e disponibilizados em plataformas online; apresenta\u00e7\u00f5es em formato de lives;   oficinas art\u00edsticas digitais; podcasts; filmes de fic\u00e7\u00e3o, anima\u00e7\u00e3o ou document\u00e1rios; revistas online,   dentre outros.         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "18": "| N \u00ba 7.79818  1.4. Os proponentes que apresentarem projetos de atividades presenciais dever\u00e3o se comprometer   a respeitar os protocolos sanit\u00e1rios municipais, bem como os projetos digitais que envolvam a   intera\u00e7\u00e3o presencial entre artistas e t\u00e9cnicos dever\u00e3o atender a esses protocolos.  1.5. Entende-se por conte\u00fados art\u00edstico-culturais locais e de interesse p\u00fablico aqueles relevantes   para o contexto cultural de Salvador, que privilegiam a diversidade, as iniciativas de artistas, grupos,   institui\u00e7\u00f5es e produtores, amadores ou profissionais das diversas regi\u00f5es administrativas da cidade   (Prefeituras-Bairro).  1.6. A Chamada P\u00fablica contemplar\u00e1 propostas relacionadas \u00e0s seguintes linguagens art\u00edsticas:   Teatro, Dan\u00e7a, Circo, M\u00fasica, Artes Visuais, Literatura, Artes Integradas, Jogos Digitais e Arte de Rua.  1.7. As propostas inscritas devem se enquadrar em uma das duas categorias or\u00e7ament\u00e1rias:  1.7.1. Categoria 1 - R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais): nesta modalidade, ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es de   proponentes Pessoas F\u00edsicas, Microempreendedores Individuais (MEI) e Pessoas Jur\u00eddicas de Direito   Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos.  1.7.2. Categoria 2 - R$ 100.000,00 (cem mil reais): ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es apenas de proponentes   Microempreendedores Individuais (MEI) e Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, com fins lucrativos e   sem fins lucrativos; Pessoas F\u00edsicas n\u00e3o podem se inscrever nesta modalidade.  1.8. Nesta Chamada P\u00fablica, ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas - trabalhos ainda n\u00e3o   exibidos ao p\u00fablico - e produ\u00e7\u00f5es revisitadas - trabalhos j\u00e1 apresentados ao p\u00fablico, mas que   receber\u00e3o uma nova interven\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de produ\u00e7\u00f5es revisitadas espet\u00e1culos c\u00eanicos   gravados anteriormente que receber\u00e3o uma nova leitura; artigos P\u00fablicados separadamente que   agora ser\u00e3o reunidos em uma colet\u00e2nea; fotografias produzidas por diferentes fot\u00f3grafos que ser\u00e3o   reunidos em uma mostra; um CD que ser\u00e1 remasterizado, dentre outras possibilidades.   1.9. Ser\u00e3o selecionadas propostas inscritas por proponentes residentes em todas as regi\u00f5es   administrativas (Prefeituras-Bairro) e nas Comunidades Remanescentes de Quilombos, conforme   disposto no Anexo I, salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da   Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. A aplica\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nomeado Comunidades Remanescentes de Quilombos   est\u00e1 de acordo com o Programa de A\u00e7\u00f5es Afirmativas para as Comunidades Quilombolas da   Secretaria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o - SEMUR, que visa promover a\u00e7\u00f5es voltadas para comunidades   quilombolas localizadas em Salvador e reconhecidas pela Funda\u00e7\u00e3o Palmares.  1.10. O cronograma de execu\u00e7\u00e3o das propostas apresentadas, desde a pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o a p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o,   dever\u00e1 respeitar o per\u00edodo de 26 de dezembro de 2020 a 30 de abril de 2021.  1.11. Dever\u00e1 constar da ficha t\u00e9cnica, obrigatoriamente, para propostas da categoria or\u00e7ament\u00e1ria 1,   no m\u00ednimo 4 (quatro) integrantes; e para propostas da categoria or\u00e7ament\u00e1ria   1.11, no m\u00ednimo 8 (oito) integrantes; sendo estes os principais envolvidos na concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o   da proposta, podendo o proponente integrar esta lista, desde que tenha fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou art\u00edstica na   execu\u00e7\u00e3o da proposta. Esta medida visa impedir a concentra\u00e7\u00e3o dos recursos, contribuindo para sua   distribui\u00e7\u00e3o entre diferentes trabalhadores da cultura.   1.12. 30% das premia\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica ser\u00e3o direcionadas a projetos inscritos por   proponentes autodeclarados negros (pretos ou pardos) conforme previsto na cl\u00e1usula 7 desta   Chamada P\u00fablica.   PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos, concorrer\u00e3o \u00e0   reserva de premia\u00e7\u00f5es as institui\u00e7\u00f5es cuja composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou o quadro diretor seja composto   por 50% ou mais de membros autodeclarados negros (pretos ou pardos).  1.13. As obras produzidas com os recursos desta Chamada P\u00fablica ser\u00e3o, quando couber, veiculadas   nas plataformas digitais escolhidas pelo proponente e informadas na ficha de inscri\u00e7\u00e3o. Fica   assegurado \u00e0 FGM o direito de replicar tais conte\u00fados em seu site e redes sociais oficiais de acordo   com grade espec\u00edfica elaborada pela equipe dessa institui\u00e7\u00e3o, por um prazo m\u00e1ximo de 12 (doze   meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da proposta selecionada.  2. DOS RECURSOS FINANCEIROS E DA PREMIA\u00c7\u00c3O  2.1. Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros necess\u00e1rios para o desenvolvimento desta a\u00e7\u00e3o   ser\u00e3o inseridos na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid-19, Fonte de Recurso:   0.1.09 - Outras Fontes - Tesouro, no valor total de R$ 5.000.000,00 (cinco milh\u00f5es de reais).  2.2. Ser\u00e3o concedidos 75 (setenta e cinco) pr\u00eamios, sendo 50 (cinquenta) pr\u00eamios no valor de R$   50.000,00 (cinquenta mil reais), para a categoria 1, e 25 (vinte e cinco) pr\u00eamios no valor de R$   100.000,00 (cem mil reais), para a categoria 2. Em cada categoria, ser\u00e1 aplicada a reserva m\u00ednima   de 30% para proponentes autodeclarados negros (pretos ou pardos), conforme demonstra o quadro   a seguir:  CATEGORIA 1  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  35 15  CATEGORIA 2  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  CATEGORIA 1  17 8  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Para a reserva de premia\u00e7\u00f5es de cotas para proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos), no caso desta Chamada P\u00fablica, para o resultado do n\u00famero decimal igual ou   maior do que 0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente superior; se menor do que   0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente inferior.   2.3. Do n\u00famero total de pr\u00eamios, dever\u00e3o ser selecionados ao menos 05 (cinco) propostas inscritas   por proponentes residentes de cada uma das 10 (dez) Prefeituras-Bairro e pelo menos 02 (duas)   propostas oriundas de Comunidades Remanescentes de Quilombos de Salvador, salvo insufici\u00eancia   de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica, resguardados os   crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO. Caso seja constatada insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas   \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em alguma das regi\u00f5es administrativas ou das Comunidades   Remanescentes de Quilombos, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item   4.4, o quantitativo de propostas a serem selecionadas, parcialmente ou integralmente, poder\u00e3o ser   remanejadas para regi\u00f5es adjacentes.  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO. Caso seja constatada insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das   propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em alguma das categorias or\u00e7ament\u00e1rias listadas no   item 1.7, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4, a cota de propostas   a ser selecionada em uma das categorias poder\u00e1 ser remanejada para a outra categoria.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO. As premia\u00e7\u00f5es destinadas aos proponentes autodeclarados negros (pretos   ou pardos) atendem a cota de 30% das premia\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica, conforme descrito no item   7. Em caso de falta de inscri\u00e7\u00e3o com autodeclara\u00e7\u00e3o ou por inadequa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da Chamada   P\u00fablica, as premia\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinadas aos demais proponentes com estrita observ\u00e2ncia da ordem   geral de classifica\u00e7\u00e3o.   2.4. Ser\u00e3o classificadas at\u00e9 05 (cinco) propostas suplentes de cada uma das 10 (dez) Prefeituras-  Bairro e pelo menos 02 (duas) propostas suplentes oriundas de Comunidades Remanescentes de   Quilombos de Salvador, salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es   da Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  2.4.1. Ser\u00e3o classificadas at\u00e9 12 (doze) propostas suplentes de proponentes autodeclarados   negros (pretos ou pardos), sendo 08 (oito) da categoria or\u00e7ament\u00e1ria 1 e 04 (quatro) da categoria   or\u00e7ament\u00e1ria 2, salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da   Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.   2.5. O proponente que tiver proposta selecionada firmar\u00e1 Termo de Compromisso com a FGM e far\u00e1   jus ao pagamento do valor l\u00edquido do pr\u00eamio, conforme previsto na Lei Federal 8.981/95 e Solu\u00e7\u00e3o de   Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16 de julho de 2012, a saber:  2.5.1. Para Pessoa F\u00edsica, o imposto sobre a premia\u00e7\u00e3o incide na fonte e ser\u00e1 calculado e retido pela   FGM de acordo com a tabela progressiva mensal, a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o do devido na Declara\u00e7\u00e3o   de Ajuste Anual (DAA). Nestes casos, o pr\u00eamio a ser pago ter\u00e1 o valor l\u00edquido de R$ 37.119,36   (trinta e sete mil e cento e dezenove reais e trinta e seis centavos), para selecionados na categoria   or\u00e7ament\u00e1ria 1.  2.5.2. Para Pessoa Jur\u00eddica - institui\u00e7\u00e3o com ou sem fins lucrativos e MEI - n\u00e3o haver\u00e1 reten\u00e7\u00e3o na   fonte, devendo o pr\u00eamio ser contabilizado na escritura\u00e7\u00e3o da Pessoa Jur\u00eddica recebedora, de forma   a compor a receita por ela auferida.  2.6. O proponente dever\u00e1 prever na planilha or\u00e7ament\u00e1ria o investimento total do valor l\u00edquido do   pr\u00eamio.  3. DA INSCRI\u00c7\u00c3O  3.1 As inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o de propostas previstas nesta Chamada P\u00fablica, dever\u00e3o ser   efetuadas no per\u00edodo de 28 de setembro de 2020 a 12 de outubro de 2020, por meio de sistema   online dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico premiolinguagens.salvador.ba.gov.br.  3.2 Ser\u00e1 exigido no ato da inscri\u00e7\u00e3o online, al\u00e9m do preenchimento e envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico   de Inscri\u00e7\u00e3o, a anexa\u00e7\u00e3o de arquivos digitais dos seguintes documentos:  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura;  c) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  II. Para Micro Empreendedor Individual (MEI):  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ;  b) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do titular MEI proponente;  c) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "19": "| N \u00ba 7.798 19 III. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ da institui\u00e7\u00e3o proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura;  c) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  IV. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ da institui\u00e7\u00e3o proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura;  c) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  3.3. Os proponentes poder\u00e3o informar no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o links para sites onde   estejam hospedados conte\u00fados digitais de trabalhos pr\u00f3prios e/ou realizados previamente pela   equipe do projeto, a exemplo do YouTube, SoundCloud, 4shared, Facebook, entre outros.  3.4. Cada proponente poder\u00e1 inscrever at\u00e9 02 (duas) propostas, no entanto, poder\u00e1 ser contemplado   com apenas um pr\u00eamio por meio desta Chamada p\u00fablica.  3.5. A inscri\u00e7\u00e3o implica pr\u00e9via e integral concord\u00e2ncia com as normas desta Chamada P\u00fablica, seus   anexos e instrumentos de participa\u00e7\u00e3o.  3.6. Imediatamente ap\u00f3s o envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o, o proponente dever\u00e1 salvar e/  ou imprimir o registro da inscri\u00e7\u00e3o fornecido pelo sistema, documento que assegura o recebimento   da inscri\u00e7\u00e3o pelo sistema e que \u00e9 exigido em caso de interposi\u00e7\u00e3o de recurso quanto \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o da   proposta.  Par\u00e1grafo \u00danico. Caso a inscri\u00e7\u00e3o da proposta n\u00e3o seja confirmada pelo sistema, com a emiss\u00e3o   do registro, pode significar que a mesma n\u00e3o foi validada, situa\u00e7\u00e3o em que o proponente dever\u00e1   realizar nova inscri\u00e7\u00e3o para obter a grava\u00e7\u00e3o ou impress\u00e3o do registro de inscri\u00e7\u00e3o. A FGM n\u00e3o far\u00e1   a confirma\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es por outros meios, tais como telefone e e-mail.  3.7. A FGM P\u00fablicar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio em at\u00e9 05 (cinco)   dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00f5es.   3.8. Os proponentes cujas propostas n\u00e3o constem na lista dos inscritos poder\u00e3o apresentar recurso   atrav\u00e9s do email premiolinguagens@salvador.ba.gov.br em at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias corridos contados a   partir da data da divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas, enviando o registro da inscri\u00e7\u00e3o que   dever\u00e1 ser gravado pelo proponente ao enviar o Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.  3.9. A FGM divulgar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o final das propostas inscritas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio em at\u00e9 03   (tr\u00eas) dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia para interposi\u00e7\u00e3o de recurso.  4. DA AVALIA\u00c7\u00c3O E SELE\u00c7\u00c3O  4.1. A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constitu\u00edda por t\u00e9cnicos servidores da FGM e   representantes da Sociedade Civil, convocados por not\u00f3rio saber e/ou experi\u00eancia em an\u00e1lise e   gest\u00e3o de projetos culturais.  4.2. A etapa de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposta, de acordo com os   crit\u00e9rios preestabelecidos no item 4.4.  4.3. A etapa avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o das propostas ser\u00e1 acompanhada e fiscalizada por 01 (um)   representante do Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural (CMPC), membro da representa\u00e7\u00e3o da   Sociedade Civil, designado pelo \u00f3rg\u00e3o, em atendimento ao disposto no Art. 6\u00ba da Lei 8.551/2014.  4.4. A avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de propostas obedecer\u00e3o aos seguintes crit\u00e9rios:  I. Relev\u00e2ncia no contexto art\u00edstico-cultural do munic\u00edpio do Salvador e da regi\u00e3o administrativa em   que se insere;   II. M\u00e9rito art\u00edstico;   III. Viabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e de execu\u00e7\u00e3o;   IV. Perfil e experi\u00eancia do proponente e equipe t\u00e9cnica;   V. Car\u00e1ter inclusivo e est\u00edmulo \u00e0 diversidade cultural.  4.5.  A FGM divulgar\u00e1 o resultado da habilita\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o, informando a rela\u00e7\u00e3o das   propostas selecionadas e suplentes, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio e nos seus sites na Internet at\u00e9 30   (trinta) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas  5. DO PAGAMENTO E PREMIA\u00c7\u00c3O  5.1. A assinatura do Termo de Compromisso est\u00e1 condicionada ao envio de documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria, em formato PDF, atrav\u00e9s do email documentacaolinguagens@gmail.com   no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do resultado final de sele\u00e7\u00e3o,   sendo considerados apenas os e-mails enviados com a documenta\u00e7\u00e3o completa at\u00e9 18h do \u00faltimo   dia \u00fatil estabelecido:  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do proponente;  c) Comprovante de regularidade com a Fazenda Federal, podendo ser impresso a partir do site www.  receita.fazenda.gov.br;  d) Comprovante de regularidade com a Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.ba.gov.br;  e) Comprovante de regularidade com a Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.salvador.ba.gov.br;  f) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  g) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  h) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   i) Declara\u00e7\u00e3o de nepotismo conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o   Normativa n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  j) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  k) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral do CPF do proponente.  l) C\u00f3pia do cart\u00e3o do PIS/PASEP ou NIT  II. Para Microempreendedor Individual - MEI:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do titular MEI proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do titular MEI proponente;  c) C\u00f3pia do Certificado de Micro Empreendedor Individual (MEI) em vigor, devidamente registrado,   com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;   h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade junto ao TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do titular MEI.  III. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Estatuto Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;   j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "20": "| N \u00ba 7.79820  l) C\u00f3pia do instrumento de constitui\u00e7\u00e3o de poderes do representante legal devidamente arquivado no   \u00d3rg\u00e3o competente ou certid\u00e3o;  m) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do projeto;  n) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  IV. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Contrato Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;   j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  5.2. Os proponentes autodeclarados negros (pretos ou pardos) selecionados na reserva de cotas,   al\u00e9m dos documentos descritos no item 5.1, dever\u00e3o enviar, para fins de eventual an\u00e1lise e   publiciza\u00e7\u00e3o, os seguintes anexos:   a) 1 (uma) foto colorida de frente (com o fundo branco);  b) 1 (uma) foto colorida de perfil (com o fundo branco).   PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica de direito privado com ou sem fins   lucrativos, devem ser enviados as imagens dos membros da composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou quadro diretor   autodeclarados negros (pretos ou pardos).  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Os arquivos contendo os documentos correspondentes para eventual an\u00e1lise   e publiciza\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estar nas extens\u00f5es JPG, JPEG ou PNG e possuir dimens\u00f5es m\u00e1ximas de 2   MB (megabytes) por arquivo.   PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: As fotos que ser\u00e3o enviadas devem seguir o mesmo padr\u00e3o das fotos de   documentos oficiais, observando recomenda\u00e7\u00f5es de responsabilidade do proponente: a) que o fundo   da foto seja branco; b) que o proponente esteja com a postura correta com a coluna bem alinhada; c)   n\u00e3o esteja de cabe\u00e7a baixa, nem de cabe\u00e7a erguida; d) que n\u00e3o esteja usando \u00f3culos, bon\u00e9, touca e   similares; e) que n\u00e3o esteja usando nenhum tipo de maquiagem.  PAR\u00c1GRAFO QUARTO: Todas os arquivos com as fotografias dos proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos) ser\u00e3o divulgadas em site espec\u00edfico para fins de acompanhamento e controle   da sociedade civil conforme autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em declara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica constante no Formul\u00e1rio   Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.  5.3. No caso de proponente Pessoa F\u00edsica, MEI ou representante legal de institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado   com ou sem fins lucrativos ser de nacionalidade estrangeira, dever\u00e1 ser apresentada em acr\u00e9scimo   comprovante de perman\u00eancia legal no pa\u00eds.  5.4. A falta de apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer dos documentos elencados, ou a apresenta\u00e7\u00e3o em desacordo   com o estabelecido, implicar\u00e1 a desclassifica\u00e7\u00e3o da proposta, sendo comunicado ao proponente a   motiva\u00e7\u00e3o e contratado o suplente por ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  5.5. Os proponentes classificados como suplentes tamb\u00e9m dever\u00e3o enviar documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria, listada nos itens 5.1, 5.2 e 5.3, atrav\u00e9s do email documentacaolinguagens@  gmail.com em formato PDF, no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o   do resultado final de sele\u00e7\u00e3o. Ressaltamos, no entanto, que a entrega da documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante   sua contrata\u00e7\u00e3o, visto que os suplentes ser\u00e3o convocados apenas em caso de desclassifica\u00e7\u00e3o dos   proponentes selecionados.  5.6. O proponente deve estar livre de pend\u00eancias, inadimpl\u00eancias ou falta de presta\u00e7\u00e3o de contas   junto a Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos e ao Munic\u00edpio de Salvador, sob pena de desclassifica\u00e7\u00e3o da   proposta.  5.7. O pagamento ocorrer\u00e1 em parcela \u00fanica, ap\u00f3s a entrega dos documentos e assinatura de Termo   de Compromisso, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2020, salvo prorroga\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal   14.017/2020 (Lei Aldir Blanc) ou em outras legisla\u00e7\u00f5es relacionadas.  5.8. O pagamento dos pr\u00eamios previstos nesta Chamada P\u00fablica ser\u00e1 efetuado em conta corrente   ou poupan\u00e7a zerada, em nome do proponente contemplado, Pessoa F\u00edsica ou Jur\u00eddica, em qualquer   ag\u00eancia banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para a proposta.   5.9. O pagamento dos pr\u00eamios fica sujeito ao regular andamento dos tr\u00e2mites formais envolvidos.  6. DA COMPROVA\u00c7\u00c3O DO CUMPRIMENTO DO OBJETO  6.1. O proponente premiado dever\u00e1 apresentar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto em   formul\u00e1rio espec\u00edfico a ser fornecido pela FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da   execu\u00e7\u00e3o da proposta, que dever\u00e1 conter os seguintes documentos:  I. Of\u00edcio de encaminhamento;  II. Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto;  III. Materiais que comprovem a execu\u00e7\u00e3o da atividade, por exemplo: fotografias, v\u00eddeos, cartazes,   cat\u00e1logos, clipagem.  6.2. A aprova\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto fica condicionada \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da   regularidade dos documentos apresentados, conforme previsto neste item, bem como \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o   do cumprimento das etapas de execu\u00e7\u00e3o correspondente, mediante parecer do setor da FGM   respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da proposta.  6.3. A Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto de que trata este item n\u00e3o exime o proponente   premiado de comprovar a regular aplica\u00e7\u00e3o dos recursos ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio e a   outros \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o   espec\u00edfica vigente.  6.4. A omiss\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, a sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o, ou   o descumprimento de quaisquer das cl\u00e1usulas do Termo de Compromisso, sujeitar\u00e1 o proponente   premiado \u00e0s penalidades descritas abaixo:   I. - Advert\u00eancia e/ou;  II. - Devolu\u00e7\u00e3o dos recursos n\u00e3o realizados e/ou;  III. - Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a   Administra\u00e7\u00e3o, por prazo n\u00e3o superior a 2 (dois) anos;  IV. - Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto   perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a   pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir   a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada com base   no inciso anterior.  6.5. Da decis\u00e3o que rejeitar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto ou que a desaprove, caber\u00e1   recurso.  7. DAS PREMIA\u00c7\u00d5ES DESTINADAS PARA NEGROS   7.1. Ao proponente negro (pretos ou pardos), \u00e9 reservado 30% (trinta por cento) das premia\u00e7\u00f5es,   na forma de equidade na destina\u00e7\u00e3o dos recursos do par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 27 da Lei Municipal   n\u00ba 9.451/2019 - Estatuto da Igualdade Racial e de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia Religiosa, devendo o   proponente observar tamb\u00e9m, no ato da inscri\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es gerais estabelecidas nesta   Chamada P\u00fablica, as condi\u00e7\u00f5es previstas neste item, para que possa fazer uso das prerrogativas   disciplinadas em lei e nesta Chamada p\u00fablica.   7.2. Para efeitos do previsto nesta Chamada P\u00fablica, considera-se negro (pretos ou pardos) aquele   que assim se declarar identificando-se como de cor preta ou parda, da ra\u00e7a/etnia negra, conforme   classifica\u00e7\u00e3o ra\u00e7a/cor do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.   7.3. O proponente julgando-se amparado pelas disposi\u00e7\u00f5es legais poder\u00e1 concorrer, sob sua inteira   responsabilidade, \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas aos candidatos negros (pretos ou pardos).   7.4. A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa, ficando o proponente submetido \u00e0s regras gerais estabelecidas   nesta Chamada P\u00fablica, caso n\u00e3o opte pela reserva de premia\u00e7\u00f5es.  7.5. O proponente negro (pretos ou pardos) que pretende concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas   dever\u00e1, sob as penas da lei, assinalar esta condi\u00e7\u00e3o no campo espec\u00edfico da Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de   Inscri\u00e7\u00e3o, expressamente se autodeclarando negro (preto ou pardo).   7.6. O proponente que porventura declarar indevidamente a op\u00e7\u00e3o de concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es   destinadas aos negros (pretos ou pardos) poder\u00e1, ap\u00f3s tomar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o   nessa condi\u00e7\u00e3o, cancelar sua inscri\u00e7\u00e3o realizando uma nova inscri\u00e7\u00e3o que automaticamente   invalidar\u00e1 a primeira.   7.7. O proponente negro (pretos ou pardos) participar\u00e1 do processo de sele\u00e7\u00e3o em igualdade de   condi\u00e7\u00f5es com os demais proponentes, no que concerne \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas nesta   7.8. Os proponentes destinat\u00e1rios da reserva de premia\u00e7\u00f5es a negros (pretos ou pardos) concorrer\u00e3o   tamb\u00e9m \u00e0s premia\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia, ficando vedado restringir-lhes o acesso   \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas.   7.9. Detectada a falsidade da declara\u00e7\u00e3o, o proponente, ainda que j\u00e1 tenha assinado o Termo de   Compromisso e/ou recebido os recursos da Premia\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 sujeito \u00e0 anulac \u0327\u00e3o da sua premia\u00e7\u00e3o e  devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja assegurado o   contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.   7.10. Considerando ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 e o reconhecimento da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da   pandemia do novo coronav\u00edrus, fica dispensado da averigua\u00e7\u00e3o presencial para autodeclara\u00e7\u00e3o de         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "21": "| N \u00ba 7.798 21 proponentes negros (pretos ou pardos) o proponente que optar em concorrer pela reserva destas   premia\u00e7\u00f5es.   PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, a posteriori ser\u00e1 institu\u00edda   uma Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro (pretos ou pardos), composta por membros   do poder p\u00fablico e da sociedade civil, que ir\u00e1 realizar o procedimento de forma digital, publicando   convoca\u00e7\u00e3o em Di\u00e1rio oficial do Munic\u00edpio e enviando, atrav\u00e9s de e-mail cadastrado no ato da   inscri\u00e7\u00e3o, os detalhes para a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o.   PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Para fins de verifica\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro   (pretos ou pardos) ir\u00e1 considerar as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas do proponente (relacionadas ao grupo   \u00e9tnico-racial tutelado pela norma que instituiu as cotas), ao tempo da an\u00e1lise do procedimento de   heteroidentifica\u00e7\u00e3o.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: O n\u00e3o comparecimento do proponente para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de   verifica\u00e7\u00e3o, em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, implicar\u00e1 automaticamente na anulac\u0327\u00e3o   da sua premia\u00e7\u00e3o e devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe   seja assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.   7.11. As premia\u00e7\u00f5es reservadas aos proponentes negros (pretos ou pardos), bem como os pr\u00eamios   de supl\u00eancia, que n\u00e3o forem providas por falta de proponentes ou por n\u00e3o enquadramento no   programa de reserva de premia\u00e7\u00f5es, ser\u00e3o preenchidas pelos demais proponentes habilitados, com   estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.  8. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  8.1. Ser\u00e3o de responsabilidade do proponente todas as despesas decorrentes de sua participa\u00e7\u00e3o   nesta Chamada P\u00fablica.  8.2. N\u00e3o ser\u00e3o selecionadas propostas cujos conte\u00fados desvalorizem, incentivem a viol\u00eancia ou   exponham as mulheres \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de constrangimento, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012.  8.3. \u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados homof\u00f3bicos, de discrimina\u00e7\u00e3o racial, de desqualifica\u00e7\u00e3o da   mulher ou ainda de apologia ao uso de drogas, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012, bem como   \u00e9 vedada a cess\u00e3o do espa\u00e7o de apresenta\u00e7\u00e3o nas atividades selecionadas por esta Chamada P\u00fablica   para divulga\u00e7\u00e3o dos referidos conte\u00fados.  8.4. \u00c9 de responsabilidade do proponente a veracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas e a autenticidade   dos documentos apresentados, respondendo na esfera c\u00edvel, criminal e administrativa caso seja   constatada falsidade.  8.5. O proponente, no ato da inscri\u00e7\u00e3o nesta Chamada p\u00fablica, declara que todos os elementos ou   qualquer tipo de trabalho utilizado ou inclu\u00eddo na atividade cultural proposta n\u00e3o violam qualquer   direito de uso de imagem ou de propriedade intelectual de terceiros, concordando em assumir   exclusiva responsabilidade legal por reclama\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o judicial ou lit\u00edgio, seja direta ou indiretamente,   decorrente da exibi\u00e7\u00e3o ou uso de trabalhos de terceiros, inclusive quanto a taxas devidas a \u00f3rg\u00e3os   oficiais de arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais, a exemplo do ECAD e SBAT.  8.6. O instrumento contratual desta Chamada P\u00fablica ir\u00e1 prever um termo de licenciamento de obra   intelectual, com validade de 12 (doze meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do projeto e dos produtos resultantes   do projeto, garantindo \u00e0 Prefeitura Municipal de Salvador os direitos n\u00e3o exclusivos para exibi\u00e7\u00e3o,   difus\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos trabalhos em quest\u00e3o.  8.7 \u00c9 facultada ao setor da FGM respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da   proposta, promover, a qualquer tempo, dilig\u00eancia destinada a esclarecer, ajustar ou complementar   a instru\u00e7\u00e3o dos processos.  8.8. O proponente obriga-se a divulgar as marcas disponibilizadas pela FGM em todas as pe\u00e7as de   promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da proposta premiada e nos eventos e a\u00e7\u00f5es dela decorrentes, de acordo com   o padr\u00e3o de identidade visual fornecido, com as diretrizes de comunica\u00e7\u00e3o da Prefeitura do Salvador   mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.  8.9. O proponente dever\u00e1 citar verbalmente o apoio e financiamento da FGM e Prefeitura de Salvador   durante apresenta\u00e7\u00f5es online e entrevistas concedidas.  8.10. Caso a proposta n\u00e3o seja executada conforme estabelecido no cronograma de execu\u00e7\u00e3o,   poder\u00e3o ser adotadas medidas administrativas e jur\u00eddicas cab\u00edveis.  8.11. Firmado o Termo de Compromisso, qualquer altera\u00e7\u00e3o no cronograma de execu\u00e7\u00e3o proposto   somente poder\u00e1 ocorrer ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o deste pedido, acompanhado de justificativa   fundamentada, com 15 dias de anteced\u00eancia, se autorizada pela FGM.  8.12. A FGM n\u00e3o se responsabiliza por poss\u00edveis falhas de envio eletr\u00f4nico ou incompatibilidade de   arquivos digitais anexados ao Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.  8.13 N\u00e3o ser\u00e3o aceitas propostas de servidores municipais e membros de \u00f3rg\u00e3os colegiados   vinculados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal, seus c\u00f4njuges, parentes consangu\u00edneos ou afins, em linha   reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, conforme Decreto Municipal 23.781/2013.   8.14 N\u00e3o poder\u00e3o inscrever-se nem participar direta ou indiretamente desta Chamada p\u00fablica   pessoa jur\u00eddica cujo quadro diretivo ou societ\u00e1rio tenha em sua composi\u00e7\u00e3o agentes p\u00fablicos da   Prefeitura de Salvador (sejam eles servidores de carreira, detentores de cargo comissionado,   terceirizados, bolsistas, estagi\u00e1rios e quaisquer outros que exer\u00e7am fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria ou   permanente, remunerada ou n\u00e3o, vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta) bem como   membros de \u00f3rg\u00e3os colegiados vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal.  8.15. O aporte financeiro da Prefeitura de Salvador, atrav\u00e9s da Lei Aldir Blanc, deve ser a \u00fanica fonte   de financiamento p\u00fablico para os projetos contemplados nesta Chamada P\u00fablica.  8.16. As situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estiverem reguladas por esta Chamada P\u00fablica, bem como pelas demais   normas aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias aqui tratadas, dever\u00e3o ser objeto de an\u00e1lise do titular da FGM,   observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  ANEXO I - PREFEITURAS-BAIRRO, BAIRROS E COMUNIDADES REMANESCENTES DE QUILOMBOS  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  N\u00ba BAIRRO 4 Calabar  1 Acupe 5 Caminho das \u00c1rvores  2 Barbalho 6 Canela  3 Barris 7 Chapada do Rio  Vermelho  4 Boa Vista de Brotas 8 Costa Azul  5 Brotas 9 Engenho Velho da  Federa\u00e7\u00e3o  6 Candeal 10 Federa\u00e7\u00e3o  7 Centro 11 Gra\u00e7a  8 Centro Hist\u00f3rico 12 Itaigara  9 Com\u00e9rcio 13 Jardim Arma\u00e7\u00e3o  10 Cosme de Farias 14 Nordeste de Amaralina  11 Engenho Velho de  Brotas  15 Ondina  12 Garcia 16 Pituba  13 Luiz Anselmo 17 Rio Vermelho  14 Maca\u00fabas 18 Santa Cruz  15 Matatu 19 STIEP  16 Nazar\u00e9 20 Vale das Pedrinhas  17 Santo Agostinho 21 Vit\u00f3ria  18 Santo Ant\u00f4nio PREFEITURA-BAIRRO VII \u2013 LIBERDADE / S\u00c3O   CAETANO  19 Sa\u00fade N\u00ba BAIRRO  20 Toror\u00f3 1 Alto do Cabrito  21 Vila Laura 2 Baixa de Quintas  PREFEITURA-BAIRRO II \u2013 SUB\u00daRBIO / ILHAS 3 Boa Vista de S\u00e3o  Caetano  N\u00ba BAIRRO 4 Bom Ju\u00e1  1 Alto da Terezinha 5 Caixa D'\u00e1gua  2 Coutos 6 Campinas de Piraj\u00e1  3 Fazenda Coutos 7 Capelinha  4 Ilha de Bom Jesus dos  Passos  8 Cidade Nova  5 Ilha de Mar\u00e9 9 Curuzu  6 Ilha dos Frades 10 Fazenda Grande do  Retiro  7 Itacaranha 11 IAPI  8 Nova Constituinte 12 Lapinha  9 Paripe 13 Liberdade  10 Periperi 14 Marechal Rondon  11 Plataforma 15 Pau Mi\u00fado  12 Praia Grande 16 Pero Vaz  13 Rio Sena 17 Retiro  14 S\u00e3o Jo\u00e3o do Cabrito 18 Santa M\u00f4nica  15 S\u00e3o Tom\u00e9 19 S\u00e3o Caetano  PREFEITURA-BAIRRO III \u2013 CAJAZEIRAS PREFEITURA-BAIRRO VIII \u2013 CABULA / TANC.   NEVES  N\u00ba BAIRRO N\u00ba BAIRRO  1 \u00c1guas Claras 1 Arenoso  2 Boca da Mata 2 Arraial do Retiro  3 Cajazeiras II 3 Barreiras  4 Cajazeiras IV 4 Beiru/Tancredo Neves  5 Cajazeiras V 5 Cabula  6 Cajazeiras VI 6 Cabula VI  7 Cajazeiras VII 7 Calabet\u00e3o  8 Cajazeiras VIII 8 Centro Administrativo  da Bahia 4  9 Cajazeiras X 9 Doron  10 Cajazeiras XI 10 Engomadeira  11 Castelo Branco 11 Granjas Rurais  Presidente Vargas        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "22": "| N \u00ba 7.79822  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  12 Dom Avelar 12 Jardim Santo In\u00e1cio  13 Fazenda Grande I 13 Mata Escura  14 Fazenda Grande II 14 Narandiba  15 Fazenda Grande III 15 Nova Sussuarana  16 Fazenda Grande IV 16 Novo Horizonte  17 Jaguaripe I 17 Pernambu\u00e9s  PREFEITURA-BAIRRO IV \u2013 ITAPU\u00c3 / IPITANGA 18 Resgate  N\u00ba BAIRRO 19 Saboeiro  1 Aeroporto 4 20 S\u00e3o Gon\u00e7alo  2 Alto do Coqueirinho 21 Saramandaia  3 Areia Branca 22 Sussuarana  4 Bairro da Paz PREFEITURA-BAIRRO IX \u2013 PAU DA LIMA  5 Boca do Rio N\u00ba BAIRRO  6 Cassange 1 Canabrava  7 Imbu\u00ed 2 Jardim Cajazeiras  8 Itapu\u00e3 3 Jardim Nova  Esperan\u00e7a  9 Itinga 4 Nova Bras\u00edlia  10 Jardim das  Margaridas  5 Novo Marotinho  11 Mussurunga 6 Pau da Lima  12 Nova Esperan\u00e7a 7 Porto Seco Piraj\u00e1  13 Patamares 8 S\u00e3o Marcos  14 Piat\u00e3 9 S\u00e3o Rafael  15 Pitua\u00e7u 10 Sete de Abril  16 S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o 11 Trobogy  17 Stella Maris 12 Vale dos Lagos  PREFEITURA-BAIRRO V \u2013 CIDADE BAIXA 13 Vila Can\u00e1ria  N\u00ba BAIRRO PREFEITURA-BAIRRO X \u2013 VAL\u00c9RIA  1 Boa Viagem N\u00ba BAIRRO  2 Bonfim 1 Moradas da Lagoa  3 Cal\u00e7ada 2 Palestina  4 Caminho de Areia 3 Piraj\u00e1  5 Lobato 4 Val\u00e9ria  6 Mangueira COMUNIDADES REMANESCENTES DE   QUILOMBOS  7 Mares N\u00ba COMUNIDADE  8 Massaranduba 1 Bananeiras (Ilha de  Mar\u00e9)  9 Monte Serrat 2 Praia Grande (Ilha de  Mar\u00e9)  10 Ribeira 3 Martelo (Ilha de Mar\u00e9)  11 Roma 4 Ponta Grossa (Ilha de  Mar\u00e9)  12 Santa Luzia 5 Porto dos Cavalos (Ilha  de Mar\u00e9)  13 Uruguai 6 Alto do Toror\u00f3 (S\u00e3o  Tom\u00e9 de Paripe)  14 Vila Ruy Barbosa/ Jardim Cruzeiro     PREFEITURA-BAIRRO VI \u2013 BARRA / PITUBA    N\u00ba BAIRRO    1 Alto das Pombas    2 Amaralina    ANEXO II - MODELO DE SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS QUANTO AO RESULTADO DA INSCRI\u00c7\u00c3O  1. IDENTIFICA\u00c7\u00c3O  T\u00edtulo da proposta:  Proponente:  CPF ou CNPJ:  2. ANEXO  Anexe aqui o registro da inscri\u00e7\u00e3o gravado pelo proponente ao enviar o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico.  ANEXO III - MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO  MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO N\u00b0 xxx/2020  TERMO DE COMPROMISSO QUE ENTRE SI CELEBRAM A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS E   xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx, PREMIADO (A) NA CHAMADA P\u00daBLICA n\u00ba 001/2020 - PR\u00caMIO ANSELMO   SERRAT DE LINGUAGENS ART\u00cdSTICAS.  A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM, funda\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,   integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio de Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de   Cultura e Turismo - SECULT, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba. 15.185.234/0001-28, com sede na Ladeira da   Barroquinha, 02, Barroquinha, nesta Capital, neste ato representada por seu Presidente Sr. Fernando   Ferreira de Carvalho e por sua Gerente Administrativo Financeiro, Sra. Gildete Nascimento Ferreira,   na forma do seu Estatuto, doravante denominada FGM, e do outro lado xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx   (RG, CPF/MF (ou CNPJ se for pessoa jur\u00eddica) e endere\u00e7o completo), doravante denominado (a)   COMPROMITENTE, firmam o presente Termo de Compromisso nos termos da Chamada P\u00fablica   n\u00ba 001/2020- Pr\u00eamio Anselmo Serrat de Linguagens Art\u00edsticas, que se reger\u00e1 pela Lei Federal   n\u00ba 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Decreto Municipal   XXX/2020 (Regulamenta\u00e7\u00e3o LAB), Lei Federal n\u00ba 12.343/2010, Lei Estadual n\u00ba 12.365/2011, Decreto   Municipal n\u00ba 23.781/2013,  Decreto Municipal 11.951/1998, Decreto Municipal 23.856/2013   e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, de acordo com o Processo n\u00ba ...................... que integra este   Instrumento independentemente de transcri\u00e7\u00e3o, mediante as cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es seguintes:  CL\u00c1USULA PRIMEIRA - DO OBJETO  Constitui objeto deste Termo de Compromisso a realiza\u00e7\u00e3o da proposta art\u00edstico-cultural \u201c...................\u201d,   nos termos da Planilha Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o apresentados pelo (a)   COMPROMITENTE, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em refer\u00eancia, e aprovados pela   Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o e Acompanhamento, mediante o recebimento de pr\u00eamio em recursos   financeiros.   CL\u00c1USULA SEGUNDA - DO VALOR DO PR\u00caMIO E DOS RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS  O valor bruto do pr\u00eamio \u00e9 de R$............................. (.......................), nos termos do item 1.7 da referida   Chamada P\u00fablica e das condi\u00e7\u00f5es apresentadas pelo (a) COMPROMITENTE, sobre o qual incidir\u00e1   reten\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria consoante a Lei Federal 8.981/1995 e Solu\u00e7\u00e3o de Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16   de julho de 2012.  Par\u00e1grafo \u00danico. Os recursos destinados \u00e0 Premia\u00e7\u00e3o de que trata este Termo de Compromisso   s\u00e3o oriundos da Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid-19, Fonte de Recurso:   0.1.09 - Outras Fontes - Tesouro. R$ 5.000.000,00 (cinco milh\u00f5es de reais).  CL\u00c1USULA TERCEIRA - DAS CONDI\u00c7\u00d5ES PARA O REPASSE  O valor l\u00edquido do pr\u00eamio ser\u00e1 depositado na conta banc\u00e1ria n\u00ba ............................, Ag\u00eancia ........., Banco   XXXXXXXXXXXXX, em nome do (a) COMPROMITENTE, CPF/CNPJ n\u00ba ........................., ap\u00f3s assinatura   deste Termo, de acordo com o calend\u00e1rio de execu\u00e7\u00e3o previsto.  CL\u00c1USULA QUARTA - DOS PRAZOS E DA EXECU\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA ART\u00cdSTICO-CULTURAL  Este Termo de Compromisso ter\u00e1 vig\u00eancia da data de sua assinatura at\u00e9 31 de maio de 2021.   \u00a7 1\u00ba O prazo de vig\u00eancia poder\u00e1 ser prorrogado, apenas uma vez, mediante solicita\u00e7\u00e3o escrita e   devidamente justificada do (a) COMPROMITENTE, desde que respeitados os limites temporais   impostos pelo car\u00e1ter emergencial da a\u00e7\u00e3o que resultou no Termo ora firmado bem como aceita   pela FGM.  \u00a7 2\u00ba As altera\u00e7\u00f5es deste Termo de Compromisso que se fizerem necess\u00e1rias dar-se-\u00e3o mediante   assinatura de Termo Aditivo, formalizado atrav\u00e9s de processo espec\u00edfico.  CL\u00c1USULA QUINTA - DAS RESPONSABILIDADES  Para consecu\u00e7\u00e3o do objeto deste Termo de Compromisso, caber\u00e1 \u00e0s Partes:  I - \u00c0 FGM:  a) Efetuar o pagamento relativo ao Pr\u00eamio, ao (\u00e0) COMPROMITENTE, nos termos das Cl\u00e1usulas   Segunda e Quarta deste Termo de Compromisso;  b) Acompanhar e fiscalizar o desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta ..............................  c) Avaliar e deliberar sobre eventuais altera\u00e7\u00f5es solicitadas pelo proponente que venham modificar   a proposta aprovada;  d) Avaliar e aprovar a aplica\u00e7\u00e3o da logomarca da FGM, Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e   Prefeitura do Salvador nos materiais de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes da proposta.  II - AO (\u00c0) COMPROMITENTE:  a) Desenvolver e realizar a proposta art\u00edstico-cultural ............................... premiada pela FGM na   Chamada P\u00fablica n\u00ba001/2020, conforme apresentada;  b) Aplicar os recursos no desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta premiada;  c) Permitir e colaborar com o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  d) Responsabilizar-se pelos compromissos e encargos de natureza trabalhista, previdenci\u00e1ria, fiscal,   comercial, banc\u00e1ria, intelectual (direito autoral, inclusive os conexos, e de propriedade industrial),   bem como quaisquer outros resultantes da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  e) Responsabilizar-se por quaisquer viola\u00e7\u00f5es nos direitos de uso de imagem ou de propriedade   intelectual de tudo que utilizou para produzir seu objeto.  f) Solicitar e justificar com anteced\u00eancia de no m\u00ednimo 15 (quinze) dias eventuais altera\u00e7\u00f5es que   venham modificar a proposta aprovada;  g) Incluir em todo material de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes do Projeto, a logomarca da FGM,   Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e Prefeitura do Salvador, com aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da FGM;  h) Encaminhar \u00e0 FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da proposta, o   Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, elaborado de acordo com o quanto estabelecido na Chamada   P\u00fablica n\u00ba 0012020, bem como orientado pela FGM.         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "23": "| N \u00ba 7.798 23 CL\u00c1USULA SEXTA - DAS SAN\u00c7\u00d5ES  Caso o (a) COMPROMITENTE incorra em inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, ser-lhe-  \u00e3o aplicadas, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, as san\u00e7\u00f5es previstas na Chamada P\u00fablica   n\u00ba 001/2020- Pr\u00eamio Anselmo Serrat de Linguagens Art\u00edsticas, al\u00e9m de outras aplic\u00e1veis de acordo   com a legisla\u00e7\u00e3o que rege este Termo de Compromisso.  Par\u00e1grafo \u00danico. Em caso de n\u00e3o cumprimento do objeto deste Termo de Compromisso, o (a)   COMPROMITENTE, garantida a pr\u00e9via defesa, estar\u00e1 sujeito (a) \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o da quantia recebida,   com as devidas corre\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo da ado\u00e7\u00e3o de outras medidas cab\u00edveis, de acordo com a   legisla\u00e7\u00e3o pertinente.  CL\u00c1USULA S\u00c9TIMA - DA RESCIS\u00c3O   Assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, o presente Termo de Compromisso poder\u00e1 ser   rescindido, independentemente de interpela\u00e7\u00e3o judicial, nos casos de inexecu\u00e7\u00e3o, total ou parcial,   hip\u00f3tese em que incidir\u00e3o as consequ\u00eancias legais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que o rege.  CL\u00c1USULA OITAVA - DA PUBLICIDADE  O presente Termo de Compromisso ser\u00e1 publicado, de forma resumida, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.  CL\u00c1USULA NONA - DOS DOCUMENTOS INTEGRANTES  Integram o presente Termo de Compromisso, como se nele estivessem transcritos:  I. A Chamada P\u00fablica n\u00ba 001/2020 - Pr\u00eamio Anselmo Serrat de Linguagens Art\u00edsticas e seus anexos;  II. O Processo Administrativo n\u00ba ............................;  III. O Formul\u00e1rio de Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta .......................................;  CL\u00c1USULA D\u00c9CIMA - DO FORO  Elege-se o Foro da Comarca da Cidade do Salvador, Capital do Estado da Bahia, com expressa ren\u00fancia   a qualquer outro por mais privilegiado que seja, para dirimir quaisquer quest\u00f5es decorrentes do   presente Termo de Compromisso e que n\u00e3o possam ser resolvidas pela media\u00e7\u00e3o administrativa.  Estando justas e acordes assinam as partes o presente Instrumento em tr\u00eas vias de igual teor e   forma, depois de lido e achado conforme.  Salvador, ........... de ....................................... de 2020.  ..............................................................................  Fernando Ferreira de Carvalho  Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos   ..............................................................................  Gildete Nascimento Ferreira  Gerente Administrativo e Financeiro da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos  ................................................................................  xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx  Compromitente  CHAMADA P\u00daBLICA N\u00ba 002/2020  PR\u00caMIO CONCEI\u00c7\u00c3O SENNA DE AUDIOVISUAL  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo - SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural no \u00e2mbito   municipal, com fulcro na lei 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020, Decreto Municipal   XXX/2020 (Regulamento Municipal Lei Aldir Blanc), Lei Federal n\u00ba 12.343/2010, Lei Estadual   n\u00ba 12.365/2011, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal 9546/2020, Decreto Municipal n\u00ba   23.781/2013, Decreto Municipal 32.873/2020 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, torna p\u00fablico a   presente Chamada P\u00fablica para premia\u00e7\u00e3o de propostas audiovisuais que possam ser transmitidas   pela internet ou disponibilizadas por meio de redes sociais e outras plataformas digitais e/ou   realizadas de modo presencial, desde que atendidos os protocolos sanit\u00e1rios municipais, observadas,   ainda, as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas neste instrumento.  1. DO OBJETO  1.1. Constitui objeto do presente Chamada P\u00fablica a premia\u00e7\u00e3o de propostas audiovisuais   apresentadas por proponentes domiciliados ou sediados no munic\u00edpio de Salvador h\u00e1 pelo menos   2 (dois) anos. Podem se inscrever neste Chamada P\u00fablica Pessoas F\u00edsicas (artistas, produtores e   representantes de grupos art\u00edstico-culturais n\u00e3o formalizados; atuantes na \u00e1rea do audiovisual);   Microempreendedores Individuais (MEI), certificados para atividades no campo do audiovisual; e   Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos, com finalidade cultural   declarada e CNAE espec\u00edfico de atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do audiovisual em Contrato Social ou Estatuto Social.  1.2. A premia\u00e7\u00e3o de que trata esta Chamada P\u00fablica visa promover alternativas para a produ\u00e7\u00e3o,   distribui\u00e7\u00e3o e acesso a conte\u00fados audiovisuais locais e de interesse p\u00fablico em meio \u00e0 emerg\u00eancia   sanit\u00e1ria provocada pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV2), que t\u00eam afetado diversos setores sociais   e econ\u00f4micos, incluindo a economia da cultura. A Chamada P\u00fablica tamb\u00e9m busca fortalecer a   cidadania cultural, ampliar a democratiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o do acesso aos recursos p\u00fablicos   para iniciativas audiovisuais engendradas e empreendidas por produtores e artistas independentes,   grupos art\u00edstico-culturais n\u00e3o formalizados e organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil atuantes no campo do   audiovisual, respeitados os prazos de execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Municipal.  1.3. No contexto da presente Chamada P\u00fablica, entende-se por conte\u00fados audiovisuais locais   e de interesse p\u00fablico aqueles relevantes para o contexto cultural de Salvador, que privilegiam a   diversidade, as iniciativas de artistas, grupos, institui\u00e7\u00f5es e produtores, amadores ou profissionais   das diversas regi\u00f5es administrativas da cidade (Prefeituras-Bairro).  1.4. As propostas inscritas devem se enquadrar em um dos seguintes eixos de atua\u00e7\u00e3o:  1.4.1. Desenvolvimento de obras seriadas: propostas de desenvolvimento de obras seriadas de   fic\u00e7\u00e3o, documental e de anima\u00e7\u00e3o, de no m\u00ednimo 4 epis\u00f3dios, que envolvam profissionais da cadeia   produtiva do audiovisual, na perspectiva da execu\u00e7\u00e3o efetiva do projeto, como desdobramento da   proposta, apresentados por Pessoas F\u00edsica, Microempreendedor Individual (MEI) e Pessoa Jur\u00eddica   com e sem fins lucrativos.  1.4.2. Forma\u00e7\u00e3o: propostas de atividades formativas (oficinas, cursos, workshops, dentre outras)   voltados para inicia\u00e7\u00e3o ao audiovisual ou que busquem o aperfei\u00e7oamento profissional do setor,   sendo as atividades voltadas prioritariamente para o p\u00fablico soteropolitano, apresentados por   Pessoa F\u00edsica, Microempreendedor Individual (MEI) e Pessoa Jur\u00eddica com e sem fins lucrativos.  1.4.3. Produ\u00e7\u00e3o de curta-metragem: propostas de obras de fic\u00e7\u00e3o, document\u00e1rio e anima\u00e7\u00e3o,   apresentadas por Microempreendedor Individual (MEI) e Pessoa Jur\u00eddica com e sem fins lucrativos.  1.5. O cronograma de execu\u00e7\u00e3o das propostas apresentadas, desde a pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o \u00e0 p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o,   dever\u00e1 respeitar o per\u00edodo de 26 de dezembro de 2020 a 30 de abril de 2021.  1.6. Os proponentes que apresentarem propostas de atividades presenciais dever\u00e3o se comprometer   a respeitar os protocolos sanit\u00e1rios municipais, bem como as propostas digitais que envolvam a   intera\u00e7\u00e3o presencial entre artistas e t\u00e9cnicos dever\u00e3o atender a esses protocolos.  1.7. A ficha t\u00e9cnica dos propostas deve constar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) integrantes para   propostas do item 1.4.1, 4 (quatro) integrantes para propostas do item 1.4.2 e 6 (seis) integrantes   para propostas do item 1.4.3; sendo estes os principais envolvidos na concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da   proposta, podendo o proponente integrar essa lista, desde que tenha fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou art\u00edstica.   Esta medida visa impedir a concentra\u00e7\u00e3o dos recursos, contribuindo para sua distribui\u00e7\u00e3o entre   diferentes t\u00e9cnicos e artistas do setor do audiovisual.   1.8. Fica assegurado \u00e0 FGM o direito n\u00e3o exclusivo pela exibi\u00e7\u00e3o da obra, por um prazo m\u00e1ximo   de 12 (doze meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da proposta, podendo replicar tais conte\u00fados em seu site   e redes sociais oficiais de acordo com grade espec\u00edfica elaborada pela equipe dessa institui\u00e7\u00e3o e   previamente acordado com o proponente.   1.9. 30% das premia\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica ser\u00e3o direcionadas a propostas inscritas por   proponentes autodeclarados negros (pretos ou pardos) conforme previsto na cl\u00e1usula 7 deste   Chamada P\u00fablica.   PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos, concorrer\u00e3o \u00e0   reserva de premia\u00e7\u00f5es as institui\u00e7\u00f5es cuja composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou o quadro diretor seja composto   por 50% ou mais de membros autodeclarados negros (pretos ou pardos).   2. DOS RECURSOS FINANCEIROS E DA PREMIA\u00c7\u00c3O  2.1. Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros necess\u00e1rios para o desenvolvimento desta a\u00e7\u00e3o   ser\u00e3o inseridos na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid-19, Fonte de Recurso:   0.1.09 - Outras Fontes - Tesouro com aporte financeiro de R$1.280.000,00 (um milh\u00e3o duzentos e   oitenta mil reais).  2.2. Ser\u00e3o concedidos 16 (dezesseis) pr\u00eamios sendo: 4 (quatro) pr\u00eamios para a categoria de   desenvolvimento de obras seriadas no valor de R$ 60.000,00 (sessenta mil reais), 4 (pr\u00eamios) para   a categoria de forma\u00e7\u00e3o no valor de R$ 60.000,00 (sessenta mil reais) e 8 pr\u00eamios para a categoria   produ\u00e7\u00e3o no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais) salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o   das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o   dispostos no item 4.4.. Em cada categoria, ser\u00e1 aplicada a reserva m\u00ednima de 30% para proponentes   autodeclarados negros (pretos ou pardos), conforme demonstra o quadro a seguir:  CATEGORIA I - DESENVOLVIMENTO  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  3 1  CATEGORIA II - FORMA\u00c7\u00c3O  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  3 1  CATEGORIA III - PRODU\u00c7\u00c3O  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  5 3  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Para a reserva de premia\u00e7\u00f5es de cotas para proponentes autodeclarados negros         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "24": "| N \u00ba 7.79824  (pretos ou pardos), no caso desta Chamada P\u00fablica, considerou-se que: resultado do n\u00famero decimal   igual ou maior do que 0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente superior; se menor   do que 0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente inferior. Este c\u00e1lculo \u00e9 baseado no   valor total de propostas, considerando todas as categorias.   2.3. Ser\u00e3o classificados 5 suplentes na categoria de produ\u00e7\u00e3o, 3 suplentes na categoria de   desenvolvimento e 3 suplentes na categoria de forma\u00e7\u00e3o, salvo insufici\u00eancia de demanda ou   inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de   avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  2.3.1 Ser\u00e3o classificados 3 suplentes na categoria de produ\u00e7\u00e3o, 2 suplentes na categoria de   desenvolvimento e 2 suplentes na categoria de forma\u00e7\u00e3o de proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos) salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es   desta Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.   2.4 O proponente que tiver proposta selecionada firmar\u00e1 Termo de Compromisso com a FGM e far\u00e1   jus ao pagamento do valor l\u00edquido do pr\u00eamio, conforme previsto na Lei Federal 8.981/95 e Solu\u00e7\u00e3o de   Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16 de julho de 2012, a saber:  2.4.1 Para Pessoa F\u00edsica, o imposto sobre a premia\u00e7\u00e3o incide na fonte e ser\u00e1 calculado e retido pela   FGM de acordo com a tabela progressiva mensal, a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o do devido na Declara\u00e7\u00e3o de   Ajuste Anual (DAA). Nestes casos, o pr\u00eamio a ser pago ter\u00e1 o valor l\u00edquido de R $44.369,36 (quarenta   e quatro mil, trezentos e sessenta e nove reais e trinta e seis centavos).  2.4.2. Para Pessoa Jur\u00eddica - institui\u00e7\u00e3o com ou sem fins lucrativos e MEI - n\u00e3o haver\u00e1 reten\u00e7\u00e3o na   fonte, devendo o pr\u00eamio ser contabilizado na escritura\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica recebedora, de forma a   compor a receita por ela auferida.  2.5. O proponente dever\u00e1 prever na planilha or\u00e7ament\u00e1ria o investimento total do valor l\u00edquido do   pr\u00eamio.  3. DA INSCRI\u00c7\u00c3O  3.1. POR NATUREZA DOS PROPONENTES  3.1.1 As inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o de propostas previstas nesta Chamada P\u00fablica dever\u00e3o ser   efetuadas no per\u00edodo de 28 de setembro a 12 de outubro de 2020, por meio de sistema online   dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico: premioaudiovisual.salvador.ba.gov.br  3.1.2 Ser\u00e1 exigido no ato da inscri\u00e7\u00e3o online, al\u00e9m do preenchimento e envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico   de Inscri\u00e7\u00e3o, a jun\u00e7\u00e3o de arquivos digitais dos seguintes documentos:  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   do audiovisual.  c) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica deste Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o;  II. Para Microempreendedor Individual (MEI):  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, devendo apresentar CNAE de audiovisual   como uma de suas atividades (prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria);  b) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente  c) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do titular MEI proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades   no campo do audiovisual;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica deste Chamada P\u00fablica, dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o;  III. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, devendo apresentar CNAE de audiovisual   como uma de suas atividades (prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria);  b) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal   c) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio da institui\u00e7\u00e3o proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades   no campo do audiovisual;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica, dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o;  IV. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ da empresa proponente devendo   apresentar CNAE de audiovisual como uma de suas atividades (prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria);  b) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal   c) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio da empresa proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades   no campo do audiovisual;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica deste Chamada P\u00fablica, dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o;  3.2 POR NATUREZA DA CATEGORIA  Para al\u00e9m dos documentos acima citados, os proponentes devem encaminhar documentos   espec\u00edficos de acordo com a categoria pleiteada.  3.2.1. Categoria Desenvolvimento de obras seriadas:  I. Argumento da obra, entre 02 (duas) a 04 (quatro) p\u00e1ginas  II. Curr\u00edculo do(a) ROTEIRISTA e corroterista (se houver)  3.2.2. Categoria Forma\u00e7\u00e3o  I. Ementa e metodologia das atividades  II. Curr\u00edculo dos profissionais de forma\u00e7\u00e3o  3.2.3 Categoria Produ\u00e7\u00e3o de Curta Metragem  I. Roteiro   II. C\u00f3pia do Certificado ou do protocolo de Registro de Roteiro emitido pela FBN, em nome do(a)   ROTEIRISTA ou formul\u00e1rio preenchido junto com pagamento do recolhimento e comprovante de   envio.  3.3. Os proponentes poder\u00e3o informar no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o links para sites   onde estejam hospedados conte\u00fados digitais de trabalhos realizados previamente pela equipe da   proposta, a exemplo do YouTube, SoundCloud, 4shared, Facebook, entre outros.  3.4. Cada proponente poder\u00e1 inscrever at\u00e9 02 (duas) propostas, no entanto, poder\u00e1 ser contemplado   com apenas um pr\u00eamio por meio desta Chamada P\u00fablica.  3.5. A inscri\u00e7\u00e3o implica pr\u00e9via e integral concord\u00e2ncia com as normas desta Chamada P\u00fablica, seus   anexos e instrumentos de participa\u00e7\u00e3o.  3.6. Imediatamente ap\u00f3s o envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o, o proponente dever\u00e1 salvar e/  ou imprimir o registro da inscri\u00e7\u00e3o fornecido pelo sistema, documento que assegura o recebimento   da inscri\u00e7\u00e3o pelo sistema e que \u00e9 exigido em caso de interposi\u00e7\u00e3o de recurso quanto \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o da   proposta.  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Caso a inscri\u00e7\u00e3o da proposta n\u00e3o seja confirmada pelo sistema, com a emiss\u00e3o   do registro, a mesma pode n\u00e3o ter sido foi validada, situa\u00e7\u00e3o em que o proponente dever\u00e1 realizar   nova inscri\u00e7\u00e3o. A FGM n\u00e3o far\u00e1 a confirma\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es por outros meios, tais como telefone   e e-mail.  3.7. Decorrido o prazo de inscri\u00e7\u00e3o, a FGM publicar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas no Di\u00e1rio   Oficial do Munic\u00edpio at\u00e9 05 (cinco) dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00f5es.   3.8. Os proponentes cujas propostas n\u00e3o constem na lista dos inscritos poder\u00e3o apresentar recurso   atrav\u00e9s do email premioaudiovisual@salvador.ba.gov.br em at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias corridos contados a   partir da data da divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas, enviando o registro da inscri\u00e7\u00e3o que   dever\u00e1 ser gravado pelo proponente ao enviar o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico.   3.9. A FGM divulgar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o final das propostas inscritas, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, em at\u00e9 03   (tr\u00eas) dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia para interposi\u00e7\u00e3o de recurso.  4. DA AVALIA\u00c7\u00c3O E SELE\u00c7\u00c3O  4.1 A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constitu\u00edda por t\u00e9cnicos servidores da FGM e   representantes da Sociedade Civil, convocados por not\u00f3rio saber e/ou experi\u00eancia em an\u00e1lise e   gest\u00e3o de propostas culturais.  4.2 A etapa de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposta, de acordo com os   crit\u00e9rios preestabelecidos no item 4.4  4.3. A etapa de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o das propostas ser\u00e1 acompanhada e fiscalizada por 1 (um)   representante do Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural (CMPC), membro da representa\u00e7\u00e3o da   Sociedade Civil, designado pelo \u00f3rg\u00e3o, em atendimento ao disposto no Art. 6\u00ba da Lei 8.551/2014.  4.4. A avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de propostas obedecer\u00e3o aos seguintes crit\u00e9rios:  I. Relev\u00e2ncia no contexto art\u00edstico-cultural do munic\u00edpio do Salvador;  II. M\u00e9rito da proposta (art\u00edstico, t\u00e9cnico e conceitual)  III. Viabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e de execu\u00e7\u00e3o;  IV. Perfil e experi\u00eancia do proponente e equipe t\u00e9cnica;  V. Car\u00e1ter inclusivo e est\u00edmulo \u00e0 diversidade cultural;  4.5. A FGM divulgar\u00e1 o resultado da habilita\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o, informando a rela\u00e7\u00e3o das   propostas selecionadas e suplentes, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio e nos seus sites na internet, em   at\u00e9 30 (trinta) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas.   5. DO PAGAMENTO E PREMIA\u00c7\u00c3O  5.1. A assinatura do Termo de Compromisso est\u00e1 condicionada ao envio de documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria atrav\u00e9s do email documentacaoaudiovisual@gmail.com, em formato PDF,   no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do resultado final de sele\u00e7\u00e3o,   sendo considerados apenas os e-mails enviados com a documenta\u00e7\u00e3o completa at\u00e9 18h do \u00faltimo         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "25": "| N \u00ba 7.798 25 dia \u00fatil estabelecido.  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do proponente;  c) Comprovante de regularidade com a Fazenda Federal, podendo ser impresso a partir do site www.  receita.fazenda.gov.br;  d) Comprovante de regularidade com a Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.ba.gov.br;  e) Comprovante de regularidade com a Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.salvador.ba.gov.br;  f) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  g) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  h) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   i) Declara\u00e7\u00e3o de nepotismo conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o   Normativa n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  j) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  k) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do proponente.  l) C\u00f3pia do cart\u00e3o do PIS/PASEP ou NIT  II. Para Microempreendedor Individual - MEI:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do titular MEI proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do titular MEI proponente;  c) C\u00f3pia do Certificado de Micro Empreendedor Individual (MEI) em vigor, devidamente registrado,   com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;   h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade junto ao TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do titular MEI.  III. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Estatuto Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;   j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) C\u00f3pia do instrumento de constitui\u00e7\u00e3o de poderes do representante legal devidamente arquivado no   \u00d3rg\u00e3o competente ou certid\u00e3o;  m) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva da proposta;  n) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  IV. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Contrato Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;   j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;   k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do proposta;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  5.2. Aos proponentes autodeclarados negros (pretos ou pardos), selecionados na reserva de   cotas, al\u00e9m dos documentos descritos no item 5.1, dever\u00e3o enviar, para fins de eventual an\u00e1lise e   publiciza\u00e7\u00e3o, os seguintes anexos:   a) 1 (uma) foto colorida de frente (com o fundo branco);  b) 1 (uma) foto colorida de perfil (com o fundo branco).   PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica de direito privado com ou sem fins   lucrativos, devem ser enviados as imagens dos membros da composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou quadro diretor   autodeclarados negros (pretos ou pardos).  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Os arquivos contendo os documentos correspondentes para eventual an\u00e1lise   e publiciza\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estar nas extens\u00f5es JPG, JPEG ou PNG e possuir dimens\u00f5es m\u00e1ximas de 2   MB (megabytes) por arquivo.   PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: As fotos que ser\u00e3o enviadas devem seguir o mesmo padr\u00e3o das fotos de   documentos oficiais, observando recomenda\u00e7\u00f5es de responsabilidade do proponente: a) que o fundo   da foto seja branco; b) que o proponente esteja com a postura correta com a coluna bem alinhada; c)   n\u00e3o esteja de cabe\u00e7a baixa, nem de cabe\u00e7a erguida; d) que n\u00e3o esteja usando \u00f3culos, bon\u00e9, touca e   similares; e) que n\u00e3o esteja usando nenhum tipo de maquiagem.  PAR\u00c1GRAFO QUARTO: Todas os arquivos com as fotografias dos proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos) ser\u00e3o divulgadas em site espec\u00edfico para fins de acompanhamento e controle   da sociedade civil conforme autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em declara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica constante no Formul\u00e1rio   Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.  5.3. No caso de proponente Pessoa F\u00edsica ou representante legal de institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado ser   de nacionalidade estrangeira, dever\u00e1 ser apresentado em acr\u00e9scimo, comprovante de perman\u00eancia   legal no pa\u00eds.  5.4. A falta de apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer dos documentos elencados, ou a apresenta\u00e7\u00e3o em desacordo   com o estabelecido, implicar\u00e1 a desclassifica\u00e7\u00e3o da proposta, sendo comunicado ao proponente a   motiva\u00e7\u00e3o e convocado o suplente por ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  5.5 Os proponentes classificados como suplentes tamb\u00e9m dever\u00e3o enviar documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria, listada nos itens 5.1, 5.2 e 5.3, atrav\u00e9s do email documentacaoaudiovisual@  gmail.com em formato PDF, no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o   do resultado final de sele\u00e7\u00e3o. Ressaltamos, no entanto, que a entrega da documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante   sua contrata\u00e7\u00e3o, visto que os suplentes ser\u00e3o convocados apenas em caso de desclassifica\u00e7\u00e3o dos   proponentes selecionados.  5.6. O proponente deve estar livre de pend\u00eancias, inadimpl\u00eancias ou falta de presta\u00e7\u00e3o de contas   junto a Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos e ao Munic\u00edpio de Salvador, sob pena de desclassifica\u00e7\u00e3o da   proposta.  5.7. O pagamento ocorrer\u00e1 em parcela \u00fanica, ap\u00f3s a entrega dos documentos e assinatura de Termo   de Compromisso, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2020, salvo prorroga\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal   14.017/2020 (Lei Aldir Blanc) ou em outras legisla\u00e7\u00f5es relacionadas.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "26": "| N \u00ba 7.79826  5.8 O pagamento dos pr\u00eamios previstos neste Chamada P\u00fablica ser\u00e1 efetuado em conta corrente   ou poupan\u00e7a zerada, em nome do proponente contemplado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em qualquer   ag\u00eancia banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para a proposta.  5.9. O pagamento dos pr\u00eamios fica sujeito ao regular andamento dos tr\u00e2mites formais envolvidos.  6. DA COMPROVA\u00c7\u00c3O DO CUMPRIMENTO DO OBJETO  6.1. O proponente premiado dever\u00e1 apresentar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto em   formul\u00e1rio espec\u00edfico a ser fornecido pela FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da   execu\u00e7\u00e3o da proposta, que dever\u00e1 conter os seguintes documentos:  I. Of\u00edcio de encaminhamento;  II. Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto;  III. Materiais que comprovem a execu\u00e7\u00e3o da atividade, por exemplo: fotografias, v\u00eddeos, cartazes,   cat\u00e1logos, clipagem.  6.2. Os proponentes das propostas selecionadas na categoria Desenvolvimento de obras seriadas   dever\u00e3o anexar \u00e0 Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto outros documentos que demonstrem a   sua execu\u00e7\u00e3o, a saber: Roteiro, Proposta Executivo e C\u00f3pia do Certificado ou do protocolo de Registro   de Roteiro emitido pela FBN, em nome do(a) ROTEIRISTA.  6.3 Os propostas selecionados na categoria produ\u00e7\u00e3o devem ser finalizados em pel\u00edcula 35 mm   (trinta e cinco mil\u00edmetros) ou suportes digitais de alta defini\u00e7\u00e3o - HD, com resolu\u00e7\u00e3o m\u00ednima de   1.080 x 1.920 pixels, exemplo: MOV, H264, FULL HD, DCP, similares ou com tecnologias superiores,   n\u00e3o sendo admitidos formatos standard, tais como DigiBeta, DVCPRO 50, Betacam 9 / 28 Betacam,   Betacam SX, DVCam e MiniDV, dentre outros, podendo ser empregados outros suportes no processo   de capta\u00e7\u00e3o de imagens.  6.4. A aprova\u00e7\u00e3o do Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto fica condicionada \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da   regularidade dos documentos apresentados, conforme previsto neste item, bem como \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o   do cumprimento das etapas de execu\u00e7\u00e3o correspondente, mediante parecer do setor da FGM   respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da proposta.  6.5. A Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto de que trata este item n\u00e3o exime o proponente   premiado de comprovar a regular aplica\u00e7\u00e3o dos recursos ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio e a   outros \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o   espec\u00edfica vigente.  6.6. A omiss\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, a sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o, ou   o descumprimento de quaisquer das cl\u00e1usulas do Termo de Compromisso, sujeitar\u00e1 o proponente   premiado \u00e0s penalidades descritas abaixo:   I. - Advert\u00eancia e/ou;  II. - Devolu\u00e7\u00e3o dos recursos n\u00e3o realizados e/ou;  III. - Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a   Administra\u00e7\u00e3o, por prazo n\u00e3o superior a 2 (dois) anos;  IV. - Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto   perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a   pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir   a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada com base   no inciso anterior.  6.7. Da decis\u00e3o que rejeitar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto ou que a desaprove, caber\u00e1   recurso.  7. DAS PREMIA\u00c7\u00d5ES DESTINADAS PARA NEGROS   7.1 Ao proponente negro (pretos ou pardos), \u00e9 reservado 30% (trinta por cento) das premia\u00e7\u00f5es,   na forma de equidade na destina\u00e7\u00e3o dos recursos do par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 27 da Lei Municipal   n\u00ba 9.451/2019 - Estatuto da Igualdade Racial e de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia Religiosa, devendo o   proponente observar tamb\u00e9m, no ato da inscri\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es gerais estabelecidas neste   Chamada P\u00fablica, as condi\u00e7\u00f5es previstas neste item, para que possa fazer uso das prerrogativas   disciplinadas em lei e neste Chamada P\u00fablica.   7.2. Para efeitos do previsto neste Chamada P\u00fablica, considera-se negro (pretos ou pardos) aquele   que assim se declarar identificando-se como de cor preta ou parda, da ra\u00e7a/etnia negra, conforme   classifica\u00e7\u00e3o ra\u00e7a/cor do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.   7.3. O proponente julgando-se amparado pelas disposi\u00e7\u00f5es legais poder\u00e1 concorrer, sob sua inteira   responsabilidade, \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas aos candidatos negros (pretos ou pardos).   7.4. A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa, ficando o proponente submetido \u00e0s regras gerais estabelecidas neste   Chamada P\u00fablica, caso n\u00e3o opte pela reserva de premia\u00e7\u00f5es.  7.5. O proponente negro (pretos ou pardos) que pretende concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas   dever\u00e1, sob as penas da lei, assinalar esta condi\u00e7\u00e3o no campo espec\u00edfico d Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de   Inscri\u00e7\u00e3o, expressamente se autodeclarando negro (pretos ou pardos).   7.6. O proponente que porventura declarar indevidamente a op\u00e7\u00e3o de concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es   destinadas aos negros (pretos ou pardos) poder\u00e1, ap\u00f3s tomar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o   nessa condi\u00e7\u00e3o, cancelar sua inscri\u00e7\u00e3o realizando uma nova inscri\u00e7\u00e3o que automaticamente   invalidar\u00e1 a primeira.   7.7. O proponente negro (pretos ou pardos) participar\u00e1 do processo de sele\u00e7\u00e3o em igualdade de   condi\u00e7\u00f5es com os demais proponentes, no que concerne \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas neste Chamada   P\u00fablica.   7.8. Os proponentes destinat\u00e1rios da reserva de premia\u00e7\u00f5es a negros (pretos ou pardos) concorrer\u00e3o   tamb\u00e9m \u00e0s premia\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia, ficando vedado restringir-lhes o acesso   \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas.   7.9. Detectada a falsidade da declara\u00e7\u00e3o, o proponente, ainda que j\u00e1 tenha assinado o Termo de   Compromisso e/ou recebido os recursos da Premia\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 sujeito \u00e0 anulac \u0327\u00e3o da sua premia\u00e7\u00e3o e  devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja assegurado o   contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.   7.10. Considerando ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 e o reconhecimento da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da   pandemia do novo coronav\u00edrus, fica dispensado da averigua\u00e7\u00e3o presencial para autodeclara\u00e7\u00e3o de   proponentes negros (pretos ou pardos) o proponente que optar em concorrer pela reserva destas   premia\u00e7\u00f5es.   PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, a posteriori ser\u00e1 institu\u00edda   uma Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro (pretos ou pardos), composta por membros   do poder p\u00fablico e da sociedade civil, que ir\u00e1 realizar o procedimento de forma digital, publicando   convoca\u00e7\u00e3o em Di\u00e1rio oficial do Munic\u00edpio e enviando, atrav\u00e9s de e-mail cadastrado no ato da   inscri\u00e7\u00e3o, os detalhes para a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o.   PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Para fins de verifica\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro   (pretos ou pardos) ir\u00e1 considerar as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas do proponente (relacionadas ao grupo   \u00e9tnico-racial tutelado pela norma que instituiu as cotas), ao tempo da an\u00e1lise do procedimento de   heteroidentifica\u00e7\u00e3o.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: O n\u00e3o comparecimento do proponente para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de   verifica\u00e7\u00e3o, em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, implicar\u00e1 automaticamente na anulac\u0327\u00e3o   da sua premia\u00e7\u00e3o e devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe   seja assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.   7.11. As premia\u00e7\u00f5es reservadas aos proponentes negros (pretos ou pardos), bem como os pr\u00eamios   de supl\u00eancia, que n\u00e3o forem providas por falta de proponentes ou por n\u00e3o enquadramento no   programa de reserva de premia\u00e7\u00f5es, ser\u00e3o preenchidas pelos demais proponentes habilitados, com   estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.  8. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  8.1. Ser\u00e3o de responsabilidade do proponente todas as despesas decorrentes de sua participa\u00e7\u00e3o   neste Chamada P\u00fablica.  8.2. N\u00e3o ser\u00e3o selecionadas propostas cujos conte\u00fados desvalorizem, incentivem a viol\u00eancia ou   exponham as mulheres \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de constrangimento, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012.  8.3. \u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados homof\u00f3bicos, de discrimina\u00e7\u00e3o racial, de desqualifica\u00e7\u00e3o da   mulher ou ainda de apologia ao uso de drogas, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012, bem como   \u00e9 vedada a cess\u00e3o do espa\u00e7o de apresenta\u00e7\u00e3o nas atividades selecionadas por este Chamada P\u00fablica   para divulga\u00e7\u00e3o dos referidos conte\u00fados.  8.4. \u00c9 de responsabilidade do proponente a veracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas e a autenticidade   dos documentos apresentados, respondendo na esfera c\u00edvel, criminal e administrativa caso seja   constatada falsidade.  8.5. O proponente, no ato da inscri\u00e7\u00e3o neste Chamada P\u00fablica, declara que todos os elementos ou   qualquer tipo de trabalho utilizado ou inclu\u00eddo na atividade cultural proposta n\u00e3o violam qualquer   direito de uso de imagem ou de propriedade intelectual de terceiros, concordando em assumir   exclusiva responsabilidade legal por reclama\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o judicial ou lit\u00edgio, seja direta ou indiretamente,   decorrente da exibi\u00e7\u00e3o ou uso de trabalhos de terceiros, inclusive quanto a taxas devidas a \u00f3rg\u00e3os   oficiais de arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais, a exemplo do ECAD e SBAT.  8.6. O instrumento contratual deste Chamada P\u00fablica ir\u00e1 prever um termo de licenciamento n\u00e3o   exclusivo de obra intelectual, com validade de 12 (doze meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do proposta e   dos produtos resultantes do proposta, garantindo \u00e0 Prefeitura Municipal de Salvador os direitos n\u00e3o   exclusivos para exibi\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos trabalhos em quest\u00e3o.  8.7 \u00c9 facultado ao setor da FGM respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da   proposta, promover, a qualquer tempo, dilig\u00eancia destinada a esclarecer, ajustar ou complementar   a instru\u00e7\u00e3o dos processos.  8.8. O proponente obriga-se a divulgar as marcas disponibilizadas pela FGM em todas as pe\u00e7as de   promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da proposta premiada e nos eventos e a\u00e7\u00f5es dela decorrentes, de acordo com   o padr\u00e3o de identidade visual fornecido, com as diretrizes de comunica\u00e7\u00e3o da Prefeitura do Salvador,   mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.  8.9. O proponente dever\u00e1 citar verbalmente o apoio e financiamento da FGM e Prefeitura de Salvador   durante apresenta\u00e7\u00f5es online e entrevistas concedidas.  8.10. Caso a proposta n\u00e3o seja executada conforme estabelecido no cronograma de execu\u00e7\u00e3o,   poder\u00e3o ser adotadas medidas administrativas e jur\u00eddicas cab\u00edveis.  8.11. Firmado o Termo de Compromisso, qualquer altera\u00e7\u00e3o no cronograma de execu\u00e7\u00e3o proposto   somente poder\u00e1 ocorrer ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o deste pedido, acompanhado de justificativa         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "27": "| N \u00ba 7.798 27 fundamentada, com 15 dias de anteced\u00eancia, se autorizada pela FGM.  8.12. A FGM n\u00e3o se responsabiliza por poss\u00edveis falhas de envio eletr\u00f4nico ou incompatibilidade de   arquivos digitais anexados ao Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.  8.13 N\u00e3o ser\u00e3o aceitas propostas de servidores municipais e membros de \u00f3rg\u00e3os colegiados   vinculados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal, seus c\u00f4njuges, parentes consangu\u00edneos ou afins, em linha reta   ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, conforme Decreto Municipal 23.781/2013.   8.14 N\u00e3o poder\u00e3o inscrever-se nem participar direta ou indiretamente deste Chamada P\u00fablica pessoa   jur\u00eddica cujo quadro diretivo ou societ\u00e1rio tenha em sua composi\u00e7\u00e3o agentes p\u00fablicos da Prefeitura   de Salvador (sejam eles servidores de carreira, detentores de cargo comissionado, terceirizados,   bolsistas, estagi\u00e1rios e quaisquer outros que exer\u00e7am fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria ou permanente, remunerada   ou n\u00e3o, vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta) bem como membros de \u00f3rg\u00e3os   colegiados vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal.  8.15. O aporte financeiro da Prefeitura de Salvador, atrav\u00e9s da Lei Aldir Blanc, deve ser a \u00fanica fonte   de financiamento p\u00fablico para os propostas contempladas neste Chamada P\u00fablica.  8.16. As situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estiverem reguladas por este Chamada P\u00fablica, bem como pelas demais   normas aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias aqui tratadas, dever\u00e3o ser objeto de an\u00e1lise do titular da FGM,   observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.  Salvador, 25 de SETEMBRO de 2020.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  ANEXO I - PREFEITURAS-BAIRRO, BAIRROS E COMUNIDADES REMANESCENTES DE QUILOMBOS  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  N\u00ba BAIRRO 4 Calabar  1 Acupe 5 Caminho das \u00c1rvores  2 Barbalho 6 Canela  3 Barris 7 Chapada do Rio  Vermelho  4 Boa Vista de Brotas 8 Costa Azul  5 Brotas 9 Engenho Velho da  Federa\u00e7\u00e3o  6 Candeal 10 Federa\u00e7\u00e3o  7 Centro 11 Gra\u00e7a  8 Centro Hist\u00f3rico 12 Itaigara  9 Com\u00e9rcio 13 Jardim Arma\u00e7\u00e3o  10 Cosme de Farias 14 Nordeste de Amaralina  11 Engenho Velho de  Brotas  15 Ondina  12 Garcia 16 Pituba  13 Luiz Anselmo 17 Rio Vermelho  14 Maca\u00fabas 18 Santa Cruz  15 Matatu 19 STIEP  16 Nazar\u00e9 20 Vale das Pedrinhas  17 Santo Agostinho 21 Vit\u00f3ria  18 Santo Ant\u00f4nio PREFEITURA-BAIRRO VII \u2013 LIBERDADE / S\u00c3O   CAETANO  19 Sa\u00fade N\u00ba BAIRRO  20 Toror\u00f3 1 Alto do Cabrito  21 Vila Laura 2 Baixa de Quintas  PREFEITURA-BAIRRO II \u2013 SUB\u00daRBIO / ILHAS 3 Boa Vista de S\u00e3o  Caetano  N\u00ba BAIRRO 4 Bom Ju\u00e1  1 Alto da Terezinha 5 Caixa D'\u00e1gua  2 Coutos 6 Campinas de Piraj\u00e1  3 Fazenda Coutos 7 Capelinha  4 Ilha de Bom Jesus dos  Passos  8 Cidade Nova  5 Ilha de Mar\u00e9 9 Curuzu  6 Ilha dos Frades 10 Fazenda Grande do  Retiro  7 Itacaranha 11 IAPI  8 Nova Constituinte 12 Lapinha  9 Paripe 13 Liberdade  10 Periperi 14 Marechal Rondon  11 Plataforma 15 Pau Mi\u00fado  12 Praia Grande 16 Pero Vaz  13 Rio Sena 17 Retiro  14 S\u00e3o Jo\u00e3o do Cabrito 18 Santa M\u00f4nica  15 S\u00e3o Tom\u00e9 19 S\u00e3o Caetano  PREFEITURA-BAIRRO III \u2013 CAJAZEIRAS PREFEITURA-BAIRRO VIII \u2013 CABULA / TANC.   NEVES  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  N\u00ba BAIRRO N\u00ba BAIRRO  1 \u00c1guas Claras 1 Arenoso  2 Boca da Mata 2 Arraial do Retiro  3 Cajazeiras II 3 Barreiras  4 Cajazeiras IV 4 Beiru/Tancredo Neves  5 Cajazeiras V 5 Cabula  6 Cajazeiras VI 6 Cabula VI  7 Cajazeiras VII 7 Calabet\u00e3o  8 Cajazeiras VIII 8 Centro Administrativo  da Bahia 4  9 Cajazeiras X 9 Doron  10 Cajazeiras XI 10 Engomadeira  11 Castelo Branco 11 Granjas Rurais  Presidente Vargas  12 Dom Avelar 12 Jardim Santo In\u00e1cio  13 Fazenda Grande I 13 Mata Escura  14 Fazenda Grande II 14 Narandiba  15 Fazenda Grande III 15 Nova Sussuarana  16 Fazenda Grande IV 16 Novo Horizonte  17 Jaguaripe I 17 Pernambu\u00e9s  PREFEITURA-BAIRRO IV \u2013 ITAPU\u00c3 / IPITANGA 18 Resgate  N\u00ba BAIRRO 19 Saboeiro  1 Aeroporto 4 20 S\u00e3o Gon\u00e7alo  2 Alto do Coqueirinho 21 Saramandaia  3 Areia Branca 22 Sussuarana  4 Bairro da Paz PREFEITURA-BAIRRO IX \u2013 PAU DA LIMA  5 Boca do Rio N\u00ba BAIRRO  6 Cassange 1 Canabrava  7 Imbu\u00ed 2 Jardim Cajazeiras  8 Itapu\u00e3 3 Jardim Nova  Esperan\u00e7a  9 Itinga 4 Nova Bras\u00edlia  10 Jardim das  Margaridas  5 Novo Marotinho  11 Mussurunga 6 Pau da Lima  12 Nova Esperan\u00e7a 7 Porto Seco Piraj\u00e1  13 Patamares 8 S\u00e3o Marcos  14 Piat\u00e3 9 S\u00e3o Rafael  15 Pitua\u00e7u 10 Sete de Abril  16 S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o 11 Trobogy  17 Stella Maris 12 Vale dos Lagos  PREFEITURA-BAIRRO V \u2013 CIDADE BAIXA 13 Vila Can\u00e1ria  N\u00ba BAIRRO PREFEITURA-BAIRRO X \u2013 VAL\u00c9RIA  1 Boa Viagem N\u00ba BAIRRO  2 Bonfim 1 Moradas da Lagoa  3 Cal\u00e7ada 2 Palestina  4 Caminho de Areia 3 Piraj\u00e1  5 Lobato 4 Val\u00e9ria  6 Mangueira COMUNIDADES REMANESCENTES DE   QUILOMBOS  7 Mares N\u00ba COMUNIDADE  8 Massaranduba 1 Bananeiras (Ilha de  Mar\u00e9)  9 Monte Serrat 2 Praia Grande (Ilha de  Mar\u00e9)  10 Ribeira 3 Martelo (Ilha de Mar\u00e9)  11 Roma 4 Ponta Grossa (Ilha de  Mar\u00e9)  12 Santa Luzia 5 Porto dos Cavalos (Ilha  de Mar\u00e9)  13 Uruguai 6 Alto do Toror\u00f3 (S\u00e3o  Tom\u00e9 de Paripe)  14 Vila Ruy Barbosa/ Jardim Cruzeiro     PREFEITURA-BAIRRO VI \u2013 BARRA / PITUBA    N\u00ba BAIRRO    1 Alto das Pombas    2 Amaralina    ANEXO II - MODELO DE SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS QUANTO AO RESULTADO DA INSCRI\u00c7\u00c3O  1. IDENTIFICA\u00c7\u00c3O  T\u00edtulo da proposta:  Categoria:  Proponente:  CPF ou CNPJ:        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "28": "| N \u00ba 7.79828  2. ANEXO  Anexe aqui o registro da inscri\u00e7\u00e3o gravado pelo proponente ao enviar o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico.  ANEXO III - MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO  MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO N\u00b0 xxx/2020  TERMO DE COMPROMISSO QUE ENTRE SI CELEBRAM A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS E   xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx, PREMIADO (A) NA CHAMADA P\u00daBLICA n\u00ba 002/ 2020 - PR\u00caMIO CONCEI\u00c7\u00c3O   SENNA DE AUDIOVISUAL .  A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM, funda\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,   integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio de Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de   Cultura e Turismo - SECULT, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba. 15.185.234/0001-28, com sede na Ladeira da   Barroquinha, 02, Barroquinha, nesta Capital, neste ato representada por seu Presidente Sr. Fernando   Ferreira de Carvalho e por sua Gerente Administrativo Financeiro, Sra. Gildete Nascimento Ferreira, na   forma do seu Estatuto, doravante denominada FGM, e do outro lado xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx (RG, CPF/MF   (ou CNPJ se for pessoa jur\u00eddica) e endere\u00e7o completo), doravante denominado (a) COMPROMITENTE,   firmam o presente Termo de Compromisso nos termos da Chamada P\u00fablica n\u00ba 002/ 2020 - Pr\u00eamio   Concei\u00e7\u00e3o Senna de Audiovisual, que se reger\u00e1 pela Lei Federal n\u00ba 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0   10.464/2020, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Decreto Municipal XXX/2020 (Regulamenta\u00e7\u00e3o LAB), Lei   Federal n\u00ba 12.343/2010, Lei Estadual n\u00ba 12.365/2011, Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013, Decreto   Municipal 11.951/1998, Decreto Municipal 23.856/2013 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, de acordo   com o Processo n\u00ba ...................... que integra este Instrumento independentemente de transcri\u00e7\u00e3o,   mediante as cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es seguintes:  CL\u00c1USULA PRIMEIRA - DO OBJETO  Constitui objeto deste Termo de Compromisso a realiza\u00e7\u00e3o da proposta art\u00edstico-cultural \u201c...................\u201d,   nos termos da Planilha Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o apresentados pelo (a)   COMPROMITENTE, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em refer\u00eancia, e aprovados pela   Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o e Acompanhamento, mediante o recebimento de pr\u00eamio em recursos   financeiros.   CL\u00c1USULA SEGUNDA - DO VALOR DO PR\u00caMIO E DOS RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS  O valor bruto do pr\u00eamio \u00e9 de R$............................. (.......................), nos termos do item 2.2 da referida   Chamada P\u00fablica e das condi\u00e7\u00f5es apresentadas pelo (a) COMPROMITENTE, sobre o qual incidir\u00e1   reten\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria consoante a Lei Federal 8.981/1995 e Solu\u00e7\u00e3o de Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16   de julho de 2012.  Par\u00e1grafo \u00danico. Os recursos destinados \u00e0 Premia\u00e7\u00e3o de que trata este Termo de Compromisso   s\u00e3o oriundos da Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid-19, Fonte de Recurso: 0.1.09   - Outras Fontes - Tesouro. R $1.280.000,00 (um milh\u00e3o duzentos e oitenta mil reais).  CL\u00c1USULA TERCEIRA - DAS CONDI\u00c7\u00d5ES PARA O REPASSE  O valor l\u00edquido do pr\u00eamio ser\u00e1 depositado na conta banc\u00e1ria n\u00ba ............................, Ag\u00eancia ........., Banco   XXXXXXXXXXXXX, em nome do (a) COMPROMITENTE, CPF/CNPJ n\u00ba ........................., ap\u00f3s assinatura   deste Termo, de acordo com o calend\u00e1rio de execu\u00e7\u00e3o previsto.  CL\u00c1USULA QUARTA - DOS PRAZOS E DA EXECU\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA ART\u00cdSTICO-CULTURAL  Este Termo de Compromisso ter\u00e1 vig\u00eancia da data de sua assinatura at\u00e9 31 de maio de 2021.   \u00a7 1\u00ba O prazo de vig\u00eancia poder\u00e1 ser prorrogado, apenas uma vez, mediante solicita\u00e7\u00e3o escrita   e devidamente justificada do (a) COMPROMITENTE, desde que respeitados os limites temporais   impostos pelo car\u00e1ter emergencial da a\u00e7\u00e3o que resultou no Termo ora firmado bem como aceita   pela FGM.  \u00a7 2\u00ba As altera\u00e7\u00f5es deste Termo de Compromisso que se fizerem necess\u00e1rias dar-se-\u00e3o mediante   assinatura de Termo Aditivo, formalizado atrav\u00e9s de processo espec\u00edfico.  CL\u00c1USULA QUINTA - DAS RESPONSABILIDADES  Para consecu\u00e7\u00e3o do objeto deste Termo de Compromisso, caber\u00e1 \u00e0s Partes:  I - \u00c0 FGM:  a) Efetuar o pagamento relativo ao Pr\u00eamio, ao (\u00e0) COMPROMITENTE, nos termos das Cl\u00e1usulas   Segunda e Quarta deste Termo de Compromisso;  b) Acompanhar e fiscalizar o desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta ..............................  c) Avaliar e deliberar sobre eventuais altera\u00e7\u00f5es solicitadas pelo proponente que venham modificar   a proposta aprovada;  d) Avaliar e aprovar a aplica\u00e7\u00e3o da logomarca da FGM, Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e   Prefeitura do Salvador nos materiais de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes da proposta.  II - AO (\u00c0) COMPROMITENTE:  a) Desenvolver e realizar a proposta art\u00edstico-cultural ............................... premiada pela FGM na   Chamada P\u00fablica n\u00ba 002/ 2020 Pr\u00eamio Concei\u00e7\u00e3o Senna de Audiovisual,conforme apresentada;  b) Aplicar os recursos no desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta premiada;  c) Permitir e colaborar com o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  d) Responsabilizar-se pelos compromissos e encargos de natureza trabalhista, previdenci\u00e1ria, fiscal,   comercial, banc\u00e1ria, intelectual (direito autoral, inclusive os conexos, e de propriedade industrial),   bem como quaisquer outros resultantes da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  e) Responsabilizar-se por quaisquer viola\u00e7\u00f5es nos direitos de uso de imagem ou de propriedade   intelectual de tudo que utilizou para produzir seu objeto.  f) Solicitar e justificar com anteced\u00eancia de no m\u00ednimo 15 (quinze) dias eventuais altera\u00e7\u00f5es que   venham modificar a proposta aprovada;  g) Incluir em todo material de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes do Proposta, a logomarca da FGM,   Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e Prefeitura do Salvador, com aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da FGM;  h) Encaminhar \u00e0 FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da proposta, o   Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, elaborado de acordo com o quanto estabelecido na Chamada   P\u00fablica n\u00ba XXX/2020 - xxxxxxxxx bem como orientado pela FGM.   CL\u00c1USULA SEXTA - DAS SAN\u00c7\u00d5ES  Caso o (a) COMPROMITENTE incorra em inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, ser-lhe-  \u00e3o aplicadas, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, as san\u00e7\u00f5es previstas na Chamada P\u00fablica   n\u00ba 002/ 2020 - Pr\u00eamio Concei\u00e7\u00e3o Senna de Audiovisual, al\u00e9m de outras aplic\u00e1veis de acordo com a   legisla\u00e7\u00e3o que rege este Termo de Compromisso.  Par\u00e1grafo \u00danico. Em caso de n\u00e3o cumprimento do objeto deste Termo de Compromisso, o (a)   COMPROMITENTE, garantida a pr\u00e9via defesa, estar\u00e1 sujeito (a) \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o da quantia recebida, com   as devidas corre\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo da ado\u00e7\u00e3o de outras medidas cab\u00edveis, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o   pertinente.  CL\u00c1USULA S\u00c9TIMA - DA RESCIS\u00c3O   Assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, o presente Termo de Compromisso poder\u00e1 ser   rescindido, independentemente de interpela\u00e7\u00e3o judicial, nos casos de inexecu\u00e7\u00e3o, total ou parcial,   hip\u00f3tese em que incidir\u00e3o as consequ\u00eancias legais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que o rege.  CL\u00c1USULA OITAVA - DA PUBLICIDADE  O presente Termo de Compromisso ser\u00e1 publicado, de forma resumida, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.  CL\u00c1USULA NONA - DOS DOCUMENTOS INTEGRANTES  Integram o presente Termo de Compromisso, como se nele estivessem transcritos:  I. A Chamada P\u00fablica n\u00ba 002/ 2020 - Pr\u00eamio Concei\u00e7\u00e3o Senna de Audiovisual e seus anexos;  II. O Processo Administrativo n\u00ba ............................;  III. O Formul\u00e1rio de Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta .......................................;  CL\u00c1USULA D\u00c9CIMA - DO FORO  Elege-se o Foro da Comarca da Cidade do Salvador, Capital do Estado da Bahia, com expressa ren\u00fancia   a qualquer outro por mais privilegiado que seja, para dirimir quaisquer quest\u00f5es decorrentes do   presente Termo de Compromisso e que n\u00e3o possam ser resolvidas pela media\u00e7\u00e3o administrativa.  Estando justas e acordes assinam as partes o presente Instrumento em tr\u00eas vias de igual teor e   forma, depois de lido e achado conforme.  Salvador, ........... de ....................................... de 2020.  ..............................................................................  Fernando Ferreira de Carvalho  Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos   ..............................................................................  Gildete Nascimento Ferreira  Gerente Administrativo e Financeiro da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos  ................................................................................  xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx  Compromitente  ANEXO IV - MINUTA DO TERMO DE LICENCIAMENTO   TERMO DE LICENCIAMENTO N\u00c3O EXCLUSIVO  Pelo presente instrumento, com reg\u00eancia pelas leis de n\u00ba 10.406/2002 e 9.610/1998, celebram o   presente Termo de Licenciamento N\u00e3o Exclusivo, entre si as partes, designadas e qualificadas na   forma abaixo, em manifesta\u00e7\u00e3o bilateral de vontades, por m\u00fatuo e rec\u00edproco consentimento, nos   termos a seguir expostos:  I - DAS PARTES  LICENCIANTE: xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx, nacionalidade, estado civil, profiss\u00e3o, telefone n\u00ba___,   e-mail ___, portador (a) do CPF sob o n\u00ba ___ e do RG sob o n\u00ba____ expedida por ___, residente e   domiciliado (a) na Rua ______, n\u00ba ___, complemento ___, CEP ____, bairro ___, cidade;   LICENCIADO: FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, \u00f3rg\u00e3o   integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio de Salvador, entidade vinculada \u00e0 SECRETARIA   MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 15.185.234/0001-28, com   sede na Rua Chile, n\u00ba 31, Centro, nesta Capital, representada neste ato pelo Senhor Presidente,   FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO.   II - DO OBJETO  II.1 - O presente Termo tem por objeto o LICENCIAMENTO N\u00c3O EXCLUSIVO da obra         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "29": "| N \u00ba 7.798 29 (XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX) em favor da LICENCIADA, pelo prazo de 12 (doze) meses, contados   (a partir da data da finaliza\u00e7\u00e3o/entrega do proposta e dos produtos dele resultantes), nos termos   pactuados no Termo de Compromisso firmado por meio do Chamada P\u00fablica n\u00ba xxx/2020 Pr\u00eamio   Concei\u00e7\u00e3o Senna de Audiovisual, tendo em vista que a mesma foi premiada atrav\u00e9s do referido   instrumento.  II.2 - A LICENCIADA poder\u00e1 realizar a divulga\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o do material produzido, em suas redes e   sites, bem como nas p\u00e1ginas da Prefeitura Municipal de Salvador, sem quaisquer \u00f4nus.   III - DAS FINALIDADES E CONDI\u00c7\u00d5ES  III.1 - O Licenciamento estabelecido nos moldes do item anterior (II) \u00e9 concedido de forma gratuita   pelo (a) LICENCIANTE \u00e0 LICENCIADA, para os usos determinados na presente Cl\u00e1usula, pelo prazo de   12 (doze) meses, salvaguardados os padr\u00f5es de \u00c9tica e Moralidade vigentes na Sociedade Brasileira,   \u00e0 luz do Direito, dos Bons Costumes e do Bom Senso, bem como, respeitados os dispositivos vigentes   na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.   III.2 - O uso da obra se dar\u00e1 a crit\u00e9rio da LICENCIADA, que poder\u00e1 utiliz\u00e1-la, no todo ou em parte, por   n\u00famero indeterminado de vezes, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, para fins culturais, n\u00e3o econ\u00f4micos,   desde que respeitados os dispositivos vigentes na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e no presente instrumento.  III.3 - O uso da obra, nos termos referidos no item anterior dever\u00e1 ocorrer, obrigatoriamente, para   difus\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o cultural, sendo expressamente vedada a sua utiliza\u00e7\u00e3o para objeto diferente do   ora determinado.   III.4 - As a\u00e7\u00f5es referidas nos itens anteriores da presente Cl\u00e1usula poder\u00e3o ser de \u00e2mbito interno ou   externo aos endere\u00e7os da LICENCIADA, nacional e internacional; poder\u00e3o ser promovidas em formato   f\u00edsico (cartaz, folheto, panfleto, folder, outdoor e similares), bem como em formato virtual (internet,   site, home page, facebook, e-mail, celular, whatsapp e similares); no formato de foto e/ou v\u00eddeo e/ou   \u00e1udio; divulga\u00e7\u00e3o em geral.  III.5 - O presente LICENCIAMENTO \u00e9 outorgado a t\u00edtulo gratuito, n\u00e3o cabendo ao (a) LICENCIANTE   qualquer benef\u00edcio e/ou remunera\u00e7\u00e3o decorrente deste ato.   III.6 - A contrata\u00e7\u00e3o objeto do presente Instrumento n\u00e3o caracteriza rela\u00e7\u00e3o trabalhista, pelo que n\u00e3o   gera os direitos e deveres que seriam advindos desta rela\u00e7\u00e3o entre as partes; ainda que entre elas   j\u00e1 exista, tenha existido ou venha a existir, contrato de trabalho com objeto diferente ou semelhante   ao ora pactuado.  III.7 - Uma vez cumpridas todas as Cl\u00e1usulas do presente instrumento, as partes renunciam entre si,   quaisquer direitos indenizat\u00f3rios morais, materiais e lucros cessantes de uma contra a outra, seja a   que t\u00edtulo for, especialmente no tocante ao teor do presente termo   IV - DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES DO LICENCIANTE  O LICENCIANTE se responsabiliza pelo \u00f4nus decorrente de quaisquer medidas judiciais ou   extrajudiciais propostas por terceiros, que n\u00e3o fa\u00e7am parte desta rela\u00e7\u00e3o, incluindo a utiliza\u00e7\u00e3o de   ilustra\u00e7\u00f5es, desenhos, fotografias, gr\u00e1ficos, nomes, refer\u00eancias hist\u00f3ricas e bibliogr\u00e1ficas, no que   couber, que venham ser por ele utilizadas.   V - DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES DA LICENCIADA  V.1 - A LICENCIADA se compromete a realizar a distribui\u00e7\u00e3o gratuita da obra com a participa\u00e7\u00e3o do   LICENCIANTE.  V.2 - A LICENCIADA se responsabiliza para todos os fins, civis e criminais, por eventual uso indevido   do LICENCIAMENTO ora concedido, por si ou por terceiros.   VI - DA SUCESS\u00c3O  Comprometem-se a LICENCIADA e o LICENCIANTE, este por si e por seus sucessores ou herdeiros, a   qualquer t\u00edtulo, a respeitar integralmente os termos estipulados no presente Termo.   VII - DO FORO  Fica eleito o Foro da comarca de Salvador para dirimir quaisquer diverg\u00eancias decorrentes do   presente instrumento. E, por estarem assim justas, firmam o presente termo em 02 (duas) vias de   igual forma e conte\u00fado.   Salvador ____ de ________________ de ______.  ________________________________________  Licenciante  ________________________________________  Licenciada  CHAMADA P\u00daBLICA 003/2020  PR\u00caMIO JAIME SODR\u00c9 DE PATRIM\u00d4NIO CULTURAL  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos -  FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo -  SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico - cultural no   \u00e2mbito municipal, com fulcro na lei 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020, Lei Federal n\u00ba   12.343/2010, Lei Estadual n\u00ba 12.365/2011, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal 9546/2020,  Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013, Decreto Municipal 32.873/2020 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes,   torna p\u00fablico a presente Chamada P\u00fablica para premia\u00e7\u00e3o de propostas culturais nas \u00e1reas de   Patrim\u00f4nio Cultural (material e imaterial) que tenham como objetivo apoiar manifesta\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas   culturais de preserva\u00e7\u00e3o, salvaguarda, valoriza\u00e7\u00e3o, dinamiza\u00e7\u00e3o e demais a\u00e7\u00f5es que contribuam   para a continuidade da exist\u00eancia de bens culturais e/ ou para a gest\u00e3o participativa e aut\u00f4noma   de pr\u00e1ticas tradicionais referenciais desse segmento social. Observem - se, ainda, que as propostas   devem atender os protocolos sanit\u00e1rios municipais e as condi\u00e7\u00f5es exigidas neste instrumento.  1. DO OBJETO  1.1. Constitui objeto da presente Chamada P\u00fablica a premia\u00e7\u00e3o de propostas de conte\u00fados e pr\u00e1ticas   voltadas as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais, podendo ser apresentadas em formato digital e/ou   propostas de atividades presenciais, apresentadas por proponentes domiciliados ou sediados no   munic\u00edpio do Salvador h\u00e1 pelo menos 2 (dois) anos. Podem se inscrever Pessoas F\u00edsicas (artistas,   produtores e representantes de grupos art\u00edstico - culturais n\u00e3o formalizados, dentre outros   trabalhadores da cultura); Microempreendedores Individuais (MEI), certificados para atividades do   campo da cultura; e Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos,   com finalidade cultural declarada em Contrato Social ou Estatuto Social (espa\u00e7os culturais, empresas,   institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es sociais, entre outros).  1.2. A premia\u00e7\u00e3o visa promover alternativas para a produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e acesso a conte\u00fados   culturais locais e de interesse p\u00fablico, assim como a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e salvaguarda do patrim\u00f4nio   cultural da cidade de Salvador, em meio \u00e0 emerg\u00eancia sanit\u00e1ria provocada pelo novo coronav\u00edrus   (SARS - CoV2), que t\u00eam afetado diversos setores sociais e econ\u00f4micos, incluindo o setor cultural.   Esta Chamada P\u00fablica tamb\u00e9m busca fortalecer a cidadania cultural, ampliar a democratiza\u00e7\u00e3o e   descentraliza\u00e7\u00e3o do acesso aos recursos p\u00fablicos para iniciativas art\u00edstico - culturais engendradas e   empreendidas por produtores e artistas independentes, grupos art\u00edstico-culturais n\u00e3o formalizados   e organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil atuantes no campo da Cultura, respeitados os prazos de execu\u00e7\u00e3o   do Or\u00e7amento Municipal.  1.3. Considera - se:  I. Patrim\u00f4nio Cultural: os bens de natureza material e imaterial, tomados individualmente ou coletivo,   portadores de refer\u00eancia \u00e0 identidade, \u00e0 a\u00e7\u00e3o, \u00e0 mem\u00f3ria dos diferentes grupos formadores da   sociedade brasileira, nos quais se incluem as formas de express\u00e3o; os modos de criar, fazer e viver;   as cria\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, art\u00edsticas e tecnol\u00f3gicas; as obras, objetos, documentos, edifica\u00e7\u00f5es e demais   espa\u00e7os destinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico - culturais; os conjuntos urbanos e s\u00edtios de valor   hist\u00f3rico, paisag\u00edstico, art\u00edstico, arqueol\u00f3gico, paleontol\u00f3gico, ecol\u00f3gico e cient\u00edfico.  II. Patrim\u00f4nio Cultural Material: Bens corp\u00f3reos e tang\u00edveis divididos em m\u00f3veis e im\u00f3veis, sendo:  (i) as obras, objetos, documentos, edifica\u00e7\u00f5es e demais espa\u00e7os destinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico   - culturais;  (ii) os conjuntos urbanos e s\u00edtios de valor hist\u00f3rico, paisag\u00edstico, art\u00edstico, arqueol\u00f3gico, paleontol\u00f3gico,   ecol\u00f3gico e cient\u00edfico.  III. Patrim\u00f4nio Imaterial: Bens incorp\u00f3reos e intang\u00edveis que abrangem as express\u00f5es culturais e as   tradi\u00e7\u00f5es que um grupo de indiv\u00edduos preserva em homenagem \u00e0 ancestralidade, para as gera\u00e7\u00f5es   futuras. Envolve as formas de express\u00e3o, os modos de criar, fazer e viver, as cria\u00e7\u00f5es cient\u00edficas,   art\u00edsticas e tecnol\u00f3gicas.  1.4. Os projetos dever\u00e3o prever, no m\u00ednimo, 02 (duas) das seguintes linhas de a\u00e7\u00e3o:  I. Forma\u00e7\u00e3o:  (i) a\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia do bem cultural, enquanto pr\u00e1tica vivida atrav\u00e9s do   aprendizado de novas gera\u00e7\u00f5es, dentro do grupo ou comunidade onde \u00e9 tradicionalmente cultivada:   oficinas, cursos, semin\u00e1rios, cartilhas, e - books, v\u00eddeo aulas, a\u00e7\u00f5es educativas, dentre outros.  (ii) capacita\u00e7\u00e3o de quadros para gest\u00e3o do patrim\u00f4nio: oficinas, semin\u00e1rios, cartilhas, manuais,   dentre outros.  (iii) pesquisa participativa: a\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento complementar \u00e0 instru\u00e7\u00e3o de registro   com vistas a ampliar o conhecimento sobre o universo cultural do bem registrado e o contexto da   pol\u00edtica de salvaguarda: mapeamentos, produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, aplicativos, dentre outros.  II. Mem\u00f3ria:  (i) a\u00e7\u00f5es de registro para preserva\u00e7\u00e3o de identidades e pr\u00e1ticas culturais de gera\u00e7\u00f5es passadas e   disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados a respeito do universo cultural significativo do bem cultural para os   v\u00e1rios segmentos da sociedade: produ\u00e7\u00e3o multim\u00eddia (fonogramas, jogos, aplicativos, conte\u00fados   audiovisuais), pesquisas, produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, e - books, invent\u00e1rios dentre outros.  (ii) constitui\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de acervos sobre o universo cultural do bem, de modo   a salvaguardar e socializar o conhecimento acumulado: museus virtuais, sites/ aplicativos, produ\u00e7\u00e3o   bibliogr\u00e1fica, cat\u00e1logos, arquivos, dentre outros.  III. Frui\u00e7\u00e3o:  (i) ocupa\u00e7\u00e3o e aproveitamento do espa\u00e7o urbano e dos monumentos p\u00fablicos: festivais, desfiles,   apresenta\u00e7\u00f5es, visitas guiadas, dentre outros.  IV. Interc\u00e2mbio:  (i) rela\u00e7\u00f5es entre grupos culturais, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es coletivas, agregando de 3 a 4 grupos: a\u00e7\u00f5es   pedag\u00f3gicas, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, produ\u00e7\u00e3o multim\u00eddia, dentre outros.  V. Conserva\u00e7\u00e3o e/ou restauro:  (i) a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de bens culturais im\u00f3veis, m\u00f3veis ou integrados, que sejam   tombados no munic\u00edpio.  1.5. No contexto da presente Chamada P\u00fablica, entende - se por conte\u00fados art\u00edstico - culturais   digitais aqueles produzidos a partir do uso aparelhos eletr\u00f4nicos (c\u00e2meras fotogr\u00e1ficas, gravadores,   computadores, filmadoras, celulares, etc.) e voltados para a exibi\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o   em plataformas digitais (sites, blogs, canais no Youtube, redes sociais, plataformas de streaming,   etc.). S\u00e3o exemplos de conte\u00fados art\u00edstico - culturais digitais os e - books (livros eletr\u00f4nicos); jogos   eletr\u00f4nicos; desenvolvimento de aplicativos; projetos e atividades de arte e tecnologia; projetos e   atividades de m\u00eddias livres; a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o online; videoclipes, exposi\u00e7\u00f5es e   espet\u00e1culos gravados e disponibilizados em plataformas online; apresenta\u00e7\u00f5es em formato de lives;   oficinas art\u00edsticas digitais; podcasts; filmes de fic\u00e7\u00e3o, anima\u00e7\u00e3o ou document\u00e1rios; revistas online;   entre outros.  1.6. As propostas de atividades presenciais dever\u00e3o se comprometer a respeitar os protocolos   sanit\u00e1rios municipais. Propostas digitais que envolvam a intera\u00e7\u00e3o presencial entre artistas e         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "30": "| N \u00ba 7.79830  t\u00e9cnicos tamb\u00e9m devem atender a esses protocolos.  1.7. Entende - se por conte\u00fados art\u00edstico - culturais locais e de interesse p\u00fablico aqueles relevantes   para o contexto cultural de Salvador, que privilegiam a diversidade, as iniciativas de artistas, grupos,   institui\u00e7\u00f5es e produtores, amadores ou profissionais das diversas regi\u00f5es administrativas da cidade   (Prefeituras - Bairro).  1.8. Esta Chamada P\u00fablica contemplar\u00e1 propostas relacionadas aos seguintes seguimentos:  I. Patrim\u00f4nio Material;  II. Patrim\u00f4nio Imaterial, e os subsegmentos: Capoeira, Samba Junino, Of\u00edcio das Baiana, Culturas   Populares, Culturas Negras e Culturas Identit\u00e1rias.  1.9. As propostas inscritas devem se enquadrar em uma das duas categorias or\u00e7ament\u00e1rias, por   segmento, material ou imaterial:  1.9.1. Patrim\u00f4nio Material Categoria 1 - R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais): nesta modalidade,   ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es de proponentes Pessoas F\u00edsicas, Microempreendedores Individuais (MEI) e   Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos.  1.9.1.2 Patrim\u00f4nio Material Categoria 2 - R$ 100.000,00 (cem mil reais): nesta modalidade, ser\u00e3o   aceitas inscri\u00e7\u00f5es de proponentes Pessoas F\u00edsicas, Microempreendedores Individuais (MEI) e   Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos. Pessoas F\u00edsicas n\u00e3o   podem se inscrever nesta modalidade.  1.9.2. Patrim\u00f4nio Imaterial Categoria 1 - R$ 30.000,00 (trinta mil reais): nesta modalidade, ser\u00e3o   aceitas inscri\u00e7\u00f5es de proponentes Microempreendedores Individuais (MEI) e Pessoas Jur\u00eddicas de   Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos.  1.9.2.2 Patrim\u00f4nio Imaterial Categoria 2 - R$ 60.000,00 (sessenta mil reais): nesta modalidade, ser\u00e3o   aceitas inscri\u00e7\u00f5es de proponentes Microempreendedores Individuais (MEI) e Pessoas Jur\u00eddicas de   Direito Privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos.  1.10. Ser\u00e3o selecionadas propostas inscritas por proponentes residentes em todas as regi\u00f5es   administrativas (Prefeituras - Bairro) e nas Comunidades Remanescentes de Quilombos, conforme   disposto no Anexo I, salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es   desta Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. A aplica\u00e7\u00e3o da categoria nomeada Comunidades Remanescentes de Quilombos   est\u00e1 de acordo com o Programa de A\u00e7\u00f5es Afirmativas para as Comunidades Quilombolas da   Secretaria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o - SEMUR, que visa promover a\u00e7\u00f5es voltadas para comunidades   quilombolas localizadas em Salvador e reconhecidas pela Funda\u00e7\u00e3o Palmares.  1.11. O cronograma de execu\u00e7\u00e3o das propostas apresentadas, desde a pr\u00e9 - produ\u00e7\u00e3o, dever\u00e1   respeitar o per\u00edodo de 26 de dezembro de 2020 a 30 de abril de 2021.  1.12. A ficha t\u00e9cnica deve constar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo 4 (quatro) integrantes, caso a   proposta se enquadre na categoria or\u00e7ament\u00e1ria 1; e no m\u00ednimo 8 (oito) integrantes, caso a projeto se   enquadre na categoria or\u00e7ament\u00e1ria 2. Devem ser listados na ficha t\u00e9cnica os principais envolvidos   na concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da proposta, podendo o proponente integrar essa lista, desde que tenha   fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a ser realizada. Esta medida visa impedir a concentra\u00e7\u00e3o dos recursos, contribuindo   para a sua distribui\u00e7\u00e3o entre diferentes trabalhadores da cultura.  1.13. Ao menos 30% das premia\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica ser\u00e3o direcionadas a projetos inscritos   por proponentes autodeclarados negros - pretos ou pardos - conforme previsto na cl\u00e1usula 7 desta   Chamada P\u00fablica.   PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos, concorrer\u00e3o \u00e0   reserva de vagas as institui\u00e7\u00f5es cuja composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou o quadro diretor seja composto por   50% ou mais de membros autodeclarados negros - pretos ou pardos.  1.14. As obras produzidas com os recursos desta Chamada P\u00fablica ser\u00e3o veiculadas nas plataformas   digitais escolhidas pelo proponente e informadas na ficha de inscri\u00e7\u00e3o. Fica assegurado \u00e0 FGM o   direito de replicar tais conte\u00fados em seu site e redes sociais oficiais de acordo com grade espec\u00edfica   elaborada pela equipe dessa institui\u00e7\u00e3o, por um prazo m\u00e1ximo de 12 (doze meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o   do projeto.  2. DOS RECURSOS FINANCEIROS E DA PREMIA\u00c7\u00c3O  2.1. Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros necess\u00e1rios para o desenvolvimento desta a\u00e7\u00e3o   ser\u00e3o inseridos na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos -  FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid - 19, Fonte de Recurso:   0.1.09 -  Outras Fontes - Tesouro, no valor total de R$ 2.850.000,00 (dois milh\u00f5es e oitocentos e   cinquenta mil de reais).  2.2. Ser\u00e3o concedidos 60 (sessenta) pr\u00eamios, sendo:  I. 15 (quinze) pr\u00eamios para Patrim\u00f4nio Material, distribu\u00eddos em duas faixas de valores: 09 pr\u00eamios   no valor de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) e 06 pr\u00eamios no valor de R$ 100.000,00 (cem mil   reais);  II. 45 (quarenta e cinco) pr\u00eamios para Patrim\u00f4nio Imaterial, distribu\u00eddos em duas faixas de valores: 30   pr\u00eamios no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais) e 15 pr\u00eamios no valor de R$ 60.000,00 (sessenta   mil reais);  Em cada categoria, ser\u00e1 aplicada a reserva m\u00ednima de 30% para proponentes autodeclarados negros   - pretos ou pardos - ,conforme demonstra o quadro a seguir:  PATRIM\u00d4NIO MATERIAL - FAIXA 1  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  PATRIM\u00d4NIO MATERIAL - FAIXA 1  6 3  PATRIM\u00d4NIO MATERIAL - FAIXA 2  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  4 2  PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL - FAIXA 1  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  21 9  PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL - FAIXA 2  AMPLA CONCORR\u00caNCIA COTAS  10 5  PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. Para a reserva de premia\u00e7\u00f5es de cotas para proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos), no caso desta chamada p\u00fablica considerou - se que: resultado do n\u00famero decimal   igual ou maior do que 0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente superior; se menor   do que 0,5 (meio), foi considerado o n\u00famero inteiro imediatamente inferior.  2.3 Dentre o n\u00famero total de vagas, dever\u00e3o ser selecionados ao menos 05 (cinco) propostas inscritas   por proponentes residentes de cada uma das 10 (dez) Prefeituras - Bairro e pelo menos 02 (duas)   propostas oriundas de Comunidades Remanescentes de Quilombos de Salvador, salvo insufici\u00eancia   de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica, resguardados os   crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO. Caso seja constatada insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas   \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica em alguma das regi\u00f5es administrativas ou das Comunidades   Remanescentes de Quilombos, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item   4.4, o quantitativo de propostas a serem selecionadas, parcialmente ou integralmente, poder\u00e3o ser   remanejadas para regi\u00f5es adjacentes.  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO. Caso seja constatada insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das   propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em alguma das categorias or\u00e7ament\u00e1rias listadas no   item 1.9, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4, a cota de propostas   a ser selecionada em uma das categorias poder\u00e1 ser remanejada para a outra categoria.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO. As premia\u00e7\u00f5es destinadas aos proponentes autodeclarados negros atendem   a cota de 30% das premia\u00e7\u00f5es desta Chamada P\u00fablica, conforme descrito no item 7. Em caso de   falta de inscri\u00e7\u00e3o com autodeclara\u00e7\u00e3o ou por inadequa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias desta Chamada P\u00fablica, as   premia\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinadas aos demais proponentes com estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de   classifica\u00e7\u00e3o.   2.4. Ser\u00e3o classificadas at\u00e9 05 (cinco) propostas suplentes de cada uma das 10 (dez) Prefeitura -   Bairro e pelo menos 02 (duas) propostas suplentes oriundas de Comunidades Remanescentes de   Quilombos de Salvador, salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es   da Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  2.4.1 Ser\u00e3o classificadas at\u00e9 10 propostas suplentes de proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos), salvo insufici\u00eancia de demanda ou inadequa\u00e7\u00e3o das propostas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da   Chamada P\u00fablica, resguardados os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dispostos no item 4.4.  2.5. O proponente que tiver proposta selecionada firmar\u00e1 Termo de Compromisso com a FGM e far\u00e1   jus ao pagamento do valor l\u00edquido do pr\u00eamio, conforme previsto na Lei Federal 8.981/95 e Solu\u00e7\u00e3o de   Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16 de julho de 2012, a saber:  2.5.1. Para pessoa f\u00edsica, o imposto sobre a premia\u00e7\u00e3o incide na fonte e ser\u00e1 calculado e retido pela   FGM de acordo com a tabela progressiva mensal, a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o do devido na Declara\u00e7\u00e3o   de Ajuste Anual (DAA). Nestes casos, o pr\u00eamio a ser pago ter\u00e1 o valor l\u00edquido de R$ 37.119,36   (trinta e sete mil e cento e dezenove reais e trinta e seis centavos), para selecionados na categoria   or\u00e7ament\u00e1ria 1.  2.5.2. Para pessoa jur\u00eddica - institui\u00e7\u00e3o com ou sem fins lucrativos e MEI - n\u00e3o haver\u00e1 reten\u00e7\u00e3o na   fonte, devendo o pr\u00eamio ser contabilizado na escritura\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica recebedora, de forma a   compor a receita por ela auferida.  2.6 O proponente dever\u00e1 prever na planilha or\u00e7ament\u00e1ria o investimento total do valor l\u00edquido do   pr\u00eamio, sob pena de inabilita\u00e7\u00e3o da proposta.  3. INSCRI\u00c7\u00c3O  3.1 As inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o de propostas previstas nesta Chamada P\u00fablica dever\u00e3o ser   efetuadas no per\u00edodo de 28 de setembro de 2020 a 12 de outubro de 2020, por meio de sistema   online dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico premiopatrimonio.salvador.ba.gov.br.  3.2 Ser\u00e1 exigido no ato da inscri\u00e7\u00e3o online, al\u00e9m do preenchimento e envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico   de Inscri\u00e7\u00e3o, a anexa\u00e7\u00e3o de arquivos digitais dos seguintes documentos:  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura.  c) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "31": "| N \u00ba 7.798 31 II. Para Micro Empreendedor Individual (MEI):  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ;  b) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do titular MEI proponente;  c) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  III. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ da institui\u00e7\u00e3o proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura.  c) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  IV. Para Pessoa Jur\u00eddica, institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) Cart\u00e3o do Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ da institui\u00e7\u00e3o proponente;  b) Curr\u00edculo Cultural e/ou portf\u00f3lio do proponente que comprove a realiza\u00e7\u00e3o de atividades no campo   da cultura.  c) Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  d) Planilha or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica desta Chamada P\u00fablica dispon\u00edvel para download no sistema   online de inscri\u00e7\u00e3o.  3.3. Os proponentes poder\u00e3o informar no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o links para sites onde   estejam hospedados conte\u00fados digitais de trabalhos realizados previamente pela equipe do projeto,   a exemplo do YouTube, SoundCloud, 4shared, Facebook, entre outros.  3.4. Cada proponente poder\u00e1 inscrever at\u00e9 02 (duas) propostas, no entanto, poder\u00e1 ser contemplado   com apenas um pr\u00eamio por meio desta Chamada P\u00fablica.  3.5. A inscri\u00e7\u00e3o implica pr\u00e9via e integral concord\u00e2ncia com as normas desta Chamada P\u00fablica, seus   anexos e instrumentos de participa\u00e7\u00e3o.  3.6. Imediatamente ap\u00f3s o envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o, o proponente dever\u00e1 salvar e/  ou imprimir o registro da inscri\u00e7\u00e3o fornecido pelo sistema, documento que assegura o recebimento   da inscri\u00e7\u00e3o pelo sistema e que \u00e9 exigido em caso de interposi\u00e7\u00e3o de recurso quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o   da proposta.  Par\u00e1grafo \u00danico - Caso o sistema n\u00e3o confirme a inscri\u00e7\u00e3o da proposta, isso significa que a mesma   n\u00e3o foi validada. Nesses casos, o proponente dever\u00e1 realizar nova inscri\u00e7\u00e3o. A FGM n\u00e3o far\u00e1 a   confirma\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es por outros meios, tais como telefone e e - mail.  3.7. A FGM divulgar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o das propostas habilitadas, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio e nos seus   sites na Internet at\u00e9 5 (cinco) dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00f5es.  3.8. Os proponentes cujas propostas n\u00e3o constem na lista dos inscritos poder\u00e3o apresentar recurso   atrav\u00e9s do email premiopatrimonio@salvador.ba.gov.br em at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis contados a partir   da data da divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas, enviando o registro da inscri\u00e7\u00e3o que dever\u00e1   ser gravado pelo proponente ao enviar o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico.  3.9. A FGM divulgar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o final das propostas inscritas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio em at\u00e9 03   (tr\u00eas) dias corridos contados a partir do \u00faltimo dia para interposi\u00e7\u00e3o de recurso.  4. AVALIA\u00c7\u00c3O E SELE\u00c7\u00c3O  4.1 A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constitu\u00edda por t\u00e9cnicos servidores da FGM e   representantes da Sociedade Civil, convocados por not\u00f3rio saber e/ou experi\u00eancia em an\u00e1lise e   gest\u00e3o de projetos culturais.  4.2 A etapa de avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposta, de acordo com os   crit\u00e9rios preestabelecidos no item 4.4  4.3. A etapa avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o das propostas ser\u00e1 acompanhada e fiscalizada por 1 (um)   representante do Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural (CMPC), membro da representa\u00e7\u00e3o da   Sociedade Civil, designado pelo \u00f3rg\u00e3o, em atendimento ao disposto no Art. 6\u00ba da Lei 8.551/2014.  4.4. A avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de propostas obedecer\u00e3o aos seguintes crit\u00e9rios:  I. Relev\u00e2ncia no contexto art\u00edstico - cultural do munic\u00edpio do Salvador e da regi\u00e3o administrativa em   que se insere;   II. M\u00e9rito art\u00edstico;   III. Viabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e de execu\u00e7\u00e3o;   IV. Perfil e experi\u00eancia do proponente e equipe t\u00e9cnica;   V. Car\u00e1ter inclusivo e est\u00edmulo \u00e0 diversidade cultural.  4.5. A FGM divulgar\u00e1 o resultado da avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o, bem como o resultado da habilita\u00e7\u00e3o das   propostas, informando a rela\u00e7\u00e3o das propostas selecionadas e suplentes, habilitadas e inabilitadas,   no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio e nos seus sites na Internet at\u00e9 30 (trinta) dias \u00fateis contados a partir   da data de divulga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o das propostas inscritas.  5. PAGAMENTO E PREMIA\u00c7\u00c3O  5.1. A assinatura do Termo de Compromisso est\u00e1 condicionada ao envio de documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria, em formato PDF, atrav\u00e9s do email premiopatrimonio@salavdor.ba.gov.  br no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do resultado final de   sele\u00e7\u00e3o, sendo considerados apenas os e - mails enviados com a documenta\u00e7\u00e3o completa at\u00e9 18h   do \u00faltimo dia \u00fatil estabelecido:  I. Para Pessoa F\u00edsica:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do proponente;  c) Comprovante de regularidade com a Fazenda Federal, podendo ser impresso a partir do site www.  receita.fazenda.gov.br;  d) Comprovante de regularidade com a Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.ba.gov.br;  e) Comprovante de regularidade com a Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site   www.sefaz.salvador.ba.gov.br;  f) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  g) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  h) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  i) Declara\u00e7\u00e3o de nepotismo conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o   Normativa n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  j) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do projeto;  k) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do proponente.  l) C\u00f3pia do cart\u00e3o do PIS/PASEP ou NIT  II. Para Microempreendedor Individual - MEI:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do titular MEI proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do titular MEI proponente;  c) C\u00f3pia do Certificado de Micro Empreendedor Individual (MEI) em vigor, devidamente registrado,   com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade junto ao TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do projeto;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do titular MEI.  III. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado sem fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Estatuto Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto \u00e0 D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "32": "| N \u00ba 7.79832  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) C\u00f3pia do instrumento de constitui\u00e7\u00e3o de poderes do representante legal devidamente arquivado no   \u00d3rg\u00e3o competente ou certid\u00e3o;  m) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do projeto;  n) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  IV. Pessoa Jur\u00eddica institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado com fins lucrativos:  a) C\u00f3pia colorida da Carteira de Identidade - RG ou equivalente do representante legal da institui\u00e7\u00e3o   proponente;  b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF do representante legal da institui\u00e7\u00e3o proponente;  c) C\u00f3pia do Contrato Social vigente, devidamente registrado, com as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es ocorridas ou   respectiva consolida\u00e7\u00e3o;  d) Comprovante de endere\u00e7o mais recente, datado h\u00e1 no m\u00e1ximo tr\u00eas meses da data do envio   (ser\u00e3o aceitos documentos que contenham o nome do proponente, como conta de \u00e1gua, energia,   telefone, correspond\u00eancia banc\u00e1ria, carn\u00eas de pagamento e afins, contratos de aluguel, ou, na falta   destes exemplos, comprovante em nome de pessoas propriet\u00e1rias ou residentes no mesmo im\u00f3vel,   acompanhado de declara\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia dos respectivos RG e CPF do signat\u00e1rio da declara\u00e7\u00e3o);  e) Certid\u00e3o de Regularidade para com a Fazenda Federal (Certid\u00e3o de Quita\u00e7\u00e3o de Tributos e   Contribui\u00e7\u00f5es Federais e Certid\u00e3o quanto a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o), podendo ser impresso a partir do   site www.receita.fazenda.gov.br;  f) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Estadual, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.ba.gov.br;  g) Certid\u00e3o de Regularidade junto \u00e0 Fazenda Municipal, podendo ser impresso a partir do site www.  sefaz.salvador.ba.gov.br;  h) Comprovante de regularidade junto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), podendo   ser impresso a partir do site www.caixa.gov.br;  i) Comprovante de regularidade com o TST - Tribunal Superior do Trabalho / Certid\u00e3o Negativa de   D\u00e9bitos Trabalhistas - CNDT, podendo ser impresso a partir do site www.tst.jus.br/certid\u00e3o;  j) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento ao disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,   referente ao trabalho de menores de dezesseis anos e menores de dezoito em condi\u00e7\u00f5es perigosas   ou insalubres;  k) Declara\u00e7\u00e3o conforme determinado no Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013 e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa   n\u00ba 003/2013 que disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo;  l) Comprovante de conta corrente ou poupan\u00e7a zerada, de titularidade do proponente, para   movimenta\u00e7\u00e3o exclusiva do projeto;  m) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral no CPF do respons\u00e1vel legal da institui\u00e7\u00e3o proponente.  5.2. Al\u00e9m dos documentos descritos no item 5.1, os proponentes autodeclarados negros (pretos ou   pardos) aprovados na reserva de cotas dever\u00e3o enviar, para fins de eventual an\u00e1lise e publiciza\u00e7\u00e3o,   os seguintes anexos:  a) 1 (uma) foto colorida de frente (com o fundo branco);  b) 1 (uma) foto colorida de perfil (com o fundo branco).  PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica de direito privado com ou sem fins   lucrativos, devem ser enviados as imagens dos membros da composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou quadro diretor   autodeclarados negros (pretos ou pardos).  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Os arquivos contendo os documentos correspondentes para eventual an\u00e1lise   e publiciza\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estar nas extens\u00f5es JPG, JPEG ou PNG e possuir dimens\u00f5es m\u00e1ximas de 2   MB (megabytes) por arquivo.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: As fotos que ser\u00e3o enviadas devem seguir o mesmo padr\u00e3o das fotos de   documentos oficiais, observando recomenda\u00e7\u00f5es de responsabilidade do proponente: a) que o fundo   da foto seja branco; b) que o proponente esteja com a postura correta com a coluna bem alinhada; c)   n\u00e3o esteja de cabe\u00e7a baixa, nem de cabe\u00e7a erguida; d) que n\u00e3o esteja usando \u00f3culos, bon\u00e9, touca e   similares; e) que n\u00e3o esteja usando nenhum tipo de maquiagem.  PAR\u00c1GRAFO QUARTO: Todas os arquivos com as fotografias dos proponentes autodeclarados negros   (pretos ou pardos) ser\u00e3o divulgadas em site espec\u00edfico para fins de acompanhamento e controle da   sociedade civil conforme autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em declara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica constante no formul\u00e1rio de   inscri\u00e7\u00e3o.  5.3. No caso de proponente Pessoa F\u00edsica, MEI ou representante legal de institui\u00e7\u00e3o de Direito Privado   com ou sem fins lucrativos ser de nacionalidade estrangeira, dever\u00e1 ser apresentada em acr\u00e9scimo   comprovante de perman\u00eancia legal no pa\u00eds.  5.4. A falta de apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer dos documentos elencados, ou a apresenta\u00e7\u00e3o em desacordo   com o estabelecido, implicar\u00e1 a desclassifica\u00e7\u00e3o da proposta, sendo comunicado ao proponente a   motiva\u00e7\u00e3o e contratado o suplente por ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  5.5 Os proponentes classificados como suplentes tamb\u00e9m dever\u00e3o enviar documenta\u00e7\u00e3o   complementar obrigat\u00f3ria, listada nos itens 5.1, 5.2 e 5.3, atrav\u00e9s do email documentacaopatrimonio@  salvador.ba.gov.br em formato PDF, no prazo de 05 (cinco) dias \u00fateis contados a partir da data de   divulga\u00e7\u00e3o do resultado final de sele\u00e7\u00e3o. Ressaltamos, no entanto, que a entrega da documenta\u00e7\u00e3o   n\u00e3o garante sua contrata\u00e7\u00e3o, visto que os suplentes ser\u00e3o convocados apenas em caso de   desclassifica\u00e7\u00e3o dos proponentes selecionados.  5.6. O proponente deve estar livre de pend\u00eancias, inadimpl\u00eancias ou falta de presta\u00e7\u00e3o de contas   junto a Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos e ao Munic\u00edpio de Salvador, sob pena de desclassifica\u00e7\u00e3o da   proposta.  5.7. O pagamento ocorrer\u00e1 em parcela \u00fanica, ap\u00f3s a entrega dos documentos e assinatura de Termo   de Compromisso, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2020, salvo prorroga\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal   14.017/2020 (Lei Aldir Blanc) ou em outras legisla\u00e7\u00f5es relacionadas.  5.8 O pagamento dos pr\u00eamios previstos nesta chamada p\u00fablica ser\u00e1 efetuado em conta corrente   ou poupan\u00e7a zerada, em nome do proponente contemplado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em qualquer   ag\u00eancia banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para o projeto.  5.9 O pagamento dos pr\u00eamios fica sujeito ao regular andamento dos tr\u00e2mites formais envolvidos.  6. DA COMPROVA\u00c7\u00c3O DO CUMPRIMENTO DO OBJETO  6.1. O proponente premiado dever\u00e1 apresentar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto em   formul\u00e1rio espec\u00edfico a ser fornecido pela FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da   execu\u00e7\u00e3o da proposta, que dever\u00e1 conter os seguintes documentos:  I. Of\u00edcio de encaminhamento;  II. Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto;  III. Materiais que comprovem a execu\u00e7\u00e3o da atividade, por exemplo: fotografias, v\u00eddeos, cartazes,   cat\u00e1logos, clipagem.  6.2. A aprova\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto fica condicionada \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da   regularidade dos documentos apresentados, conforme previsto neste item, bem como \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o   do cumprimento das etapas de execu\u00e7\u00e3o correspondente, mediante parecer do setor da FGM   respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da proposta.  6.3. A Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto de que trata este item n\u00e3o exime o proponente   premiado de comprovar a regular aplica\u00e7\u00e3o dos recursos ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio e a   outros \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o   espec\u00edfica vigente.  6.4. A omiss\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, a sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o, ou   o descumprimento de quaisquer das cl\u00e1usulas do Termo de Compromisso, sujeitar\u00e1 o proponente   premiado \u00e0s penalidades descritas abaixo de forma gradual e cumulativa:  I. - Advert\u00eancia;  II. - Devolu\u00e7\u00e3o dos recursos n\u00e3o realizados;  III - Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a   Administra\u00e7\u00e3o, por prazo n\u00e3o superior a 2 (dois) anos;  IV. - Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto   perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a   pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir   a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada com base   no inciso anterior.  6.5. Da decis\u00e3o que rejeitar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto ou que a desaprove, caber\u00e1   recurso.  7. DAS PREMIA\u00c7\u00d5ES DESTINADAS PARA NEGROS  7.1 Ao proponente negro (pretos ou pardos), \u00e9 reservado 30% (trinta por cento) das premia\u00e7\u00f5es,   na forma de equidade na destina\u00e7\u00e3o dos recursos do par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 27 da Lei Municipal   n\u00ba 9.451/2019 - Estatuto da Igualdade Racial e de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia Religiosa, devendo o   proponente observar tamb\u00e9m, no ato da inscri\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es gerais estabelecidas nesta   chamada p\u00fablica, as condi\u00e7\u00f5es previstas neste item, para que possa fazer uso das prerrogativas   disciplinadas em lei e nesta chamada p\u00fablica.  7.2. Para efeitos do previsto nesta chamada p\u00fablica, considera - se negro (pretos ou pardos) aquele   que assim se declarar identificando - se como de cor preta ou parda, da ra\u00e7a/etnia negra, conforme   classifica\u00e7\u00e3o ra\u00e7a/cor do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica -  IBGE.  7.3. O proponente julgando - se amparado pelas disposi\u00e7\u00f5es legais poder\u00e1 concorrer, sob sua inteira   responsabilidade, \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas aos candidatos negros (pretos ou pardos).  7.4. A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa, ficando o proponente submetido \u00e0s regras gerais estabelecidas nesta   chamada p\u00fablica, caso n\u00e3o opte pela reserva de premia\u00e7\u00f5es.  7.5. O proponente negro (pretos ou pardos) que pretende concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas   dever\u00e1, sob as penas da lei, assinalar esta condi\u00e7\u00e3o no campo espec\u00edfico da Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o,   expressamente se autodeclarando negro (preto ou pardo).  7.6. O proponente que porventura declarar indevidamente a op\u00e7\u00e3o de concorrer \u00e0s premia\u00e7\u00f5es   destinadas aos negros (pretos ou pardos) poder\u00e1, ap\u00f3s tomar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o   nessa condi\u00e7\u00e3o, cancelar sua inscri\u00e7\u00e3o realizando uma nova inscri\u00e7\u00e3o que automaticamente   invalidar\u00e1 a primeira.  7.7. O proponente negro (pretos ou pardos) participar\u00e1 do processo de sele\u00e7\u00e3o em igualdade de   condi\u00e7\u00f5es com os demais proponentes, no que concerne \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas nesta chamada   p\u00fablica.  7.8. Os proponentes destinat\u00e1rios da reserva de premia\u00e7\u00f5es a negros (pretos ou pardos) concorrer\u00e3o   tamb\u00e9m \u00e0s premia\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia, ficando vedado restringir - lhes o acesso   \u00e0s premia\u00e7\u00f5es reservadas.  7.9. Detectada a falsidade da declara\u00e7\u00e3o, o proponente, ainda que j\u00e1 tenha assinado o Termo de   Compromisso e/ou recebido os recursos da Premia\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 sujeito \u00e0 anulac \u0327\u00e3o da sua premia\u00e7\u00e3o e  devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja assegurado o   contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.  7.10. Considerando ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "33": "| N \u00ba 7.798 33 do COVID - 19 e o reconhecimento da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da   pandemia do novo coronav\u00edrus, fica dispensado da averigua\u00e7\u00e3o presencial para autodeclara\u00e7\u00e3o de   proponentes negros (pretos ou pardos) o proponente que optar em concorrer pela reserva destas   premia\u00e7\u00f5es.  PAR\u00c1GRAFO PRIMEIRO: Em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, a posteriori ser\u00e1 institu\u00edda   uma Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro (pretos ou pardos), composta por membros   do poder p\u00fablico e da sociedade civil, que ir\u00e1 realizar o procedimento de forma digital, publicando   convoca\u00e7\u00e3o em Di\u00e1rio oficial do Munic\u00edpio e enviando, atrav\u00e9s de e - mail cadastrado no ato da   inscri\u00e7\u00e3o, os detalhes para a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o.  PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Para fins de verifica\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Averigua\u00e7\u00e3o de proponente negro   (pretos ou pardos) ir\u00e1 considerar as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas do proponente (relacionadas ao grupo   \u00e9tnico - racial tutelado pela norma que instituiu as cotas), ao tempo da an\u00e1lise do procedimento de   heteroidentifica\u00e7\u00e3o.  PAR\u00c1GRAFO TERCEIRO: O n\u00e3o comparecimento do proponente para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de   verifica\u00e7\u00e3o, em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, implicar\u00e1 automaticamente na anulac\u0327\u00e3o   da sua premia\u00e7\u00e3o e devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe   seja assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.  7.11. As premia\u00e7\u00f5es reservadas aos proponentes negros (pretos ou pardos), bem como as vagas de   supl\u00eancia, que n\u00e3o forem providas por falta de proponentes ou por n\u00e3o enquadramento no programa   de reserva de premia\u00e7\u00f5es, ser\u00e3o preenchidas pelos demais proponentes habilitados, com estrita   observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.  8. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  8.1. Ser\u00e3o de responsabilidade do proponente todas as despesas decorrentes de sua participa\u00e7\u00e3o   nesta chamada p\u00fablica.  8.2. N\u00e3o ser\u00e3o selecionadas propostas cujos conte\u00fados desvalorizem, incentivem a viol\u00eancia ou   exponham as mulheres \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de constrangimento, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012.  8.3. \u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados homof\u00f3bicos, de discrimina\u00e7\u00e3o racial, de desqualifica\u00e7\u00e3o da   mulher ou ainda de apologia ao uso de drogas, conforme disposto na Lei n\u00b0 12.573/2012, bem como   \u00e9 vedada a cess\u00e3o do espa\u00e7o de apresenta\u00e7\u00e3o nas atividades selecionadas por esta chamada p\u00fablica   para divulga\u00e7\u00e3o dos referidos conte\u00fados.  8.4. \u00c9 de responsabilidade do proponente a veracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas e a autenticidade   dos documentos apresentados, respondendo na esfera c\u00edvel, criminal e administrativa caso seja   constatada falsidade.  8.5. O proponente, no ato da inscri\u00e7\u00e3o nesta chamada p\u00fablica, declara que todos os elementos ou   qualquer tipo de trabalho utilizado ou inclu\u00eddo na atividade cultural proposta n\u00e3o violam qualquer   direito de uso de imagem ou de propriedade intelectual de terceiros, concordando em assumir   exclusiva responsabilidade legal por reclama\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o judicial ou lit\u00edgio, seja direta ou indiretamente,   decorrente da exibi\u00e7\u00e3o ou uso de trabalhos de terceiros, inclusive quanto a taxas devidas a \u00f3rg\u00e3os   oficiais de arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais, a exemplo do ECAD e SBAT.  8.6. O instrumento contratual desta chamada p\u00fablica ir\u00e1 prever um termo de licenciamento de obra   intelectual, com validade de 12 (doze meses) ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do projeto e dos produtos resultantes   do projeto, garantindo \u00e0 Prefeitura Municipal de Salvador os direitos n\u00e3o exclusivos para exibi\u00e7\u00e3o,   difus\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos trabalhos em quest\u00e3o.  8.7 \u00c9 facultada ao setor da FGM respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da   proposta, promover, a qualquer tempo, dilig\u00eancia destinada a esclarecer, ajustar ou complementar a   instru\u00e7\u00e3o dos processos.  8.8. O proponente obriga - se a divulgar as marcas disponibilizadas pela FGM em todas as pe\u00e7as de   promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da proposta premiada e nos eventos e a\u00e7\u00f5es dela decorrentes, de acordo com   o padr\u00e3o de identidade visual fornecido, com as diretrizes de comunica\u00e7\u00e3o da Prefeitura do Salvador   mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.  8.9. O proponente dever\u00e1 citar verbalmente o apoio e financiamento da FGM e Prefeitura de Salvador   durante apresenta\u00e7\u00f5es online e entrevistas concedidas.  8.10. Caso a proposta n\u00e3o seja executada conforme estabelecido no cronograma de execu\u00e7\u00e3o,   poder\u00e3o ser adotadas medidas administrativas e jur\u00eddicas cab\u00edveis.  8.11. Firmado o Termo de Compromisso, qualquer altera\u00e7\u00e3o no cronograma de execu\u00e7\u00e3o proposto   somente poder\u00e1 ocorrer ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o deste pedido, acompanhado de justificativa   fundamentada, com 15 dias de anteced\u00eancia, se autorizada pela FGM.  8.12. A FGM n\u00e3o se responsabiliza por poss\u00edveis falhas de envio eletr\u00f4nico ou incompatibilidade de   arquivos digitais anexados ao formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o.  8.13 N\u00e3o ser\u00e3o aceitas propostas de servidores municipais e membros de \u00f3rg\u00e3os colegiados   vinculados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal, seus c\u00f4njuges, parentes consangu\u00edneos ou afins, em linha reta   ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, conforme Decreto Municipal 23.781/2013.  8.14 N\u00e3o poder\u00e3o inscrever - se nem participar direta ou indiretamente desta chamada p\u00fablica pessoa   jur\u00eddica cujo quadro diretivo ou societ\u00e1rio tenha em sua composi\u00e7\u00e3o agentes p\u00fablicos da Prefeitura   de Salvador (sejam eles servidores de carreira, detentores de cargo comissionado, terceirizados,   bolsistas, estagi\u00e1rios e quaisquer outros que exer\u00e7am fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria ou permanente, remunerada   ou n\u00e3o, vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta) bem como membros de \u00f3rg\u00e3os   colegiados vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal.  8.15. O aporte financeiro da Prefeitura de Salvador, atrav\u00e9s da Lei Aldir Blanc, deve ser a \u00fanica fonte   de financiamento p\u00fablico para os projetos contemplados nesta chamada p\u00fablica.  8.16. As situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estiverem reguladas por esta Chamada P\u00fablica, bem como pelas demais   normas aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias aqui tratadas, dever\u00e3o ser objeto de an\u00e1lise do titular da FGM,   observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  ANEXO I -  PREFEITURAS - BAIRRO, BAIRROS E COMUNIDADES REMANESCENTES DE QUILOMBOS  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  N\u00ba BAIRRO 4 Calabar  1 Acupe 5 Caminho das \u00c1rvores  2 Barbalho 6 Canela  3 Barris 7 Chapada do Rio  Vermelho  4 Boa Vista de Brotas 8 Costa Azul  5 Brotas 9 Engenho Velho da  Federa\u00e7\u00e3o  6 Candeal 10 Federa\u00e7\u00e3o  7 Centro 11 Gra\u00e7a  8 Centro Hist\u00f3rico 12 Itaigara  9 Com\u00e9rcio 13 Jardim Arma\u00e7\u00e3o  10 Cosme de Farias 14 Nordeste de Amaralina  11 Engenho Velho de  Brotas  15 Ondina  12 Garcia 16 Pituba  13 Luiz Anselmo 17 Rio Vermelho  14 Maca\u00fabas 18 Santa Cruz  15 Matatu 19 STIEP  16 Nazar\u00e9 20 Vale das Pedrinhas  17 Santo Agostinho 21 Vit\u00f3ria  18 Santo Ant\u00f4nio PREFEITURA-BAIRRO VII \u2013 LIBERDADE / S\u00c3O   CAETANO  19 Sa\u00fade N\u00ba BAIRRO  20 Toror\u00f3 1 Alto do Cabrito  21 Vila Laura 2 Baixa de Quintas  PREFEITURA-BAIRRO II \u2013 SUB\u00daRBIO / ILHAS 3 Boa Vista de S\u00e3o  Caetano  N\u00ba BAIRRO 4 Bom Ju\u00e1  1 Alto da Terezinha 5 Caixa D'\u00e1gua  2 Coutos 6 Campinas de Piraj\u00e1  3 Fazenda Coutos 7 Capelinha  4 Ilha de Bom Jesus dos  Passos  8 Cidade Nova  5 Ilha de Mar\u00e9 9 Curuzu  6 Ilha dos Frades 10 Fazenda Grande do  Retiro  7 Itacaranha 11 IAPI  8 Nova Constituinte 12 Lapinha  9 Paripe 13 Liberdade  10 Periperi 14 Marechal Rondon  11 Plataforma 15 Pau Mi\u00fado  12 Praia Grande 16 Pero Vaz  13 Rio Sena 17 Retiro  14 S\u00e3o Jo\u00e3o do Cabrito 18 Santa M\u00f4nica  15 S\u00e3o Tom\u00e9 19 S\u00e3o Caetano  PREFEITURA-BAIRRO III \u2013 CAJAZEIRAS PREFEITURA-BAIRRO VIII \u2013 CABULA / TANC.   NEVES  N\u00ba BAIRRO N\u00ba BAIRRO  1 \u00c1guas Claras 1 Arenoso  2 Boca da Mata 2 Arraial do Retiro  3 Cajazeiras II 3 Barreiras  4 Cajazeiras IV 4 Beiru/Tancredo Neves  5 Cajazeiras V 5 Cabula  6 Cajazeiras VI 6 Cabula VI  7 Cajazeiras VII 7 Calabet\u00e3o  8 Cajazeiras VIII 8 Centro Administrativo  da Bahia 4  9 Cajazeiras X 9 Doron  10 Cajazeiras XI 10 Engomadeira  11 Castelo Branco 11 Granjas Rurais  Presidente Vargas  12 Dom Avelar 12 Jardim Santo In\u00e1cio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "34": "| N \u00ba 7.79834  PREFEITURA-BAIRRO I \u2013 CENTRO / BROTAS 3 Barra  13 Fazenda Grande I 13 Mata Escura  14 Fazenda Grande II 14 Narandiba  15 Fazenda Grande III 15 Nova Sussuarana  16 Fazenda Grande IV 16 Novo Horizonte  17 Jaguaripe I 17 Pernambu\u00e9s  PREFEITURA-BAIRRO IV \u2013 ITAPU\u00c3 / IPITANGA 18 Resgate  N\u00ba BAIRRO 19 Saboeiro  1 Aeroporto 4 20 S\u00e3o Gon\u00e7alo  2 Alto do Coqueirinho 21 Saramandaia  3 Areia Branca 22 Sussuarana  4 Bairro da Paz PREFEITURA-BAIRRO IX \u2013 PAU DA LIMA  5 Boca do Rio N\u00ba BAIRRO  6 Cassange 1 Canabrava  7 Imbu\u00ed 2 Jardim Cajazeiras  8 Itapu\u00e3 3 Jardim Nova  Esperan\u00e7a  9 Itinga 4 Nova Bras\u00edlia  10 Jardim das  Margaridas  5 Novo Marotinho  11 Mussurunga 6 Pau da Lima  12 Nova Esperan\u00e7a 7 Porto Seco Piraj\u00e1  13 Patamares 8 S\u00e3o Marcos  14 Piat\u00e3 9 S\u00e3o Rafael  15 Pitua\u00e7u 10 Sete de Abril  16 S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o 11 Trobogy  17 Stella Maris 12 Vale dos Lagos  PREFEITURA-BAIRRO V \u2013 CIDADE BAIXA 13 Vila Can\u00e1ria  N\u00ba BAIRRO PREFEITURA-BAIRRO X \u2013 VAL\u00c9RIA  1 Boa Viagem N\u00ba BAIRRO  2 Bonfim 1 Moradas da Lagoa  3 Cal\u00e7ada 2 Palestina  4 Caminho de Areia 3 Piraj\u00e1  5 Lobato 4 Val\u00e9ria  6 Mangueira COMUNIDADES REMANESCENTES DE   QUILOMBOS  7 Mares N\u00ba COMUNIDADE  8 Massaranduba 1 Bananeiras (Ilha de  Mar\u00e9)  9 Monte Serrat 2 Praia Grande (Ilha de  Mar\u00e9)  10 Ribeira 3 Martelo (Ilha de Mar\u00e9)  11 Roma 4 Ponta Grossa (Ilha de  Mar\u00e9)  12 Santa Luzia 5 Porto dos Cavalos (Ilha  de Mar\u00e9)  13 Uruguai 6 Alto do Toror\u00f3 (S\u00e3o  Tom\u00e9 de Paripe)  14 Vila Ruy Barbosa/ Jardim Cruzeiro     PREFEITURA-BAIRRO VI \u2013 BARRA / PITUBA    N\u00ba BAIRRO    1 Alto das Pombas    2 Amaralina    ANEXO II - MODELO DE SOLICITA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS QUANTO AO RESULTADO DA INSCRI\u00c7\u00c3O  1. IDENTIFICA\u00c7\u00c3O  T\u00edtulo da proposta:  Proponente:  CPF ou CNPJ:  2. ANEXO  Anexe aqui o registro da inscri\u00e7\u00e3o gravado pelo proponente ao enviar o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico.  ANEXO III - MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO  MINUTA DO TERMO DE COMPROMISSO N\u00b0 xxx/2020  TERMO DE COMPROMISSO QUE ENTRE SI CELEBRAM A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS E   xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx, PREMIADO (A) NA CHAMADA P\u00daBLICA n\u00ba XXX/2020 - PR\u00caMIO JAIME   SODR\u00c9 DE PATRIM\u00d4NIO CULTURAL.  A FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM, funda\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,   integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio de Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de   Cultura e Turismo - SECULT, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba. 15.185.234/0001 - 28, com sede na Ladeira da   Barroquinha, 02, Barroquinha, nesta Capital, neste ato representada por seu Presidente Sr. Fernando   Ferreira de Carvalho e por sua Gerente Administrativo Financeiro, Sra. Gildete Nascimento Ferreira,   na forma do seu Estatuto, doravante denominada FGM, e do outro lado xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx   (RG, CPF/MF (ou CNPJ se for pessoa jur\u00eddica) e endere\u00e7o completo), doravante denominado (a)   COMPROMITENTE, firmam o presente Termo de Compromisso nos termos da Chamada P\u00fablica   n\u00ba 003/2020, que se reger\u00e1 pela Lei Federal n\u00ba 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020,   Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Decreto Municipal XXX/2020 (Regulamenta\u00e7\u00e3o LAB), Lei Federal n\u00ba   12.343/2010, Lei Estadual n\u00ba 12.365/2011, Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013, Decreto Municipal   11.951/1998, Decreto Municipal 23.856/2013 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, de acordo com o   Processo n\u00ba ...................... que integra este Instrumento independentemente de transcri\u00e7\u00e3o, mediante   as cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es seguintes:  CL\u00c1USULA PRIMEIRA - DO OBJETO  Constitui objeto deste Termo de Compromisso a realiza\u00e7\u00e3o da proposta art\u00edstico - cultural   \u201c...................\u201d, nos termos da Planilha Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o apresentados pelo   (a) COMPROMITENTE, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Chamada P\u00fablica em refer\u00eancia, e aprovados pela   Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o e Acompanhamento, mediante o recebimento de pr\u00eamio em recursos   financeiros.  CL\u00c1USULA SEGUNDA - DO VALOR DO PR\u00caMIO E DOS RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS  O valor bruto do pr\u00eamio \u00e9 de R$............................. (.......................), nos termos do item 1.7 da referida   Chamada P\u00fablica e das condi\u00e7\u00f5es apresentadas pelo (a) COMPROMITENTE, sobre o qual incidir\u00e1   reten\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria consoante a Lei Federal 8.981/1995 e Solu\u00e7\u00e3o de Diverg\u00eancia COSIT n\u00ba 9 de 16   de julho de 2012.  Par\u00e1grafo \u00danico. Os recursos destinados \u00e0 Premia\u00e7\u00e3o de que trata este Termo de Compromisso   s\u00e3o oriundos da Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos -  FGM, Dota\u00e7\u00e3o   Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid - 19, Fonte de Recurso:   0.1.09 -  Outras Fontes - Tesouro, no valor total de R$ 2.850.000,00 (dois milh\u00f5es e oitocentos e   cinquenta mil de reais).  CL\u00c1USULA TERCEIRA - DAS CONDI\u00c7\u00d5ES PARA O REPASSE  O valor l\u00edquido do pr\u00eamio ser\u00e1 depositado na conta banc\u00e1ria n\u00ba ............................, Ag\u00eancia ........., Banco   XXXXXXXXXXXXX, em nome do (a) COMPROMITENTE, CPF/CNPJ n\u00ba ........................., ap\u00f3s assinatura   deste Termo, de acordo com o calend\u00e1rio de execu\u00e7\u00e3o previsto.  CL\u00c1USULA QUARTA - DOS PRAZOS E DA EXECU\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA ART\u00cdSTICO - CULTURAL  Este Termo de Compromisso ter\u00e1 vig\u00eancia da data de sua assinatura at\u00e9 31 de maio de 2021.  \u00a7 1\u00ba O prazo de vig\u00eancia poder\u00e1 ser prorrogado, apenas uma vez, mediante solicita\u00e7\u00e3o escrita   e devidamente justificada do (a) COMPROMITENTE, desde que respeitados os limites temporais   impostos pelo car\u00e1ter emergencial da a\u00e7\u00e3o que resultou no Termo ora firmado bem como aceita   pela FGM.  \u00a7 2\u00ba As altera\u00e7\u00f5es deste Termo de Compromisso que se fizerem necess\u00e1rias dar - se - \u00e3o mediante   assinatura de Termo Aditivo, formalizado atrav\u00e9s de processo espec\u00edfico.  CL\u00c1USULA QUINTA - DAS RESPONSABILIDADES  Para consecu\u00e7\u00e3o do objeto deste Termo de Compromisso, caber\u00e1 \u00e0s Partes:  I - \u00c0 FGM:  a) Efetuar o pagamento relativo ao Pr\u00eamio, ao (\u00e0) COMPROMITENTE, nos termos das Cl\u00e1usulas   Segunda e Quarta deste Termo de Compromisso;  b) Acompanhar e fiscalizar o desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta ..............................  c) Avaliar e deliberar sobre eventuais altera\u00e7\u00f5es solicitadas pelo proponente que venham modificar   a proposta aprovada;  d) Avaliar e aprovar a aplica\u00e7\u00e3o da logomarca da FGM, Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e   Prefeitura do Salvador nos materiais de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes da proposta.  II - AO (\u00c0) COMPROMITENTE:  a) Desenvolver e realizar a proposta art\u00edstico - cultural ............................... premiada pela FGM na   Chamada P\u00fablica n\u00ba 003/2020, conforme apresentada;  b) Aplicar os recursos no desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o da proposta premiada;  c) Permitir e colaborar com o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  d) Responsabilizar - se pelos compromissos e encargos de natureza trabalhista, previdenci\u00e1ria, fiscal,   comercial, banc\u00e1ria, intelectual (direito autoral, inclusive os conexos, e de propriedade industrial),   bem como quaisquer outros resultantes da execu\u00e7\u00e3o da proposta;  e) Responsabilizar - se por quaisquer viola\u00e7\u00f5es nos direitos de uso de imagem ou de propriedade   intelectual de tudo que utilizou para produzir seu objeto.  f) Solicitar e justificar com anteced\u00eancia de no m\u00ednimo 15 (quinze) dias eventuais altera\u00e7\u00f5es que   venham modificar a proposta aprovada;  g) Incluir em todo material de divulga\u00e7\u00e3o e produtos resultantes do Projeto, a logomarca da FGM,   Secretaria de Cultura e Turismo - SECULT e Prefeitura do Salvador, com aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da FGM;  h) Encaminhar \u00e0 FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da proposta, o   Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto, elaborado de acordo com o quanto estabelecido na Chamada   P\u00fablica n\u00ba 003/2020, bem como orientado pela FGM.  CL\u00c1USULA SEXTA - DAS SAN\u00c7\u00d5ES  Caso o (a) COMPROMITENTE incorra em inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, ser-        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "35": "| N \u00ba 7.798 35 lhe-\u00e3o aplicadas, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, as san\u00e7\u00f5es previstas na Chamada   P\u00fablica n\u00ba 003/2020, al\u00e9m de outras aplic\u00e1veis de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que rege este Termo de   Compromisso.  Par\u00e1grafo \u00danico. Em caso de n\u00e3o cumprimento do objeto deste Termo de Compromisso, o (a)   COMPROMITENTE, garantida a pr\u00e9via defesa, estar\u00e1 sujeito (a) \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o da quantia recebida, com   as devidas corre\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo da ado\u00e7\u00e3o de outras medidas cab\u00edveis, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o   pertinente.  CL\u00c1USULA S\u00c9TIMA - DA RESCIS\u00c3O  Assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, o presente Termo de Compromisso poder\u00e1 ser   rescindido, independentemente de interpela\u00e7\u00e3o judicial, nos casos de inexecu\u00e7\u00e3o, total ou parcial,   hip\u00f3tese em que incidir\u00e3o as consequ\u00eancias legais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que o rege.  CL\u00c1USULA OITAVA - DA PUBLICIDADE  O presente Termo de Compromisso ser\u00e1 publicado, de forma resumida, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.  CL\u00c1USULA NONA - DOS DOCUMENTOS INTEGRANTES  Integram o presente Termo de Compromisso, como se nele estivessem transcritos:  I. A Chamada P\u00fablica n\u00ba 003/2020;  II. O Processo Administrativo n\u00ba ............................;  III. O Formul\u00e1rio de Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta .......................................;  CL\u00c1USULA D\u00c9CIMA - DO FORO  Elege - se o Foro da Comarca da Cidade do Salvador, Capital do Estado da Bahia, com expressa   ren\u00fancia a qualquer outro por mais privilegiado que seja, para dirimir quaisquer quest\u00f5es decorrentes   do presente Termo de Compromisso e que n\u00e3o possam ser resolvidas pela media\u00e7\u00e3o administrativa.  Estando justas e acordes assinam as partes o presente Instrumento em tr\u00eas vias de igual teor e   forma, depois de lido e achado conforme.  Salvador, ........... de ....................................... de 2020.  ..............................................................................  Fernando Ferreira de Carvalho  Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos  ..............................................................................  Gildete Nascimento Ferreira  Gerente Administrativo e Financeiro da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos  ................................................................................  xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx  Compromitente  CHAMADA P\u00daBLICA 004/2020  MAPA CULTURAL DE SALVADOR - CADASTRAMENTO DE ESPA\u00c7OS,   INSTITUI\u00c7\u00d5ES, ORGANIZA\u00c7\u00d5ES COMUNIT\u00c1RIAS, COOPERATIVAS E   EMPRESAS CULTURAIS   A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos (FGM), entidade com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,   integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura e   Turismo - SECULT, com fulcro na Lei Federal n\u00ba 14.017/2020, Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020, Lei   Municipal n\u00b0 9.546/2020, Decreto Municipal n\u00b0 32.873/2020, Lei Federal n\u00ba 12.343/2010, Lei Estadual   n\u00ba 12.365/2011, Lei Municipal n\u00ba 8.551/2014, Decreto Municipal n\u00ba 23.781/2013, torna p\u00fablico a   presente Chamada P\u00fablica que estabelece condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para o Mapa Cultural de Salvador   no que tange ao cadastramento de espa\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas   e empresas culturais que tiveram as suas atividades interrompidas por for\u00e7a das medidas de   isolamento social, para o subs\u00eddio mensal previsto no inciso II do Art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00b0 14.017,   de 29 de junho de 2020.  1. DO OBJETO  1.1. Constitui objeto desta Chamada P\u00fablica estabelecer condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para o Mapa Cultural   de Salvador no que tange ao cadastramento, no per\u00edodo de 30 de setembro a 14 de outubro de 2020,   de espa\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais que tiveram   as suas atividades interrompidas por for\u00e7a das medidas de isolamento social, para o subs\u00eddio mensal   previsto no inciso II do Art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de junho de 2020.  1.2. S\u00e3o considerados espa\u00e7os culturais, nos termos do Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de   junho de 2020, todos aqueles organizados e mantidos por pessoas, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil,   empresas culturais, organiza\u00e7\u00f5es culturais comunit\u00e1rias,  cooperativas com finalidade cultural e   institui\u00e7\u00f5es culturais, com ou sem fins lucrativos, que sejam dedicados a realizar atividades art\u00edsticas   e culturais, tais como:  1.2.1. pontos e pont\u00f5es de cultura;  1.2.2. teatros independentes;  1.2.3. escolas de m\u00fasica, de capoeira e de artes e est\u00fadios, companhias e escolas de dan\u00e7a;  1.2.4. circos;  1.2.5. cineclubes;  1.2.6. centros culturais, casas de cultura e centros de tradi\u00e7\u00e3o regionais;  1.2.7. museus comunit\u00e1rios, centros de mem\u00f3ria e patrim\u00f4nio;  1.2.8. bibliotecas comunit\u00e1rias;  1.2.9. espa\u00e7os culturais em comunidades ind\u00edgenas;  1.2.10. centros art\u00edsticos e culturais afro-brasileiros;  1.2.11. comunidades quilombolas;  1.2.12. espa\u00e7os de povos e comunidades tradicionais;  1.2.13. festas populares, inclusive o Carnaval e o S\u00e3o Jo\u00e3o, e outras de car\u00e1ter regional;  1.2.14. teatro de rua e demais express\u00f5es art\u00edsticas e culturais realizadas em espa\u00e7os   p\u00fablicos;  1.2.15. livrarias, editoras e sebos;  1.2.16. empresas de divers\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos;  1.2.17. est\u00fadios de fotografia;  1.2.18. produtoras de cinema e audiovisual;  1.2.19. ateli\u00eas de pintura, moda, design e artesanato;  1.2.20. galerias de arte e de fotografias;  1.2.21. feiras de arte e de artesanato;  1.2.22. espa\u00e7os de apresenta\u00e7\u00e3o musical;  1.2.23. espa\u00e7os de literatura, poesia e literatura de cordel;  1.2.24. espa\u00e7os e centros de cultura alimentar de base comunit\u00e1ria, agroecol\u00f3gica e de   culturas origin\u00e1rias, tradicionais e populares;  1.2.25. outros espa\u00e7os e atividades art\u00edsticos e culturais validados no Mapa Cultural de   Salvador.   1.3. A Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o, Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, realizar\u00e1 a verifica\u00e7\u00e3o   dos cadastros preenchidos em formul\u00e1rio online, que dever\u00e1 atender aos crit\u00e9rios constantes nesta   Chamada e far\u00e1 a homologa\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios, em conformidade com o estabelecido na Lei   Federal e no Regulamento Municipal.   1.4. A Comiss\u00e3o, nomeada pelo Presidente da FGM, constitu\u00edda por t\u00e9cnicos da Prefeitura Municipal   de Salvador, ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela homologa\u00e7\u00e3o dos cadastros realizados, verificar\u00e1 a elegibilidade   dos requerentes e tamb\u00e9m far\u00e1 o monitoramento dos benefici\u00e1rios.  1.5. Ao menos 30% (trinta por cento) dos subs\u00eddios desta Chamada ser\u00e3o direcionados a cadastros   realizados por requisitantes autodeclarados negros, conforme previsto no item 3.6 desta Chamada.  1.5.1 Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos e de Coletivo, concorrer\u00e3o \u00e0   reserva de vagas as institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais   privadas, cujos representantes sejam autodeclarados negros - pretos ou pardos.  2. DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O  2.1. Podem participar desta Chamada P\u00fablica os espa\u00e7os culturais estabelecidos no item 1.2 desta   Chamada, as institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais privadas   que tiveram as suas atividades interrompidas por for\u00e7a das medidas de isolamento social, para o   subs\u00eddio mensal previsto no inciso II do Art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de junho de 2020,   desde que realizem atividades culturais e que possuam despesas, conforme previsto no item 10   desta Chamada.   2.2. N\u00e3o poder\u00e3o participar desta Chamada P\u00fablica:  2.2.1. espa\u00e7os culturais criados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer esfera ou vinculados a ela;  2.2.2. espa\u00e7os culturais vinculados a funda\u00e7\u00f5es, a institutos ou a institui\u00e7\u00f5es criados ou mantidos   por grupos de empresas;        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "36": "| N \u00ba 7.79836  2.2.3. teatros e casas de espet\u00e1culos de divers\u00f5es com financiamento exclusivo de grupos   empresariais;  2.2.4. espa\u00e7os geridos pelos servi\u00e7os sociais do Sistema S;  2.2.5. espa\u00e7os de propriedade ou geridos por pessoa menor de 18 (dezoito) anos de idade;  2.2.6. espa\u00e7os de propriedade ou geridos por membros da Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o,   Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e do Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o   dos recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020;  2.2.7. espa\u00e7os de propriedade ou geridos por parentes em at\u00e9 3\u00ba (terceiro) grau, ascendentes,   descendentes e colaterais dos membros da Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o, Acompanhamento, Controle e   Fiscaliza\u00e7\u00e3o e do Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes da   aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020;  2.2.8. espa\u00e7os de propriedade ou geridos por servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Salvador;  2.2.9. espa\u00e7os de propriedade ou geridos por membro de \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o do   Munic\u00edpio de Salvador ou seus c\u00f4njuges, companheiros, parentes consangu\u00edneos ou afins, em linha   reta ou colateral, at\u00e9 o 3\u00ba (terceiro) grau;  2.2.10 espa\u00e7os de propriedade ou geridos por empresas p\u00fablicas de qualquer esfera do poder   p\u00fablico.     3. DO CADASTRAMENTO   3.1. O cadastro ser\u00e1 realizado exclusivamente pela internet, no Mapa Cultural de Salvador, no   endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.cadastromapacultural.salvador.ba.gov.br.  3.1.1. Imediatamente ap\u00f3s o envio do Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o, o requisitante dever\u00e1 salvar   e/ou imprimir o registro da inscri\u00e7\u00e3o fornecido pelo sistema, documento que assegura o recebimento   do cadastro pelo sistema e que \u00e9 exigido em caso de interposi\u00e7\u00e3o de recurso quanto \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o da   proposta.  3.1.2. Caso o cadastro n\u00e3o seja confirmado pelo sistema com a emiss\u00e3o do registro, o mesmo   n\u00e3o foi efetuado, situa\u00e7\u00e3o em que o requisitante dever\u00e1 realizar nova inscri\u00e7\u00e3o. A FGM n\u00e3o far\u00e1 a   confirma\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es por outros meios, tais como telefone e e-mail.  3.2. O per\u00edodo de inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 do dia 30 de setembro  a 14 de outubro de  2020.  3.2.1. As inscri\u00e7\u00f5es se encerrar\u00e3o impreterivelmente \u00e0s 23h59min do dia 14 de outubro de 2020.  3.3. O per\u00edodo de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 improrrog\u00e1vel, devido ao prazo estabelecido na Lei Federal n\u00b0   14.017/2020 para pagamento do subs\u00eddio, bem como ao car\u00e1ter emergencial da a\u00e7\u00e3o.  3.4. Para o cadastramento, dever\u00e3o ser preenchidas informa\u00e7\u00f5es referentes a:   3.4.1. Identifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, cooperativa e empresa cultural   e do representante legal;  3.4.2. Atua\u00e7\u00e3o no setor cultural;  3.4.3. Tipo de espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, cooperativa e empresa culturais;  3.4.4. Situa\u00e7\u00e3o do local onde o espa\u00e7o, a institui\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria ou  a empresa   funciona e/ou desenvolve as atividades culturais;  3.4.5. Capacidade de atendimento de p\u00fablico/benefici\u00e1rio por atividade;  3.4.6. M\u00e9dia mensal de atendimento de p\u00fablico/benefici\u00e1rio entre os meses de setembro/2019 a   fevereiro/2020;   3.4.7. Forma predominante de acesso do p\u00fablico/benefici\u00e1rio \u00e0s atividades;  3.4.8. Desenvolvimento de atividades culturais que atendam as ZEIs (Zonas Especiais de Interesse   Sociais);  3.4.9. Presta\u00e7\u00e3o de atendimento a \u00e1reas de vulnerabilidades social, comunidades rurais e/ou   tradicionais e minorias sociais;  3.4.10. Acessibilidade do espa\u00e7o cultural ou das atividades realizadas pela empresa, institui\u00e7\u00e3o,   organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria ou cooperativa cultural;  3.4.11. Faturamento/receita do espa\u00e7o cultural, empresa, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria ou   cooperativa cultural referente ao per\u00edodo de janeiro a dezembro de 2019;  3.4.12. Quantidade de funcion\u00e1rios contratados formalmente de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis   do Trabalho (CLT) pelo espa\u00e7o, empresa, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria ou cooperativa cultural;  3.4.13. Conta banc\u00e1ria para dep\u00f3sito do benef\u00edcio ao espa\u00e7o, empresa, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o   comunit\u00e1ria ou cooperativa cultural da mesma titularidade do requisitante;  3.4.14. Valor do subs\u00eddio solicitado;  3.4.15. Pactua\u00e7\u00e3o do uso do subs\u00eddio/itens de despesas a serem pagas;  3.4.16. Proposta de bem ou servi\u00e7o, economicamente mensur\u00e1vel, a ser oferecido como contrapartida.   3.5. Para comprova\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es prestadas no item 3.4, os requisitantes devem anexar os   seguintes documentos:  3.5.1. Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, comprovante da constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do espa\u00e7o,   institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, cooperativa ou empresa, quando representado por pessoa   jur\u00eddica;  3.5.2. Contrato Social ou Estatuto ou comprovante da finalidade cultural e da representa\u00e7\u00e3o legal do   espa\u00e7o/institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria/cooperativa/empresa, com o devido registro em \u00f3rg\u00e3o   p\u00fablico ou cart\u00f3rio, quando representado por pessoa jur\u00eddica;     3.5.3. Ata de Elei\u00e7\u00e3o e/ou Posse do representante legal com o devido registro em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou   cart\u00f3rio, no caso de institui\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos;  3.5.4. Declara\u00e7\u00e3o assinada pelos integrantes do grupo/coletivo, comprovando a finalidade cultural e   indicando o representante do espa\u00e7o, quando representado por grupo/coletivo;  3.5.5. Declara\u00e7\u00e3o assinada pelo respons\u00e1vel pelo espa\u00e7o, comprovando a finalidade cultural e a   representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, quando representado por pessoa f\u00edsica;  3.5.6. RG do representante do espa\u00e7o/institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria/cooperativa/coletivo/  empresa;  3.5.7. CPF do representante do espa\u00e7o/institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria/cooperativa/coletivo/  empresa;  3.5.8. Comprovante de endere\u00e7o da sede do espa\u00e7o/institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria/  cooperativa/empresa;  3.5.9. Comprovante de endere\u00e7o do representante espa\u00e7o/institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria/  cooperativa/coletivo/empresa;  3.5.10. Comprovante de inscri\u00e7\u00e3o e respectiva homologa\u00e7\u00e3o num dos seguintes cadastros, quando   for o caso:   a) Cadastro Estadual de Cultura;  b) Cadastro Estadual de Pontos e Pont\u00f5es de Cultura;  c) Cadastro Nacional de Pontos e Pont\u00f5es de Cultura;  d)  Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es e Indicadores Culturais (SNIIC);  e)  Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cadastrais do Artesanato Brasileiro (SICAB);  f) Outros cadastros referentes a atividades culturais existentes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o, bem   como projetos culturais apoiados nos termos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, nos 24   (vinte e quatro) meses imediatamente anteriores \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 Federal 14.017 de   29 de junho de 2020.  3.5.11. Curr\u00edculo, portf\u00f3lio e/ou outros documentos comprobat\u00f3rios da finalidade cultural - recortes   de jornal, imagens.  3.6. Os requisitantes que se autodeclararem negros (pretos ou pardos) e que desejarem concorrer   \u00e0 reserva de vagas de 30%, dever\u00e3o declarar expressamente no campo espec\u00edfico do cadastro, e   anexar, al\u00e9m dos respectivos documentos descritos no item 3.5 desta Chamada: 1 (uma) imagem   colorida do documento de identifica\u00e7\u00e3o, frente e verso; 1 (uma) foto colorida de frente (com o fundo   branco) e 1 (uma) foto colorida de perfil (com o fundo branco), para fins de publiciza\u00e7\u00e3o e poss\u00edvel   an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o.   3.6.1 Em se tratando de Pessoa Jur\u00eddica de direito privado com ou sem fins lucrativos ou de Coletivo,   devem ser enviadas as imagens do representante autodeclarado negro - preto ou pardo.  3.6.2 Os arquivos contendo os documentos correspondentes ao item 3.6, dever\u00e3o estar nas extens\u00f5es   JPG, JPEG ou PNG e dimens\u00f5es m\u00e1ximas de 2 MB (megabytes) por arquivo.  3.6.3. As fotos que ser\u00e3o enviadas devem seguir o mesmo padr\u00e3o das fotos de documentos oficiais,   observando recomenda\u00e7\u00f5es de responsabilidade do requisitante: a) que o fundo da foto seja branco;   b) que o requisitante esteja com a postura correta e com a coluna bem alinhada; c) que o requisitante   n\u00e3o esteja de cabe\u00e7a baixa, nem de cabe\u00e7a erguida; d) que o requisitante n\u00e3o esteja usando \u00f3culos,   bon\u00e9, touca e similares; e) que o requisitante n\u00e3o esteja usando qualquer tipo de maquiagem.  3.6.4. O requisitante que se autodeclarar negro concorda com a publiciza\u00e7\u00e3o nos s\u00edstios da FGM das   fotografias disponibilizadas no cadastro, pelo prazo de 120 dias ap\u00f3s a p\u00fablica\u00e7\u00e3o de que trata o   item 7.4, ap\u00f3s o que os arquivos permenaceram aarmazenados pela FGM, para fins de comprova\u00e7\u00e3o         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "37": "| N \u00ba 7.798 37 e controle da sociedade civil  e de verifica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o.  3.7. Al\u00e9m do preenchimento de informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao cadastro, conforme o item 3.4,   e de anexar os documentos listados no item 3.5, observando-se, tamb\u00e9m, o item 3.6 no caso de   autodeclarantes negros, os requisitantes dever\u00e3o assinalar, no ato do cadastramento, as seguintes   declara\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es adicionais:  3.7.1. DECLARO que o Espa\u00e7o / Institui\u00e7\u00e3o / Organiza\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria / Cooperativa / Empresa tem   finalidade cultural e teve suas atividades interrompidas em decorr\u00eancia das medidas de isolamento   social devido \u00e0 pandemia COVID 19, conforme disp\u00f5e o Inciso II do artigo 2\u00ba da Lei Federal n\u00b0   14.017/2020;  3.7.2. DECLARO que o Espa\u00e7o / Institui\u00e7\u00e3o / Organiza\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria / Cooperativa / Empresa   Cultural, N\u00c3O foi criado ou est\u00e1 vinculado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer esfera, conforme   veda\u00e7\u00e3o prevista no Par\u00e1grafo \u00danico do Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020;  3.7.3. DECLARO que o Espa\u00e7o / Institui\u00e7\u00e3o / Organiza\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria / Cooperativa / Empresa   Cultural N\u00c3O est\u00e1 vinculado \u00e0s funda\u00e7\u00f5es, institutos ou institui\u00e7\u00f5es criados ou mantidos por grupos   de empresas, conforme veda\u00e7\u00e3o prevista no Par\u00e1grafo \u00danico do Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020;  3.7.4. DECLARO que o Espa\u00e7o / Institui\u00e7\u00e3o / Organiza\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria / Cooperativa / Empresa   Cultural N\u00c3O \u00e9 gerido pelos servi\u00e7os sociais do Sistema S (SESCOOP, SESI, SENAI, SESC, SENAC,   SEST, SENAT e SENAR), conforme veda\u00e7\u00e3o prevista no Par\u00e1grafo \u00danico do Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00b0   14.017/2020;  3.7.5. DECLARO que sou respons\u00e1vel pela gest\u00e3o do Espa\u00e7o / Institui\u00e7\u00e3o / Organiza\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria /   Cooperativa / Empresa Cultural e que solicitei apenas este benef\u00edcio em todo territ\u00f3rio nacional, n\u00e3o   havendo, portanto, a possibilidade de recebimento cumulativo, conforme veda\u00e7\u00e3o prevista no \u00a7 3\u00ba do   Art. 7\u00ba da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020;  3.7.6. DECLARO que estou ciente que devo apresentar Presta\u00e7\u00e3o de Contas, at\u00e9 120 (cento e vinte)   dias ap\u00f3s o recebimento da \u00faltima parcela do subs\u00eddio, nos termos do Art. 10 da Lei Federal n\u00b0   14.017/2020;  3.7.7. DECLARO que estou ciente que deverei realizar contrapartida em bens ou servi\u00e7os   economicamente mensur\u00e1veis nos termos propostos, conforme determina o Art. 9\u00ba da Lei Federal   n\u00b014.017/2020, bem como o estabelecido pelo Decreto Municipal n\u00ba 32.873/2020;  3.7.8. DECLARO ser negro(a), de cor preta ou parda, e confirmo o interesse em concorrer \u00e0 reserva   de 30% (trinta por cento) dos subs\u00eddios do inciso II, Art. 2\u00b0, da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020, de acordo   com os crit\u00e9rios constantes nesta Chamada e CONCORDO com a publiciza\u00e7\u00e3o das fotografias   disponibilizadas no cadastro, para fins de comprova\u00e7\u00e3o e controle da sociedade civil e verifica\u00e7\u00e3o da   Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o.  3.7.9. DECLARO que estou ciente e AUTORIZO o acesso e uso dos meus dados para valida\u00e7\u00e3o das   informa\u00e7\u00f5es apresentadas neste cadastro, bem como para atestar o atendimento aos crit\u00e9rios para   o recebimento do Subs\u00eddio;  3.7.10. DECLARO que estou ciente de que, caso as informa\u00e7\u00f5es e/ou os documentos por mim   apresentados n\u00e3o sejam verdadeiros, estarei praticando os crimes previstos nos artigos 171 e 299   do Decreto Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e que estarei sujeito a san\u00e7\u00f5es   penais sem preju\u00edzo de medidas administrativas e outras.  3.7.11. DECLARO que estou ciente que, ao preencher o cadastro, solicito \u00e0 FGM o subs\u00eddio de que trata   o inciso II do Art. 2\u00b0 da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020, definindo o valor conforme a faixa especificada   no item 6.1 desta Chamada.  3.8. A falta de qualquer informa\u00e7\u00e3o e/ou documento dentre aqueles listados nos itens 3.4, 3.5 e 3.7   e, no caso de requisitantes autodeclarados negros, tamb\u00e9m no item 3.6, implicar\u00e1 na inabilita\u00e7\u00e3o   do cadastro.  3.9. Para o cadastramento, dever\u00e3o ser apresentados documentos em formato PDF e imagens em   formato JPG, JPEG ou PNG.  4. DOS CRIT\u00c9RIOS DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O  4.1 Caso a quantidade de requisitantes seja superior aos quantitativos previstos no item 6.1, e   considerando a limita\u00e7\u00e3o do recurso dispon\u00edvel, a Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o, Acompanhamento,   Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o classificar\u00e1 as inscri\u00e7\u00f5es obedecendo os seguintes crit\u00e9rios de pontua\u00e7\u00e3o:  CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PONTUA\u00c7\u00c3O  ITEM CRIT\u00c9RIOS PESO 30 50 100  CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PONTUA\u00c7\u00c3O  I  Localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o,  institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o   comunit\u00e1ria, cooperativa  e empresa em \u00e1rea de  maior vulnerabilidade   social  3  Localizados  em bairros  nas Zonas   Especiais de  Interesse Social  do Munic\u00edpio de  Salvador - ZEIS  II  Localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o,  institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o   comunit\u00e1ria, cooperativa  e empresa em \u00e1rea de  maior vulnerabilidade   social  incluindo  comunidades rurais e/ou   tradicionais  3  Localizados em  comunidades  rurais e/ou  tradicionais  (quilombos,   terras  ind\u00edgenas, \u00e1reas   ribeirinhas e  de pescadores   artesanais,  comunidades de   ciganos, etc)  III  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades  para pessoas negras  2  Desenvolve  projetos e   atividades para  pessoas negras  IV  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades   para mulheres  2  Desenvolve  projetos e   atividades para  mulheres  V  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades   para LGBTQIA+  2  Desenvolve  projetos e   atividades para  LGBTQIA+  VI  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades   para pessoas com  defici\u00eancia  2  Desenvolve  projetos e   atividades para  pessoas com   defici\u00eancia  VII  Tempo de atua\u00e7\u00e3o do  espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,   organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,  cooperativa e empresa   na cena cultural  soteropolitana  1 at\u00e9 12 meses de 12 meses e 1  dia a 60 meses  acima de 60  meses  VIII  Faturamento / receita  do espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,   organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,  cooperativa e empresa   referente a 2019  1 at\u00e9   R$81.000,00/  ano  de  R$81.000,01  at\u00e9   R$360.000,00/  ano  acima de  R$360.000,00   / ano  IX  M\u00e9dia mensal de  atendimento de   p\u00fablico/benefici\u00e1rio  entre os meses de  setembro/2019 a   fevereiro/2020  1 at\u00e9 320 de 321 at\u00e9 600 acima de 600  4.2 Como crit\u00e9rio de desempate devem ser observados, nesta ordem:  4.2.1. maior pontua\u00e7\u00e3o obtida nos itens I, II e IX do item 4.1 sucessivamente   4.2.2. tempo de atua\u00e7\u00e3o na cena cultural soteropolitana;  4.2.3. sorteio p\u00fablico fiscalizado pelo Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos   recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020, a ser realizado virtualmente.   5.1. Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros necess\u00e1rios para o desenvolvimento desta a\u00e7\u00e3o   ser\u00e3o inseridos na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 543002 Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, Dota\u00e7\u00e3o         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "38": "| N \u00ba 7.79838  Or\u00e7ament\u00e1ria: 13.122.0002.263020 Enfrentamento \u00e0 Pandemia do Covid-19, Fonte de Recurso:   0.1.09 - Outras Fontes - Tesouro.  5.2. O valor total destinado ao subs\u00eddio previsto no inciso II do Art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29   de junho de 2020, ser\u00e1 de R$ 9.590.000,00 (nove milh\u00f5es quinhentos e noventa mil reais).  6. DO VALOR DAS PARCELAS DO SUBS\u00cdDIO  6.1. O pagamento dos valores para cada faixa, com suas respectivas parcelas e com reserva de   30% (trinta por cento) dos subs\u00eddios aos requisitantes autodeclarados negros, fica estabelecido da   seguinte forma:  Faixa Valor da   Parcela (R$) Quantidade   de Parcela(s)  Quantidade  de Subs\u00eddios  para Ampla   Concorr\u00eancia  Quantidade  de Subs\u00eddios   Reservados para  Requisitantes   Auto declarados  Negros  Valor Total  (R$)  6.1.1. 5000 2 391 168 5.590.000  6.1.2 10000 2 140 60 4.000.000  6.2. Caso haja insufici\u00eancia de demanda em uma das faixas estabelecidas no item 6.1, caber\u00e1 ao   Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei   Federal n\u00b0 14.017/2020 realizar o remanejamento para outra faixa.   6.3 Os subs\u00eddios reservados aos requisitantes autodeclarados negros atendem a cota de 30% (trinta   por cento) dos pagamentos previstos nesta Chamada, conforme descrito no item 6.1. Em caso de   insufici\u00eancia de demanda de inscri\u00e7\u00e3o com autodeclara\u00e7\u00e3o ou por inadequa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da   Chamada, os subs\u00eddios ser\u00e3o destinados \u00e0 ampla concorr\u00eancia podendo contemplar os demais   requisitantes com estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.  6.4. O pagamento do subs\u00eddio previsto nesta Chamada ser\u00e1 efetuado em conta corrente ou poupan\u00e7a   zerada, em nome do requisitante contemplado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em qualquer ag\u00eancia   banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para o projeto.  6.5. Os saldos do subs\u00eddio, enquanto n\u00e3o utilizados, ser\u00e3o obrigatoriamente aplicados em cadernetas   de poupan\u00e7a de institui\u00e7\u00e3o financeira, se a previs\u00e3o de seu uso for igual ou superior a um m\u00eas, ou   em fundo de aplica\u00e7\u00e3o financeira de curto prazo ou opera\u00e7\u00e3o de mercado aberto lastreada em t\u00edtulos   da d\u00edvida p\u00fablica, quando a utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos verificar-se em prazos menores que um m\u00eas.  6.6. A movimenta\u00e7\u00e3o da conta corrente vinculada ao subs\u00eddio n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, ser   efetuada por saques, seja com cart\u00e3o magn\u00e9tico ou no caixa banc\u00e1rio.  6.7. A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos deve se dar, necessariamente, nos termos estabelecidos nesta   Chamada, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades previstas em lei e da devolu\u00e7\u00e3o dos recursos   utilizados em discord\u00e2ncia, com juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.     7. DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DOS CADASTROS  7.1 Findo o prazo para o cadastramento, ser\u00e1 verificado, no m\u00e1ximo, em 15 (quinze) dias \u00fateis, se   foram apresentadas todas as informa\u00e7\u00f5es e documentos exigidos e, identificada a exist\u00eancia de   erros formais no cadastro, a Comiss\u00e3o considerar\u00e1 os cadastros pendentes e admitir\u00e1 o saneamento   no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, contados da publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.  7.1.1 Entende-se por erros formais, nos termos do item 7.1, informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos   apresentados de forma distinta da exigida, mas com os objetivos ou finalidades atingidas.  7.2 O saneamento dos erros formais ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de solicita\u00e7\u00e3o enviada para o endere\u00e7o   eletr\u00f4nico mapacultural@salvador.ba.gov.br, contendo as informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos da forma   correta, e informando nome completo do requisitante.  7.3 Ultrapassada a fase de saneamento de erros formais, os cadastros homologados ainda ter\u00e3o   verificada a sua elegibilidade pela Comiss\u00e3o, nos termos do \u00a75\u00ba do artigo 2\u00ba do Decreto Federal n\u00b0   10.464/2020, por meio de consulta ao DATAPREV, al\u00e9m de outras bases de dados, ap\u00f3s o que ser\u00e1   publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio pelo presidente da FGM a rela\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios  que   estar\u00e3o aptos a receber o subs\u00eddio mensal.  7.4 O prazo para homologa\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios ser\u00e1 de at\u00e9 07 (sete) dias \u00fateis, ap\u00f3s decorrido o   prazo de saneamento de erros formais.  7.5 A FGM divulgar\u00e1 em seus s\u00edtios eletr\u00f4nicos a rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios autodeclarados negros,   juntamente com as imagens previstas no item 3.6.  7.6 Os cadastros que n\u00e3o apresentarem todas as informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos exigidos, bem como   aqueles em que houve erro formal n\u00e3o saneado tempestivamente, n\u00e3o ser\u00e3o homologados.  7.7 Ficar\u00e3o impedidos de receber o subs\u00eddio os inscritos no Mapa Cultural que n\u00e3o tiveram seus   cadastros homologados.  8. DOS SUBS\u00cdDIOS DESTINADOS PARA NEGROS    8.1 \u00c9 reservado, ao requisitante autodeclarado negro, 30% (trinta por cento) dos subs\u00eddios, na forma   de equidade na destina\u00e7\u00e3o dos recursos do par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 27 da Lei Municipal n\u00ba 9.451/2019   - Estatuto da Igualdade Racial e de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia Religiosa, devendo o requisitante   observar, tamb\u00e9m, no ato da inscri\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es gerais estabelecidas nesta Chamada,   as condi\u00e7\u00f5es previstas neste item, para que possa fazer uso das prerrogativas disciplinadas em lei   e nesta Chamada.  8.2. Para efeitos do previsto nesta Chamada, considera-se negro aquele que assim se autodeclarar,   identificando-se como de cor preta ou parda, da ra\u00e7a/etnia negra, conforme classifica\u00e7\u00e3o ra\u00e7a/cor do   Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.  8.3. O requisitante, julgando-se amparado pelas disposi\u00e7\u00f5es legais, poder\u00e1 concorrer, sob sua inteira   responsabilidade, aos subs\u00eddios reservados aos candidatos negros.  8.4.  A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa, ficando o requisitante submetido \u00e0s regras gerais estabelecidas   nesta Chamada, caso n\u00e3o opte pela reserva de subs\u00eddios.  8.5. O requisitante autodeclarado negro que pretende concorrer aos subs\u00eddios reservados dever\u00e1,   sob as penas da lei, declarar expressamente no campo espec\u00edfico do cadastro.  8.6. O requisitante que porventura declarar indevidamente a op\u00e7\u00e3o de concorrer aos subs\u00eddios   destinados aos autodeclarados negros poder\u00e1 cancelar sua inscri\u00e7\u00e3o realizando uma nova que   automaticamente invalidar\u00e1 a primeira, desde que obede\u00e7a ao per\u00edodo destinado \u00e0s inscri\u00e7\u00f5es.  8.7. O requisitante autodeclarado negro participar\u00e1 do processo de sele\u00e7\u00e3o em igualdade de condi\u00e7\u00f5es   com os demais requisitantes, no que concerne \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas nesta Chamada.  8.8. Os requisitantes destinat\u00e1rios da reserva de subs\u00eddios a autodeclarantes negros concorrer\u00e3o   tamb\u00e9m aos subs\u00eddios destinados \u00e0 ampla concorr\u00eancia, ficando vedado restringir-lhes o acesso   aos subs\u00eddios reservados.  8.9. Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 apresentar den\u00fancia acerca de poss\u00edveis fraudes, referentes \u00e0   autodeclara\u00e7\u00e3o, com encaminhamento para o email mapacultural@salvador.ba.gov.br, tendo escrita   no assunto a palavra DEN\u00daNCIA.  8.10. No caso de den\u00fancia ou eventual identifica\u00e7\u00e3o de fraude, ser\u00e3o consideradas as caracter\u00edsticas   fenot\u00edpicas do requisitante autodeclarado negro relacionadas ao grupo \u00e9tnico-racial tutelado pela   norma que instituiu as cotas, pela Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o, composta por membros do poder   p\u00fablico e da sociedade civil.   8.10.1. Em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, a Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o ir\u00e1   realizar o procedimento de forma digital, publicando convoca\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio   e outros canais e enviando, atrav\u00e9s de e-mail cadastrado no ato da inscri\u00e7\u00e3o, os detalhes para a   realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o.  8.10.2. O n\u00e3o atendimento do requisitante \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de   verifica\u00e7\u00e3o, em caso de den\u00fancia ou identifica\u00e7\u00e3o de fraude, implicar\u00e1 automaticamente na sua         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020  ", "39": "| N \u00ba 7.798 39 desabilita\u00e7\u00e3o e na obrigatoriedade da devolu\u00e7\u00e3o dos valores referentes ao subs\u00eddio, caso ja tenha   recebido.  8.10.3 A Comiss\u00e3o de Heteroidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 soberana quanto \u00e0 decis\u00e3o no processo de verifica\u00e7\u00e3o   das caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas do requisitante autodeclarado negro.  8.11. Em caso de invalida\u00e7\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o racial dos candidatos cotistas impugnados, ser\u00e1   selecionado o pr\u00f3ximo requisitante da lista de cotistas, a fim de que os valores inicialmente   reservados para as cotas raciais permane\u00e7am beneficiando candidatos negros, salvo insufici\u00eancia   de demanda.   8.12. Detectada a falsidade da autodeclara\u00e7\u00e3o, o requisitante, ainda que j\u00e1 tenha recebido o subs\u00eddio,   ficar\u00e1 sujeito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja   assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras sanc\u0327\u00f5es cab\u00edveis.   8.13. Considerando a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 e o reconhecimento da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da   pandemia do novo coronav\u00edrus, fica dispensado da averigua\u00e7\u00e3o presencial para autodeclara\u00e7\u00e3o o   requisitante autodeclarado negro que optar em concorrer pela reserva dos subs\u00eddios.  9 A NOTA DE EMPENHO E DO PAGAMENTO  9.1.  Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o dos cadastros, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es previstas no item 5.2 desta   Chamada, a FGM publicar\u00e1 o resultado, divulgando os requisitantes que foram considerados aptos/  habilitados a receber o subs\u00eddio, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Salvador.  9.2. Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do resultado, ser\u00e1 emitida a respectiva nota de empenho a cada um dos   espa\u00e7o / institui\u00e7\u00e3o / organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria / cooperativa / empresa culturais que fizerem jus   ao recebimento.  9.3. O pagamento ser\u00e1 efetuado por lotes, obedecendo os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o estabelecidos   pelo item 4.  9.4. O pagamento do subs\u00eddio previsto nesta Chamada ser\u00e1 efetuado em conta corrente ou poupan\u00e7a   zerada, em nome do requisitante contemplado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em qualquer ag\u00eancia   banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para o projeto.  9.5. Os saldos do subs\u00eddio, enquanto n\u00e3o utilizados, ser\u00e3o obrigatoriamente aplicados em cadernetas   de poupan\u00e7a de institui\u00e7\u00e3o financeira, se a previs\u00e3o de seu uso for igual ou superior a um m\u00eas, ou   em fundo de aplica\u00e7\u00e3o financeira de curto prazo ou opera\u00e7\u00e3o de mercado aberto lastreada em t\u00edtulos   da d\u00edvida p\u00fablica, quando a utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos verificar-se em prazos menores que um m\u00eas.  9.6. A movimenta\u00e7\u00e3o da conta corrente vinculada ao subs\u00eddio n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, ser   efetuada por saques, seja com cart\u00e3o magn\u00e9tico ou no caixa banc\u00e1rio.  9.7. A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos deve se dar, necessariamente, nos termos estabelecidos nesta   Chamada, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades previstas em lei e da devolu\u00e7\u00e3o dos recursos   utilizados em discord\u00e2ncia, com juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.  10. DAS DESPESAS AUTORIZADAS  10.1. Nos termos do Art. 7\u00ba do Decreto Federal n\u00b0 10.464/2020 e do estabelecido nesta Chamada pela   FGM, o espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, cooperativa e empresa cultural poder\u00e1 utilizar o   recurso para arcar com as seguintes despesas:  10.1.1. manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais ao funcionamento do espa\u00e7o:   a) \u00e1gua;  b) energia el\u00e9trica;  c) telefone;  d)  internet;  e) transporte;  f)  aluguel;  g) vigil\u00e2ncia;  h) limpeza;  i) desinsetiza\u00e7\u00e3o.  10.1.2. adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o aos protocolos sanit\u00e1rios estabelecidos em fun\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o   e controle da pandemia, necess\u00e1rios ao funcionamento, podendo ser admitida reforma ou   adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, desde que seja demonstrado que s\u00e3o necess\u00e1rias e indispens\u00e1veis para o   desenvolvimento da atividade cultural;  10.1.3. gastos com as equipes administrativa e de campo que trabalham regularmente no espa\u00e7o ou   na institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o, exceto aqueles beneficiados pelo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o   do Emprego e da Renda institu\u00eddo pela Lei  n\u00b0 14.020/2020;  10.1.4. material de consumo necess\u00e1rio ao funcionamento (expediente, suprimento de inform\u00e1tica,   limpeza, \u00e1gua mineral, descart\u00e1veis, vedado equipamentos);  10.1.5. loca\u00e7\u00e3o, taxa de uso, taxa de condom\u00ednio e similares;  10.1.6. loca\u00e7\u00e3o e/ou financiamento de bens m\u00f3veis e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 continuidade das   atividades culturais;  10.1.7. manuten\u00e7\u00e3o de sistemas, aplicativos e afins;  10.1.8. manuten\u00e7\u00e3o preventiva e/ou corretiva de equipamentos de uso essencial \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das   atividades culturais;  10.1.9. contribui\u00e7\u00e3o sindical, cartor\u00e1ria, impostos, tributos e encargos sociais devidos durante estado   de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.  10.2. As compras e contrata\u00e7\u00f5es feitas com os recursos do inciso II do Art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00b0   14.017, de 29 de junho de 2020 dever\u00e3o obedecer os princ\u00edpios da:  10.2.1. economicidade;  10.2.2. publicidade;  10.2.3. probidade;  10.2.4. moralidade;  10.2.5. impessoalidade.  10.3. Os pagamentos efetuados pelo benefici\u00e1rio ser\u00e3o feitos de forma individualizada,   correspondendo ao valor exato da cobran\u00e7a, devendo acontecer exclusivamente por transfer\u00eancia   banc\u00e1ria ou pagamento eletr\u00f4nico de boleto.  10.4. As despesas de que trata o item 10.1, ser\u00e3o consideradas entre o per\u00edodo de 1\u00ba de junho a 31 de   dezembro/2020, desde que devidamente comprovadas.  11. DA CONTRAPARTIDA  11.1. Nos termos do Art. 9\u00ba da Lei Federal n\u00b0 14.017, de 29 de junho de 2020, espa\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es,   organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais beneficiadas com o subs\u00eddio   ficar\u00e3o obrigados a garantir como contrapartida, ap\u00f3s o rein\u00edcio de suas atividades, a realiza\u00e7\u00e3o   de atividades destinadas, prioritariamente, aos alunos de escolas p\u00fablicas ou de atividades em   espa\u00e7os p\u00fablicos de sua comunidade, de forma gratuita, em intervalos regulares, em articula\u00e7\u00e3o e   planejamento definido com a FGM.  11.2. Conforme previsto pelo \u00a75\u00ba do Art.6 \u00ba do Decreto Federal n\u00ba 10.464, de 17 de agosto de 2020,   a proposta de contrapartida deve ser apresentada no ato do cadastramento no Mapa Cultural de   Salvador e dever\u00e1 descrever as atividades a serem realizadas em bens ou servi\u00e7os economicamente   mensur\u00e1veis, de forma a atender o m\u00ednimo de 20% (vinte por cento) do valor do subs\u00eddio recebido.  11.3. Os espa\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais   dever\u00e3o realizar as atividades de contrapartida em articula\u00e7\u00e3o e planejamento definido previamente   com a FGM, assegurando a devida divulga\u00e7\u00e3o para o p\u00fablico a ser contemplado.    11.4 As atividades de contrapartida a serem realizadas dever\u00e3o respeitar a legisla\u00e7\u00e3o federal,   estadual e municipal que trata da pandemia pelo novo coronav\u00edrus, em vig\u00eancia no momento da   sua execu\u00e7\u00e3o.   11.5. As atividades de contrapartida direcionadas aos alunos de escolas p\u00fablicas dever\u00e3o seguir o   calend\u00e1rio escolar estabelecido pelas secretarias de educa\u00e7\u00e3o.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA S\u00c1BADO A SEGUNDA-FEIRA 26 A 28 DE SETEMBRO DE 2020 ", "40": "| N \u00ba 7.79840  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  11.6. As atividades de contrapartida realizadas em espa\u00e7os p\u00fablicos dever\u00e3o seguir a legisla\u00e7\u00e3o   municipal no que tange \u00e0 cess\u00e3o de uso.   11.7. Caso a contrapartida n\u00e3o seja prestada ou seja prestada de forma parcial, o benefici\u00e1rio ser\u00e1   notificado para providenciar a entrega nos termos pactuados, sob pena de ser exigida a devolu\u00e7\u00e3o   do valor correspondente \u00e0 contrapartida estabelecida, al\u00e9m da ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, como   inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa.  12. DA PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS  12.1. A presta\u00e7\u00e3o de contas dever\u00e1 comprovar que o subs\u00eddio mensal recebido foi utilizado para   pagamento das despesas estabelecidas no item 10.1 da presente Chamada, as quais s\u00e3o necess\u00e1rias   \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade cultural do benefici\u00e1rio.  12.2. Na presta\u00e7\u00e3o de contas, dever\u00e3o ser relacionadas as despesas pagas, constando nome do   fornecedor, n\u00famero do documento fiscal e valor, juntando, ainda, a c\u00f3pia dos respectivos documentos,   bem como a forma de pagamento e respectivo n\u00famero do documento.   12.3. O extrato da conta deve conter toda a movimenta\u00e7\u00e3o financeira do subs\u00eddio, desde o primeiro   dep\u00f3sito at\u00e9 o lan\u00e7amento que zerou o saldo.  12.4.  S\u00e3o documentos admiss\u00edveis para comprovar os gastos na presta\u00e7\u00e3o de contas:  12.4.1. nota fiscal, sempre que o fornecedor ou prestador de servi\u00e7o for pessoa jur\u00eddica;  12.4.2. recibo de pagamento a aut\u00f4nomos (RPA), com as devidas demonstra\u00e7\u00f5es dos valores   dos impostos e contribui\u00e7\u00f5es devidos, cujo recolhimento dever\u00e1 ser comprovado por guias de   recolhimento, com a devida assinatura;  12.4.3. outros recibos de pagamentos para pessoa f\u00edsica;  12.4.4. guias de recolhimento de impostos e contribui\u00e7\u00f5es, acompanhadas dos comprovantes de   pagamento;  12.4.5. boletos banc\u00e1rios acompanhados dos documentos fiscais e comprovantes de pagamento;  12.4.6. faturas de servi\u00e7os de consumo, acompanhadas dos comprovantes de pagamento;  12.4.7. comprovante de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, quando for o caso.  12.5.  Os recursos n\u00e3o utilizados pelo benefici\u00e1rio dever\u00e3o ser revertidos ao Munic\u00edpio mediante   transfer\u00eancia do saldo da conta banc\u00e1ria do subs\u00eddio, devendo ser demonstrada na presta\u00e7\u00e3o de   contas, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.  12.6. A presta\u00e7\u00e3o de contas dever\u00e1 ser feita no prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte dias) ap\u00f3s o   recebimento da \u00faltima parcela do subs\u00eddio mensal.  13. DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES DO BENEFICI\u00c1RIO  13.1. S\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es do benefici\u00e1rio:  13.1.1. utilizar o subs\u00eddio para gastos com as despesas previstas no item 10, necess\u00e1rias \u00e0   manuten\u00e7\u00e3o da atividade cultural;  13.1.2. executar as atividades de contrapartida previstas no item 11 desta Chamada em conformidade   com a proposta apresentada no ato do cadastramento;  13.1.3. zelar pela boa e completa realiza\u00e7\u00e3o das atividades de contrapartida;  13.1.4. arcar integralmente com os custos da realiza\u00e7\u00e3o das atividades de contrapartida;  13.1.5. comunicar \u00e0 FGM qualquer anormalidade que interfira no bom andamento das atividades   desenvolvidas;  13.1.6. acatar as recomenda\u00e7\u00f5es da FGM quanto \u00e0s regras de comunica\u00e7\u00e3o e publiciza\u00e7\u00e3o das   atividades de contrapartida previstas no item 11 desta Chamada;   13.1.7. respeitar o calend\u00e1rio escolar e a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal que trata da   pandemia pelo novo coronav\u00edrus;  13.1.8. zelar pela boa e completa execu\u00e7\u00e3o das atividades, nos termos que for estabelecido com a   FGM.  14. DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES DA FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS  14.1. S\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es da FGM:  14.1.1. cumprir e fazer cumprir as disposi\u00e7\u00f5es desta Chamada, aplicando as penalidades previstas   quando for o caso;  14.1.2. efetuar o pagamento do subs\u00eddio de acordo com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Decreto   Municipal n\u00b0 32.873/2020 e nesta Chamada;  14.2. orientar os benefici\u00e1rios sempre que necess\u00e1rio;  14.3. verificar o cumprimento da contrapartida prevista no item 11 desta Chamada e adotar as   provid\u00eancias necess\u00e1rias para garantir a boa execu\u00e7\u00e3o das atividades.  15. DAS PENALIDADES  15.1. A infring\u00eancia de qualquer dos itens desta Chamada ou a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer meio il\u00edcito ou   imoral para cadastramento, bem como qualquer declara\u00e7\u00e3o falsa poder\u00e1 incorrer nas penalidades   previstas no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e nas demais legisla\u00e7\u00f5es   municipais, estaduais e federais.  16. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  16.1. Informa\u00e7\u00f5es ou esclarecimentos de d\u00favidas sobre esta Chamada poder\u00e3o ser obtidos pelo   e-mail mapacultural@salvador.ba.gov.br.  16.2. A FGM n\u00e3o se responsabiliza por poss\u00edveis falhas de envio eletr\u00f4nico ou incompatibilidade de   arquivos digitais anexados ao formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o.  16.3. Para efeito de contagem de prazos legais, ser\u00e3o considerados dias \u00fateis os dias compreendidos   entre a segunda e a sexta-feira, com exce\u00e7\u00e3o dos feriados e pontos facultativos.  16.4. Os casos omissos ser\u00e3o deliberados pelo presidente da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Matos,   considerando parecer do Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos   provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00b0 14.017/2020 e/ou a Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o,   Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.  16.5 Fica eleito o Foro da Comarca do Munic\u00edpio de Salvador para dirimir d\u00favidas referentes a esta   Chamada, bem como solu\u00e7\u00e3o para quest\u00f5es administrativas e jur\u00eddicas, caso ocorram.  Salvador, 25 de setembro de 2020.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-09-28T10:37:36-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}