{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA,  24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020   ", "1": "| N \u00ba 7.882  S U M \u00c1 R I O  EXECUTIVO 2  PROCURADORIA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO - PGMS  2  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  2  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT  2  CONSELHO DE CONTROLE DAS EMPRESAS MUNICIPAIS - COCEM  3  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  4  DIRETORIA DE PREVID\u00caNCIA - DPREV  4  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  4  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  7  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  7  CONSELHO MUNICIPAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE - CMDCA  7  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO - SEDUR  10  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  18  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  18  SUPERINTEND\u00caNCIA DO TR\u00c2NSITO DO SALVADOR - TRANSALVADOR  18  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  20  GUARDA CIVIL MUNICIPAL - GCM  20  LICITA\u00c7\u00d5ES  21  CASA CIVIL - CC  21  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  21  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  21  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  21  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  22  SUPERINTEND\u00caNCIA DO TR\u00c2NSITO DO SALVADOR - TRANSALVADOR  22  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  22  CONTRATOS  22  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  22  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  22  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  23  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  23  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  24  SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP  24  CONV\u00caNIOS  24  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE \u00c0 POBREZA - SEMPRE  24  EDITAIS  27  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  27  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  28  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  28  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO - SEDUR  29        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.8822  EXECUTIVO  PROCURADORIA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO - PGMS   PORTARIA N\u00ba 054/2020  A PROCURADORA-GERAL DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de  suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Designar o Procurador do Munic\u00edpio, MATHEUS SOUZA GALDINO, matr\u00edcula 3136799, para ter  exerc\u00edcio na Procuradoria C\u00edvel, Administrativa e Trabalhista - PROCAT, sem preju\u00edzo das suas  atribui\u00e7\u00f5es.  GABINETE DA PROCURADORA-GERAL DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 18 de dezembro de 2020  LUCIANA RODRIGUES VIEIRA LOPES   Procuradora-Geral  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   DESPACHOS FINAIS DA COORDENADORIA ADMINISTRATIVA DA SEFAZ  DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - DECRETO N\u00ba 7047/84   LICEN\u00c7A PR\u00caMIO - DEFERIDA    N\u00ba PROC.  INTERESSADO  QUINQU\u00caNIO   53358/2020  JO\u00c3O TORRES CARDOSO  6\u00b0 E 7\u00b0   52159/2020  RAQUEL MIDLEJ ROCHA VELAME  1\u00b0     54680/2020   WALDEK FERREIRA DE ALC\u00c2NTARA  1\u00b0  Salvador 23 de dezembro de 2020.  JANETE GOMES LIMA Coordenadora Administrativa/SEFAZ  DESPACHOS FINAIS DO COORDENADOR DA COORDENADORIA DE   TRIBUTA\u00c7\u00c3O E JULGAMENTO - CTJ, DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA   PORTARIA N\u00b0 122/2016, artigo 1\u00ba, II, \u201cb\u201d  DEFIRO   Imunidade do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU, a N\u00e3o Incid\u00eancia da  Taxa de Coleta, Remo\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares - TRSD.  Processo n\u00ba: 59906/2018 (em apenso o processo n\u00b0 17773/2017  Requerente: HUMBERTO BORGES TEIXEIRA    Interessado: IGREJA REFUGIO ESPIRITUAL  (Inscri\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria n\u00ba 547.089-7)  Salvador, 23 de dezembro de 2020.   VALDIR OLIVEIRA DE BRITO Coordenador da CTJ  TORNAR SEM EFEITO  O despacho que deferiu a Imunidade do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana -  IPTU, a N\u00e3o Incid\u00eancia da Taxa de Coleta, Remo\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares  - TRSD, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio n\u00ba 6.988 de 13/12/2017, em raz\u00e3o do cancelamento  da inscri\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria por duplicidade.  Processo n\u00ba: 35264/2017  Interessado: PRIMEIRA IGREJA BATISTA DO REF\u00daGIO ESPIRITUAL  (Inscri\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria n\u00ba 928.902-0)  Salvador, 23 de dezembro de 2020.   VALDIR OLIVEIRA DE BRITO Coordenador da CTJ  Conselho Municipal de Tributos - CMT   C\u00c2MARAS REUNIDAS  RECURSOS RELATADOS NA SESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO DIA 08 DE DEZEMBRO DE 2020 \u00c0S 09:00 HS.  PROCESSO N\u00ba: 39439-2016 - PEDIDO DE REFORMA NOTIF. FISCAL DE LAN\u00c7AMENTO N\u00ba: 226 - 2016 - ISS NOTIFICANTE (S): ABEDIAS JOSE CARDOSO NETO RECORRENTE: REPRESENTA\u00c7\u00c3O FISCAL / FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL RECORRIDA: SILVIO RAMOS ARQUITETURA SOCIEDADE SIMPLES - EPP PROCURADOR (S): WENDEL BARA\u00daNA DA SILVA GUSM\u00c3O ADVOGADO (S): JORGE FELIPE HADDAD JUNIOR RELATOR: WELLINGTON DO CARMO CRUZ  ISS. SOCIEDADE DE PROFISSIONAIS. NFL JULGADA PARCIALMENTE PROCEDENTE NA SEGUNDA  C\u00c2MARA DO CMT. PEDIDO DE REFORMA DE DECIS\u00c3O. INCONFORMISMO COM A INTERPRETA\u00c7\u00c3O.   CONTRARIEDADE \u00c0 LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA MUNICIPAL N\u00c3O CARACTERIZADA. N\u00c3O CABIMENTO  DO PEDIDO DE REFORMA.  1. O pedido de reforma de decis\u00e3o contr\u00e1ria a Fazenda Municipal s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel dentro das hip\u00f3teses  estritas dos incisos I, II e III do art. 311 do CTRMS. 2. Irresigna\u00e7\u00e3o da Representa\u00e7\u00e3o Fiscal com  a interpreta\u00e7\u00e3o dada pela C\u00e2mara de Julgamento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio n\u00e3o se confunde com  \u201ccontrariar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal ou negar-lhe vig\u00eancia\u201d, requisito do inciso III do art. 311  do CTRMS. PEDIDO DE REFORMA N\u00c3O CONHECIDO.  PROCESSO N\u00ba: 39111-2015 - RECURSO DE REVIS\u00c3O NOTIF. FISCAL DE LAN\u00c7AMENTO N\u00ba: 155 -2015 - ISS NOTIFICANTE (S): MARIA DE F\u00c1TIMA MORAIS FERREIRA RECORRENTE: LOPES & UNFRIED ADVOGADOS RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL ADVOGADO (S): JULIO T\u00c1CIO ANDRADE LOPES DE OLIVEIRA E OUTRO RELATORA: MARIA IVONETE SANTOS DURAN CONSELHEIRA DO VOTO DIVERGENTE VENCEDOR: MARIA EDUARDA BORGES MESQUITA SP\u00cdNOLA  EMENTA - ISS - PRINCIPAL - PEDIDO DE REVIS\u00c3O - PAGAMENTO REALIZADO PELO CONTRIBUINTE  A PARTIR DO PRE\u00c7O DO SERVI\u00c7O. EXTIN\u00c7\u00c3O DO CR\u00c9DITO TRIUT\u00c1RIO. O CADASTRO DE  SOCIEDADE DE PROFISSIONAIS, COM A CONFIRMA\u00c7\u00c3O DO CUMPRIMENTO DOS REQUISITOS PARA  ENQUADRAMENTO EM SOCIEDADE DE PROFISSIONAIS OCORREU AP\u00d3S O PER\u00cdODO AUTUADO. 1. A regra do ISS \u00e9 a tributa\u00e7\u00e3o pelo pre\u00e7o do servi\u00e7o. 2. No per\u00edodo autuado (03/2012 a 02/2014)  o Contribuinte optou por recolher o ISS atrav\u00e9s do regime normal das demais sociedades. 3. A  partir de 03/2014, cumprindo o artigo 87, \u00a7 3\u00ba do CTRMS, vigente \u00e0 \u00e9poca e a IN SEFAZ/DGRM n\u00ba  10/2013, o Contribuinte realizou o registro no cadastro de sociedade de profissionais e, comprovado  o cumprimento dos requisitos previstos na lei, a partir de ent\u00e3o, passou a sujeitar-se a tributa\u00e7\u00e3o  pelo n\u00famero de profissionais. 4. No per\u00edodo autuado, o Contribuinte recolheu o imposto a partir do  pre\u00e7o do servi\u00e7o, estando o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio extinto pelo pagamento (art. 156, I CTN). RECURSO DE REVIS\u00c3O CONHECIDO E PROVIDO. DECIS\u00c3O POR MAIORIA.  PROCESSO N\u00ba: 66120-2015 - PEDIDO DE REFORMA NOTIF. FISCAL DE LAN\u00c7AMENTO N\u00ba: 463 - 2015 - ISS NOTIFICANTE (S): SERGIO SOUZA PALMA  RECORRENTE: REPRESENTA\u00c7\u00c3O FISCAL / FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL RECORRIDA: RETIRAUTO VE\u00cdCULOS E PE\u00c7AS LTDA ADVOGADO (S): LAURO MANOEL MENDES BAHIA MENEZES  RELATOR: WELLINGTON DO CARMO CRUZ  ISS. PEDIDO DE REFORMA. PRINC\u00cdPIO DA FUNGIBILIDADE. ERRO MATERIAL/FATO CONSTATADO.  INTERPRETA\u00c7\u00c3O EQUIVOCADA DO JULGADOR. INDU\u00c7\u00c3O A ERRO DE DECIS\u00c3O. CONTRARIEDADE  \u00c0 LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA MUNICIPAL CARACTERIZADA. CABIMENTO DO PEDIDO DE REFORMA.  MANTIDA A DECIS\u00c3O DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA EM REEXAME. 1. O pedido de reforma de decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Fazenda Municipal \u00e9 cab\u00edvel dentro das hip\u00f3teses  estritas dos incisos I, II e III do art. 311 do CTRMS. 2. Irresigna\u00e7\u00e3o configurada da Representa\u00e7\u00e3o  Fiscal com a interpreta\u00e7\u00e3o dada na decis\u00e3o pela C\u00e2mara de Julgamento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio  e as provas nos autos, com o abatimento equivocado de notas fiscais \u201csupostamente canceladas\u201d,  requisito do inciso III do art. 311 do CTRMS. 3. Erro de fato configurado. 4. Aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da  Fungibilidade para acolher o pedido de reforma como pedido de retifica\u00e7\u00e3o de erro de fato do art.  294-D do CTRMS. PEDIDO DE REFORMA CONHECIDO. REFORMANDO A DECIS\u00c3O DE SEGUNDA INST\u00c2NCIA DE  PROCED\u00caNCIA PARCIAL, PARA MANTER A DECIS\u00c3O DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA EM REEXAME.  PROCED\u00caNCIA DA NFL COM BASE NO VALOR DE (R$56.693,81) FL.385. DECIS\u00c3O UN\u00c2NIME.  Salvador, 22 de dezembro de 2020.  WELLINGTON DO CARMO CRUZ Presidente do CMT  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS -  CMT DESPACHO DENEGAT\u00d3RIO  INADMISSIBILIDADE DO RECURSO DE REVIS\u00c3O  RECORRENTE TOPMIX ENGENHARIA E TECNOLOGIA DE CONCRETO S/A  PROCESSO N\u00ba 17934/2017  AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O N\u00ba 880059.2017  TRIBUTO ISS  RECORRIDO SEFAZ/ CMT  ADVOGADOS/ REPRESENTANTE LEGAL  VINICIUS XAVIER DE MATTOS GOSENDE / VALERIA FERNANDEZ  BORGES DIAS / F\u00c1BIO HENRIQUE VIEIRA FIGUEIREDO  DESPACHO DENEGAT\u00d3RIO INADMISSIBILIDADE DO RECURSO DE REVIS\u00c3O. O RECURSO DE  REVIS\u00c3O INTERPOSTO PELO RECORRENTE, ATRAV\u00c9S DE SEU  REPRESENTANTE LEGALMENTE CONSTITU\u00cdDO, FOI CONHECIDO  POR SER TEMPESTIVO, POR\u00c9M, INADMITIDO POR N\u00c3O ATENDER  AOS PRESSUPOSTOS ESTABELECIDOS NO ARTS. 307 E 310, \u00a7\u00a7 1\u00ba  E 2\u00ba DA LEI N\u00ba 7.186/2006. RECURSO DE REVIS\u00c3O CONHECIDO E  INDEFERIDO.  Fica o contribuinte intimado a recolher o valor resultante da decis\u00e3o da C\u00e2mara Julgadora,  observando os descontos contidos no artigo 19 da Lei n\u00ba 7.186/2006, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba  8.421/2013, se aplic\u00e1vel.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  WELLINGTON DO CARMO CRUZ Presidente do CMT          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "3": "| N \u00ba 7.882 3 Conselho de Controle das Empresas Municipais - COCEM   DELIBERA\u00c7\u00c3O COCEM N\u00ba 01, DE  11 DE DEZEMBRO DE 2020  Aprova o calend\u00e1rio de reuni\u00f5es dos Conselhos de  Administra\u00e7\u00e3o e Fiscal das empresas municipais,  para 2021  O Conselho de Controle das Empresas Municipais, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere a Lei  Municipal n\u00ba 9.186 de 28 de dezembro de 2016 e conforme reuni\u00e3o realizada em 11 de dezembro  de 2020  DELIBERA:  I - Fica aprovado o Calend\u00e1rio em anexo, das reuni\u00f5es dos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o e Fiscal para  2021, com indica\u00e7\u00e3o dos dias, hor\u00e1rios e locais das reuni\u00f5es..  II - As convoca\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es dos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o contendo as pautas caber\u00e3o aos  respectivos Presidentes dos Conselhos.  III - Nos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o houver a participa\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio da pasta e/ ou do Presidente da empresa, como membros efetivos os mesmos dever\u00e3o participar das reuni\u00f5es,  neste caso com direito a voz, por\u00e9m sem direito a voto.  IV - Esta Delibera\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  PAULO GANEM SOUTO Presidente do COCEM  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 3 1 2 3 4 5 6 7  4 5 6 7 8 9 10 8 9 10 11 12 13 14  11 12 13 14 15 16 17 15 16 17 18 19 20 21  18 19 20 21 22 23 24 22 23 24 25 26 27 28  25 26 27 28 29 30 31  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  5 CF DESAL 08:30 SEFAZ 2 CF DESAL 08:30 SEFAZ  5 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 2 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  5 CF COGEL 10:30 SEFAZ 2 CF COGEL 10:30 SEFAZ  5 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 2 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  14 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 11 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  14 CA COGEL 09:00 SEFAZ 11 CA COGEL 09:00 SEFAZ  14 CA DESAL 10:00 SEFAZ 11 CA DESAL 10:00 SEFAZ  14 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 11 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 3 4 5 6 7 1 2 3 4  8 9 10 11 12 13 14 5 6 7 8 9 10 11  15 16 17 18 19 20 21 12 13 14 15 16 17 18  22 23 24 25 26 27 28 19 20 21 22 23 24 25  29 30 31 26 27 28 29 30  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  2 CF DESAL 08:30 SEFAZ 6 CF DESAL 08:30 SEFAZ  2 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 6 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  2 CF COGEL 10:30 SEFAZ 6 CF COGEL 10:30 SEFAZ  2 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 6 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  11 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 15 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  11 CA COGEL 09:00 SEFAZ 15 CA COGEL 09:00 SEFAZ  11 CA DESAL 10:00 SEFAZ 15 CA DESAL 10:00 SEFAZ  11 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 15 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 1 2 3 4 5 6  3 4 5 6 7 8 9 7 8 9 10 11 12 13  10 11 12 13 14 15 16 14 15 16 17 18 19 20  17 18 19 20 21 22 23 21 22 23 24 25 26 27  24 25 26 27 28 29 30 28 29 30  31  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  4 CF DESAL 08:30 SEFAZ 1 CF DESAL 08:30 SEFAZ  4 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 1 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  4 CF COGEL 10:30 SEFAZ 1 CF COGEL 10:30 SEFAZ  4 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 1 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  13 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 10 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  13 CA COGEL 09:00 SEFAZ 10 CA COGEL 09:00 SEFAZ  13 CA DESAL 10:00 SEFAZ 10 CA DESAL 10:00 SEFAZ  13 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 10 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 3 4 1  5 6 7 8 9 10 11 2 3 4 5 6 7 8  12 13 14 15 16 17 18 9 10 11 12 13 14 15  19 20 21 22 23 24 25 16 17 18 19 20 21 22  26 27 28 29 30 31 23 24 25 26 27 28 29  30 31  ANEXO \u00daNICO  DELIBERA\u00c7\u00c3O COCEM N\u00ba 01/2020  CALEND\u00c1RIO DAS REUNI\u00d5ES CONSELHOS DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E FISCAL 2021  JANEIRO FEVEREIRO  MAR\u00c7O ABRIL  MAIO JUNHO  JULHO AGOSTO  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  6 CF DESAL 08:30 SEFAZ 3 CF DESAL 08:30 SEFAZ  6 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 3 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  6 CF COGEL 10:30 SEFAZ 3 CF COGEL 10:30 SEFAZ  6 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 3 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  15 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 12 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  15 CA COGEL 09:00 SEFAZ 12 CA COGEL 09:00 SEFAZ  15 CA DESAL 10:00 SEFAZ 12 CA DESAL 10:00 SEFAZ  15 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 12 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 3 4 5 1 2 3  6 7 8 9 10 11 12 4 5 6 7 8 9 10  13 14 15 16 17 18 19 11 12 13 14 15 16 17  20 21 22 23 24 25 26 18 19 20 21 22 23 24  27 28 29 30 25 26 27 28 29 30 31  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  2 CF DESAL 08:30 SEFAZ 5 CF DESAL 08:30 SEFAZ  2 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 5 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  2 CF COGEL 10:30 SEFAZ 5 CF COGEL 10:30 SEFAZ  2 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 5 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  16 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 14 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  16 CA COGEL 09:00 SEFAZ 14 CA COGEL 09:00 SEFAZ  16 CA DESAL 10:00 SEFAZ 14 CA DESAL 10:00 SEFAZ  16 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 14 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D 1 2 3 4 5 6 7 1 2 3 4 5  8 9 10 11 12 13 14 6 7 8 9 10 11 12  15 16 17 18 19 20 21 13 14 15 16 17 18 19  22 23 24 25 26 27 28 20 21 22 23 24 25 26  29 30 27 28 29 30 31  DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL DIA EVENTO EMPRESA HORA LOCAL  4 CF DESAL 08:30 SEFAZ 2 CF DESAL 08:30 SEFAZ  4 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ 2 CF LIMPURB 09:30 SEFAZ  4 CF COGEL 10:30 SEFAZ 2 CF COGEL 10:30 SEFAZ  4 CF SALTUR 11:30 SEFAZ 2 CF SALTUR 11:30 SEFAZ  11 CA SALTUR 08:00 SEFAZ 9 CA SALTUR 08:00 SEFAZ  11 CA COGEL 09:00 SEFAZ 9 CA COGEL 09:00 SEFAZ  11 CA DESAL 10:00 SEFAZ 9 CA DESAL 10:00 SEFAZ  11 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ 9 CA LIMPURB 11:00 SEFAZ  NOVEMBRO DEZEMBRO  SETEMBRO OUTUBRO  DELIBERA\u00c7\u00c3O COCEM N\u00ba 02, DE 11 DE DEZEMBRO DE 2020  Aprova o calend\u00e1rio de reuni\u00f5es do Conselho de   Controle das Empresas Municipais - COCEM para   2021  O Conselho de Controle das Empresas Municipais, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere o Lei   Municipal n\u00ba 9.186 de 28 de dezembro de 2016 e conforme reuni\u00e3o realizada em 11 de dezembro   de 2020,  DELIBERA:  I - Fica aprovado o Calend\u00e1rio de reuni\u00f5es Conselho de Controle das Empresas Municipais - COCEM   para 2021 conforme Tabela em anexo, com indica\u00e7\u00e3o dos dias, hor\u00e1rios e locais das reuni\u00f5es.  II - Esta Delibera\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  PAULO GANEM SOUTO Presidente do COCEM  S T Q Q S S D S T Q Q S S D  1 2 3 4 5 6 7 1 2 3 4 5 6  8 9 10 11 12 13 14 7 8 9 10 11 12 13  15 16 17 18 19 20 21 14 15 16 17 18 19 20  22 23 24 25 26 27 28 21 22 23 24 25 26 27  29 30 31 28 29 30  DIA EVENTO HORA LOCAL DIA EVENTO HORA LOCAL  30 COCEM 10:00 SEFAZ 29 COCEM 10:00 SEFAZ  S T Q Q S S D S T Q Q S S D  1 2 3 4 5 1 2 3 4 5  6 7 8 9 10 11 12 6 7 8 9 10 11 12  13 14 15 16 17 18 19 13 14 15 16 17 18 19  20 21 22 23 24 25 26 20 21 22 23 24 25 26  27 28 29 30 27 28 29 30 31  DIA EVENTO HORA LOCAL DIA EVENTO HORA LOCAL  28 COCEM 10:00 SEFAZ 14 COCEM 10:00 SEFAZ  ANEXO \u00daNICO   SETEMBRO DEZEMBRO  DELIBERA\u00c7\u00c3O COCEM N\u00ba 02/2020 CALEND\u00c1RIO DAS REUNI\u00d5ES DO CONSELHO DE CONTROLE DAS EMPRESAS MUNICIPAIS - COCEM 2021  MAR\u00c7O JUNHO        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "4": "| N \u00ba 7.8824  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   PORTARIA N\u00ba 449/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Considerar dispensada, a pedido, desde 16/11/2020, a servidora LUCIANA FERREIRA RIBEIRO,  matr\u00edcula 3091179, da fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a de Chefe de Setor Sist\u00eamico de Gest\u00e3o, Grau 65, do Setor  de Gest\u00e3o da Estrutura Organizacional, da Coordenadoria Central de Desenvolvimento Institucional,  da Ger\u00eancia Central de Estrutura Organizacional, da DMTG da Semge.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SEMGE, em 04 de dezembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio   Diretoria de Previd\u00eancia - DPREV   PORTARIA N\u00ba 494/2020  O DIRETOR GERAL DA DIRETORIA DE PREVID\u00caNCIA DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de   suas atribui\u00e7\u00f5es legais, tendo em vista o que consta no processo n\u00ba 3618/2020, com fundamento no   art. 8\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 75/2020 c/c art. 7\u00ba, I da Lei Complementar n\u00ba 05/1992, em sua reda\u00e7\u00e3o   vigente na data do \u00f3bito, RESOLVE: I - Conceder a Pens\u00e3o por Morte n\u00ba 138580, institu\u00edda pelo ex-  segurado MANOEL DOS REIS SOARES DE ALMEIDA, Auxiliar Legislativo Municipal C (40h), matr\u00edcula   n\u00ba 3024685, integrada por 1 (um) dependente, Alvina Almeida Rocha, com proventos fixados em   R$ 4.931,34 (quatro mil, novecentos e trinta e um reais e trinta e quatro centavos), equivalentes a   uma cota familiar de 50% (ciquenta por cento) do valor da aposentadoria recebida pelo ex-segurado,   acrescida de cotas de 15 (quinze) pontos percentuais por dependente, totalizando 65% (sessenta e   cinco por cento). II - As cotas por dependente cessar\u00e3o com a perda dessa qualidade e n\u00e3o ser\u00e3o   revers\u00edveis aos demais dependentes, acarretando o rec\u00e1lculo do valor do benef\u00edcio independente de   republica\u00e7\u00e3o deste ato, conforme art. 23, \u00a7 1\u00ba da EC n\u00ba 103/2019. III - Esta Portaria entrar\u00e1 em vigor   na data da sua publica\u00e7\u00e3o, retroagindo os seus efeitos \u00e0 24/04/2020, data do \u00f3bito.  GABINETE DA DIRETORIA, 23 de dezembro de 2020.  DANIEL RIBEIRO SILVA Diretor  PORTARIA N\u00ba 493/2020  O DIRETOR GERAL DA DIRETORIA DE PREVID\u00caNCIA DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso   de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, tendo em vista o que consta no processo n\u00ba 3908/2020, com fundamento   no art. 8\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 75/2020 c/c art. 7\u00ba, I da Lei Complementar n\u00ba 05/1992, em sua   reda\u00e7\u00e3o vigente na data do \u00f3bito, RESOLVE: I - Conceder a Pens\u00e3o por Morte n\u00ba 6471, institu\u00edda   pela ex-segurada CELIA MAURICIO RIBEIRO SILVA, Agente de Suporte Operacional e Administrativo   (em extin\u00e7\u00e3o) (30h), matr\u00edcula n\u00ba 3028042, integrada por 1 (um) dependente, Cantionilo Silva,   com proventos fixados em R$ 1.198,31 (mil, cento e noventa e oito reais e trinta e um centavos),   equivalentes a uma cota familiar de 50% (ciquenta por cento) do valor da aposentadoria recebida   pela ex-segurada, acrescida de cotas de 15 (quinze) pontos percentuais por dependente, totalizando   65% (sessenta e cinco por cento). II - Para o dependente incidir\u00e3o as faixas previstas no art. 24, \u00a72\u00ba,   da EC n.\u00ba 103/2019 sobre a cota do benef\u00edcio, podendo ser revisto na forma do \u00a73\u00ba deste artigo.   III - As cotas por dependente cessar\u00e3o com a perda dessa qualidade e n\u00e3o ser\u00e3o revers\u00edveis aos   demais dependentes, acarretando o rec\u00e1lculo do valor do benef\u00edcio independente de republica\u00e7\u00e3o   deste ato, conforme art. 23, \u00a7 1\u00ba da EC n\u00ba 103/2019. IV - Esta Portaria entrar\u00e1 em vigor na data da sua   publica\u00e7\u00e3o, retroagindo os seus efeitos \u00e0 30/06/2020, data do \u00f3bito.  GABINETE DA DIRETORIA, 23 de dezembro de 2020.  DANIEL RIBEIRO SILVA Diretor  PORTARIA N\u00ba 492/2020  O DIRETOR GERAL DA DIRETORIA DE PREVID\u00caNCIA DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso  de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, tendo em vista o que consta no processo n\u00ba 4063/2020, com fundamento  no art. 8\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 75/2020 c/c art. 7\u00ba, I da Lei Complementar n\u00ba 05/1992, em sua  reda\u00e7\u00e3o vigente na data do \u00f3bito, RESOLVE: I - Conceder a Pens\u00e3o por Morte n\u00ba 25563, institu\u00edda pelo  ex-segurado NASCIMENTO DA CRUZ SOARES, Agente de Suporte Operacional e Administrativo (em  extin\u00e7\u00e3o) (30h), matr\u00edcula n\u00ba 3058821, integrada por 01 (um) dependente, Maria de Lourdes Maciel  Soares, com proventos fixados em R$ 955,84 (novecentos e cinquenta e cinco reais e oitenta e quatro  centavos), equivalentes a uma cota familiar de 50% (cinquenta por cento) do valor da aposentadoria  recebida pelo ex-segurado, acrescida de cotas de 15 (quinze) pontos percentuais por dependente,  totalizando 65% (sessenta e cinco por cento). II - Para a dependente incidir\u00e3o as faixas previstas  no art. 24, \u00a72\u00ba, da EC n\u00ba 103/2019 sobre a cota do benef\u00edcio, podendo haver revis\u00e3o na forma do  \u00a73\u00ba deste artigo. III - As cotas por dependente cessar\u00e3o com a perda dessa qualidade e n\u00e3o ser\u00e3o  revers\u00edveis aos demais dependentes, acarretando o rec\u00e1lculo do valor do benef\u00edcio independente de  republica\u00e7\u00e3o deste ato, conforme art. 23, \u00a7 1\u00ba da EC n\u00ba 103/2019. IV - N\u00e3o haver\u00e1 reajuste da cota de  pens\u00e3o ao sal\u00e1rio m\u00ednimo corrente aos dependentes que possuem renda formal, conforme art. 40,  \u00a77\u00ba da CF/1988 em sua reda\u00e7\u00e3o vigente. V - Esta Portaria entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o,  retroagindo os seus efeitos \u00e0 19/05/2020, data do \u00f3bito.  GABINETE DA DIRETORIA, 23 de dezembro de 2020.  DANIEL RIBEIRO SILVA Diretor  PORTARIA N\u00ba 491/2020  O DIRETOR GERAL DA DIRETORIA DE PREVID\u00caNCIA DA SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso   de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, tendo em vista o que consta no processo n\u00ba 3900/2020, com fundamento   no art. 8\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 75/2020 c/c art. 7\u00ba, I da Lei Complementar n\u00ba 05/1992, em sua   reda\u00e7\u00e3o vigente na data do \u00f3bito, RESOLVE: I - Conceder a Pens\u00e3o por Morte n\u00ba 9220, institu\u00edda   pelo ex-segurado FRANCISCO SANTANA MAIA, Agente de Suporte Operacional e Administrativo (em   extin\u00e7\u00e3o) (30h), matr\u00edcula n\u00ba 3082561, integrada por 1 (um) dependente, Enedina Ferreira Maia, com   proventos fixados em R$ 400,95 (quatrocentos reais e noventa e cinco centavos), equivalentes a uma   cota familiar de 50% (cinquenta por cento) do valor da aposentadoria recebida pelo ex-segurado,   acrescida de cotas de 15 (quinze) pontos percentuais por dependente, totalizando 65% (sessenta   e cinco por cento). II - As cotas por dependente cessar\u00e3o com a perda dessa qualidade e n\u00e3o ser\u00e3o   revers\u00edveis aos demais dependentes, acarretando o rec\u00e1lculo do valor do benef\u00edcio independente de   republica\u00e7\u00e3o deste ato, conforme art. 23, \u00a7 1\u00ba da EC n\u00ba 103/2019. III - Ser\u00e1 assegurado o pagamento   do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo corrente, conforme art. 201, \u00a72\u00ba c/c art. 40, \u00a77\u00ba da CF/88 em sua reda\u00e7\u00e3o   vigente.  IV - Esta Portaria entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o, retroagindo os seus efeitos \u00e0   07/05/2020, data do \u00f3bito.  GABINETE DA DIRETORIA, 23 de dezembro de 2020.  DANIEL RIBEIRO SILVA Diretor  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   PORTARIA N\u00ba 257/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, de acordo com o que  estabelece o inciso XI, do art. 12, do Regimento da SMED, aprovado pelo Decreto n\u00ba 26.298 de 28 de  Julho de 2015,  RESOLVE:  Publicar Instru\u00e7\u00e3o Normativa com o objetivo de estabelecer procedimentos para adapta\u00e7\u00e3o e/ou  adequa\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular na elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Individual (PDI)  para os/as alunos/as p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou outras Necessidades Educativas  Espec\u00edficas (NEE) de todos os segmentos educacionais da Rede P\u00fablica Municipal de Ensino da  cidade de Salvador.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 23 de dezembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00ba 001/2020, DE 23 DE DEZEMBRO DE 2020.  Disp\u00f5e sobre os procedimentos para adapta\u00e7\u00e3o e/ou   adequa\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular na elabora\u00e7\u00e3o   do Plano de Desenvolvimento Individual (PDI) para os/  as alunos/as p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/  ou outras Necessidades Educativas Espec\u00edficas (NEE)   de todos os segmentos educacionais da Rede P\u00fablica   Municipal de Ensino da cidade de Salvador.  A SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e, em conformidade   com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988; na Lei Federal n\u00ba   7.853/1989, regulamentada pelo Decreto Federal n\u00ba 3.298/1999; Decreto Federal n\u00ba 1.044/1969;   nos artigos 58 a 60 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) n\u00ba 9.394/1996;   Lei n\u00ba 12.796/2013; e, fundamentada na Resolu\u00e7\u00e3o CNE/CEB n\u00ba 02/2001, que institui as diretrizes   Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, aprovada em 11 de setembro de 2001;   Lei n\u00ba 13.005/2014 que aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), observando especialmente a   Meta 4 que universaliza o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o atendimento educacional especializado,   preferencialmente na rede regular de ensino; na Lei n\u00ba 10.436/2002, regulamentada pelo Decreto   n\u00ba 7.611/2011 que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1   outras provid\u00eancias; Lei n\u00ba 8.609/1990 que institui o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA); Lei   n\u00ba 13.146/2015 denominada como Lei Brasileira de Inclus\u00e3o (LBI); no Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o   (PEE); na Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva MEC/SEESP   2008; no Decreto Legislativo n\u00ba 186/2008, que ratifica a Conven\u00e7\u00e3o da ONU/2006; na Resolu\u00e7\u00e3o   CEE n\u00ba 79/2009; na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 04/2009 que institui diretrizes para o Atendimento Educacional   Especializado (AEE); com base no Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (PME), e considerando:  a) a necessidade de adaptar as estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas do curr\u00edculo escolar visando o atendimento   das dificuldades de aprendizagem dos/as alunos/as p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou com   outras necessidades educativas espec\u00edficas (NEE) para o desenvolvimento do cognitivo individual de   cada aluno/a em seu processo de escolariza\u00e7\u00e3o, amparado nas bases legais;  b) as compet\u00eancias e potencialidades dos/as alunos/as p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou   NEE, tendo como refer\u00eancia o curr\u00edculo da unidade de ensino com foco na equidade e igualdade de   oportunidades educacionais na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva;   c) o disposto nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (BRASIL, 1997) o qual traz reflex\u00f5es significativas   sobre um planejamento pedag\u00f3gico que atenda a todos os alunos/as e suas especificidades, ou seja,   suscita um Plano de Desenvolvimento Individual (PDI), sugerindo assim adapta\u00e7\u00f5es individualizadas   do curr\u00edculo;   d) que o/a aluno/a p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou com NEE pode alcan\u00e7ar os objetivos   pedag\u00f3gicos comuns ao grupo da sala de aula comum, desde que sejam respeitadas as suas   condi\u00e7\u00f5es individuais, observando-se  a temporalidade e modalidade diferenciada de cada um, para   alcan\u00e7ar as suas aprendizagens;           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "5": "| N \u00ba 7.882 5 e) a necessidade dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o compreenderem as especificidades dos/as alunos/  as p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou NEE no \u00e2mbito de suas potencialidades e dificuldades,   assegurando sua escolariza\u00e7\u00e3o e garantindo sua aprendizagem;  f) a necessidade de orientar e assegurar o planejamento do conjunto de recursos e meios para   a avalia\u00e7\u00e3o inicial e sequenciais, planejamento e execu\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de ensino com as   adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas para que o aluno/a tenha acesso ao mesmo   curr\u00edculo escolar que \u00e9 adotado para toda a unidade de ensino,  observando as suas capacidades e   potencialidades para o alcance do desenvolvimento biopsicossocial e das aprendizagens escolares   do/a aluno/a p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou com necessidades educacionais espec\u00edficas   (NEE);  g) que o Plano de Desenvolvimento Individual (PDI) \u00e9 um instrumento pedag\u00f3gico que, para efeito   desta Instru\u00e7\u00e3o Normativa (IN), dever\u00e1 ser preenchido com foco nos/as alunos/as p\u00fablico-alvo da   Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou outras NEE, para ser utilizado pelas Unidades de Ensino pertencentes \u00e0 Rede   P\u00fablica do munic\u00edpio de Salvador;  h) o imperativo de assegurar ao/\u00e0 aluno/a p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou com NEE, uma   educa\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de equidade, observando a flexibiliza\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00f5es de estrat\u00e9gias   pedag\u00f3gicas para o acesso ao curr\u00edculo escolar levando em conta o significado pr\u00e1tico e instrumental   dos conte\u00fados b\u00e1sicos, metodologias de ensino e recursos did\u00e1ticos diferenciados, al\u00e9m de processos   de avalia\u00e7\u00e3o adequados ao seu desenvolvimento, em conson\u00e2ncia com o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico   da unidade de ensino, respeitada a frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria, em conformidade com a LDBEN;   i) a necessidade de alinhar os processos de trabalho na sala de aula comum referente \u00e0 aten\u00e7\u00e3o a   Educa\u00e7\u00e3o Especial, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente;  j) a necessidade de oportunizar que a fam\u00edlia seja participante do processo, podendo se envolver no   planejamento das atividades a serem desenvolvidas, cabendo-lhe a responsabilidade por diversas   tarefas que ir\u00e3o contribuir para a aprendizagem do/a aluno/a;  k) o imperativo de possibilitar ao/\u00e0 aluno/a as garantias que asseguram a sua perman\u00eancia e   desenvolvimento biopsicossocial na unidade de ensino na qual est\u00e1 matriculado/a.   RESOLVE:  Art. 1\u00ba A presente Instru\u00e7\u00e3o Normativa (IN) disp\u00f5e sobre os procedimentos de adapta\u00e7\u00f5es/  adequa\u00e7\u00f5es curriculares e monitoramento de alunos/as p\u00fablico alvo da educa\u00e7\u00e3o especial e/ou   com NEE que, em decorr\u00eancia de defici\u00eancia, transtornos funcionais espec\u00edficos ou alguma limita\u00e7\u00e3o   transit\u00f3ria ou permanente, necessitem de acompanhamento/adequa\u00e7\u00f5es espec\u00edficos diante de sua   condi\u00e7\u00e3o.  \u00a71\u00ba Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza   f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, a qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir   sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.  \u00a72\u00ba Poder\u00e3o ainda fazer jus \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es curriculares, os alunos/as que apresentarem algum   outro tipo de necessidade educativa espec\u00edfica como os transtornos funcionais espec\u00edficos da   aprendizagem como: transtorno de leitura (dislexia), transtorno de escrita (disgrafia/disortografia),   inabilidades matem\u00e1ticas (discalculia) e transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) ou   outra condi\u00e7\u00e3o limitante da aprendizagem.  \u00a73\u00ba A avalia\u00e7\u00e3o do/a aluno/a dever\u00e1 ser realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar,   levando em conta aspectos biopsicossociais e tendo como base:  I - os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo;  II - os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais;  III - a limita\u00e7\u00e3o no desempenho de atividades; e  IV - a restri\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o.  CAP\u00cdTULO I  Da Identifica\u00e7\u00e3o e Encaminhamentos Iniciais  Art. 2\u00ba A identifica\u00e7\u00e3o de alunos/as com defici\u00eancia e/ou NEE poder\u00e1 ocorrer das seguintes formas:  I - na matr\u00edcula: quando o/a pr\u00f3prio/a aluno/a ou a fam\u00edlia apresentam a demanda \u00e0 unidade de   ensino por auto declara\u00e7\u00e3o ou com documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria;  II - por identifica\u00e7\u00e3o: quando os profissionais atuantes na unidade de ensino ou nas Ger\u00eancias   Regionais (GR) perceberem aspectos caracter\u00edsticos;     III - por documenta\u00e7\u00e3o: quando um profissional ou institui\u00e7\u00e3o especializada emite documento que   especifique ou ateste.   \u00a71\u00ba No caso do inciso I, a unidade de ensino dever\u00e1 registrar no sistema de matr\u00edcula a defici\u00eancia   de acordo com o informado pela fam\u00edlia tendo, esta fam\u00edlia, o prazo de 60 (sessenta) dias para   apresentar documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria a fim de manter tal registro no sistema.  \u00a72\u00ba No caso do inciso II \u00e9 necess\u00e1rio que a fam\u00edlia seja notificada formalmente por meio do formul\u00e1rio   espec\u00edfico de encaminhamento para institui\u00e7\u00e3o especializada a fim de que o/a aluno/a seja avaliado   por profissionais qualificados.  CAP\u00cdTULO II  Do Plano de Desenvolvimento Individual (PDI)  Art. 3\u00ba O Plano de Desenvolvimento Individual (PDI) \u00e9 um instrumento vivo, flex\u00edvel e constitui-se num   roteiro de identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica assertiva personalizada a ser aplicado   na Sala Comum para o/a aluno/a p\u00fablico alvo da educa\u00e7\u00e3o especial e/ou com NEE, utilizado para   possibilitar o favorecimento de sua aprendizagem e consequente escolariza\u00e7\u00e3o.  Art. 4\u00ba Para a elabora\u00e7\u00e3o do PDI considera-se as compet\u00eancias e potencialidades dos/as alunos/  as tendo como refer\u00eancia a matriz curricular, o que significa para tais igualdade de oportunidades   educacionais e promove a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, na perspectiva de uma unidade de ensino para todos.   Art. 5\u00ba A elabora\u00e7\u00e3o do PDI \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica compartilhada entre professores, equipe da   gest\u00e3o escolar e fam\u00edlia, os quais se responsabilizam pela avalia\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e   monitoramento dos processos de ensino e aprendizagem do/a aluno/a.  Art. 6\u00ba O PDI \u00e9 um documento comprobat\u00f3rio de escolaridade e deve compor obrigatoriamente a   pasta individual do/a aluno/a, devendo ser elaborado desde o in\u00edcio da sua vida escolar ao ingressar   na unidade de ensino, ficando acess\u00edvel para todos os envolvidos.  I - o PDI deve ser elaborado no in\u00edcio de cada ano letivo ou at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o ingresso do/a   aluno/a na Unidade de Ensino e contar com a participa\u00e7\u00e3o de todos os professores atuantes na   turma do/a aluno/a, da equipe respons\u00e1vel pela gest\u00e3o escolar e da fam\u00edlia, devendo ser avaliado/  replanejado ao t\u00e9rmino de cada unidade did\u00e1tica, ou antes desse per\u00edodo quando necess\u00e1rio;  II - a gest\u00e3o escolar dever\u00e1 disponibilizar, no in\u00edcio do ano letivo, para cada professor uma c\u00f3pia do   PDI do ano anterior (se houver) de cada aluno/a ou at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o ingresso do/a aluno/a   na Unidade de Ensino, ap\u00f3s elabora\u00e7\u00e3o conjunta, conforme inciso I deste artigo;  III - em caso de transfer\u00eancia do/a aluno/a, a c\u00f3pia do PDI dever\u00e1 ser anexada ao documento de   transfer\u00eancia, mesmo estando na Educa\u00e7\u00e3o Infantil (atestado de transfer\u00eancia).  \u00a71\u00ba O PDI \u00e9 composto por formul\u00e1rios que fazem parte do cotidiano escolar:  a) registro do percurso do/a aluno/a no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento (diagn\u00f3stico inicial   e pareceres) que est\u00e3o dispostos no Di\u00e1rio de Classe;  b) formul\u00e1rio do Plano de Desenvolvimento Individual (PDI) no qual os professores se basear\u00e3o para   elaborar e organizar as necessidades principais do/a aluno/a/a por meio dos aspectos dispostos   no documento. Este instrumento possui campo para a descri\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e adequa\u00e7\u00f5es   necess\u00e1rias ao acesso \u00e0s aprendizagens (modelo no Anexo 1, dispon\u00edvel no site oficial da SMED);  c) formul\u00e1rio do Pacto com a Fam\u00edlia (modelo no Anexo 2, dispon\u00edvel no site oficial da SMED).   \u00a72\u00ba Nos Di\u00e1rios de Classe da Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 efetuado o registro das aprendizagens e no   Portf\u00f3lio as atividades realizadas com parecer descritivo dos avan\u00e7os conquistados pelo/a aluno/a   ap\u00f3s estrat\u00e9gias e adequa\u00e7\u00f5es realizadas para o alcance da aprendizagem.   \u00a73\u00ba Nos Di\u00e1rios de Classe dos Anos Iniciais do Ensino Fundamental constar\u00e1 no campo espec\u00edfico   o parecer descritivo dos avan\u00e7os conquistados pelo/a aluno/a ap\u00f3s estrat\u00e9gias e adequa\u00e7\u00f5es   realizadas para o alcance da aprendizagem.   \u00a74\u00ba Para os Di\u00e1rios de Classe dos Anos Finais do Ensino Fundamental e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e   Adultos (EJA), al\u00e9m do registro da sua identifica\u00e7\u00e3o (se, o/a aluno/a faz parte do p\u00fablico-alvo da   educa\u00e7\u00e3o especial e se faz AEE) \u00e9 necess\u00e1ria no registro de frequ\u00eancia do/a aluno/a,  a notifica\u00e7\u00e3o   das suas faltas identificando as especificidades das aus\u00eancias, como tamb\u00e9m um parecer descritivo   dos avan\u00e7os conquistados pelo/a aluno/a ap\u00f3s estrat\u00e9gias e adequa\u00e7\u00f5es realizadas para o alcance   da aprendizagem que poder\u00e1 ser anexado ou registrado no campo \u201cObserva\u00e7\u00f5es\u201d).  \u00a75\u00ba A assiduidade do/a aluno/a/aluna, p\u00fablico-alvo desta IN, segue os crit\u00e9rios da Lei 13.803/2019,   que altera a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (lei 9.394/96) e obriga os estabelecimentos   de ensino a notificarem o Conselho Tutelar nos casos em que o/a aluno/a faltar 30% a mais do que o   n\u00famero de faltas permitido por lei.   Art. 7\u00ba O formul\u00e1rio modelo do PDI (Anexo 1, dispon\u00edvel no site oficial da SMED) est\u00e1 estruturado   em Formato Excel, de modo a orientar o olhar e facilitar o preenchimento pelos profissionais da   educa\u00e7\u00e3o que atuam na respectiva Unidade de Ensino e est\u00e3o relacionados ao/\u00e0 aluno/a, conforme   inciso I do artigo 4\u00ba desta IN.  Art. 8\u00ba Para preencher o formul\u00e1rio deve-se observar o/a aluno/a mediante os aspectos do   desenvolvimento humano, podendo ser utilizado o momento da Atividade Complementar (AC) ou   utilizando plataformas interativas ou de compartilhamento de arquivos para discutir as decis\u00f5es   entre os pares:  I - dados do/a aluno/a com a identifica\u00e7\u00e3o da NEE e suas caracter\u00edsticas mais recorrentes (incluindo   diagn\u00f3sticos e encaminhamentos anteriores; comorbidades relevantes; se faz medica\u00e7\u00e3o de uso   cont\u00ednuo; depend\u00eancia/autonomia no contexto familiar/escolar/organizacional; frequ\u00eancia atual ou   passada a servi\u00e7os de apoio), resultado das entrevistas realizadas pela equipe gestora na reuni\u00e3o   com os pais;  II - observa\u00e7\u00e3o sistematizada atrav\u00e9s de \u201caspectos do desenvolvimento humano\u201d com marca\u00e7\u00e3o   de sinaliza\u00e7\u00e3o para pensar estrat\u00e9gias que viabilizem a sa\u00edda da Zona de Desenvolvimento Real   ou Inicial, para avan\u00e7os desejados e planejados,  trabalhando aspectos correlatos \u00e0 Zona de   Desenvolvimento Proximal (ZDP) com foco no potencial do aluno/a em todos os aspectos definidos   pelos professores, para desenvolvimento do/a aluno/a e o alcance das aprendizagens desejadas.   III - ao final de cada unidade did\u00e1tica, dever\u00e1 ser realizado o registro dos avan\u00e7os alcan\u00e7ados e   das demandas identificadas junto ao/\u00e0 aluno/a (implica\u00e7\u00f5es da necessidade espec\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o   \u00e0 aprendizagem - acalculia, mem\u00f3ria, entre outros; limita\u00e7\u00f5es encontradas em outros n\u00edveis de   ensino e/ou servi\u00e7os de apoio; componentes curriculares em que tem mais dificuldade; reten\u00e7\u00f5es ou   adapta\u00e7\u00f5es na temporalidade anterior; experi\u00eancias negativas anteriores no ensino);  IV - deve as a\u00e7\u00f5es/estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas adequadas conforme orienta\u00e7\u00f5es para cada tipo         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "6": "| N \u00ba 7.8826  de necessidade espec\u00edfica: adequa\u00e7\u00f5es curriculares com flexibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados b\u00e1sicos,   metodologias de ensino, recursos did\u00e1ticos (material pedag\u00f3gico adaptado e tecnologias assistivas,   como utiliza\u00e7\u00e3o de textos ampliados, lupas ou outros recursos especiais) e formas de avalia\u00e7\u00e3o   diferenciadas, quando for o caso.  Art. 9\u00ba O compartilhamento de estrat\u00e9gias, as discuss\u00f5es sobre as dificuldades e a proposi\u00e7\u00e3o de   solu\u00e7\u00f5es conjuntas baseadas em cada caso, dever\u00e3o constar na pauta das reuni\u00f5es peri\u00f3dicas do   AC. Quando necess\u00e1rio, o/a representante da Comiss\u00e3o de Inclus\u00e3o Educacional (CIE) da respectiva   Ger\u00eancia Regional (GR), poder\u00e1 participar das discuss\u00f5es na Unidade de Ensino, n\u00e3o esquecendo da   participa\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel familiar que, a cada avalia\u00e7\u00e3o deve ter ci\u00eancia dos avan\u00e7os, uma vez que   alguns dos compromissos s\u00e3o divididos no Pacto com a Fam\u00edlia.  Art. 10 A partir da estrutura\u00e7\u00e3o do PDI dever\u00e3o ser organizadas as adapta\u00e7\u00f5es curriculares pertinentes   ao/\u00e0 aluno/a, de acordo com o componente curricular e devem ser descritas no Formul\u00e1rio do Pacto   com a Fam\u00edlia, apresentadas e discutidas entre os professores, para entendimento do processo,   tamb\u00e9m com a fam\u00edlia, para que se comprometa com o projeto educativo do/a aluno/a.   Art. 11 Todas as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas dever\u00e3o ser registradas em documento pr\u00f3prio, com ci\u00eancia   dos envolvidos, num processo de acompanhamento do/a aluno/a em que constem as informa\u00e7\u00f5es   referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o e as responsabilidades dos envolvidos.  Art. 12 Ao longo do per\u00edodo letivo a gest\u00e3o escolar manter\u00e1 na pasta individual do/a aluno/a os   registros de todas as atividades e adapta\u00e7\u00f5es curriculares realizadas pelos professores de cada   aluno/a, para que, ao t\u00e9rmino do ano letivo, se tenha elaborado/constru\u00eddo um memorial do que foi   feito pela Unidade de Ensino, objetivando sua inclus\u00e3o e perman\u00eancia exitosa.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Caso, por falta de informa\u00e7\u00f5es da vida escolar anterior do aluno/a, n\u00e3o seja   poss\u00edvel construir o PDI em sua totalidade, isso n\u00e3o ser\u00e1 impedimento para a oferta das adapta\u00e7\u00f5es/  adequa\u00e7\u00f5es curriculares previstas nesta IN.  CAP\u00cdTULO III  Das Adapta\u00e7\u00f5es Curriculares  Art. 13 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares s\u00e3o respostas educativas que devem ser dadas pelo   sistema educacional, de forma a favorecer a todos/as os/as alunos/as e, dentre estes, os que s\u00e3o   p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial e/ou os que apresentam necessidades educacionais espec\u00edficas,   de tal forma a propiciar espa\u00e7os de m\u00faltiplas conviv\u00eancias, de conhecimentos e trocas variadas,   diferentes linguagens, identidades, socializa\u00e7\u00e3o, aprendizagens e desenvolvimento da autonomia de   todos os alunos/as, podendo ser realizadas de duas formas:  I - adapta\u00e7\u00f5es Curriculares de Pequeno Porte;  II - adapta\u00e7\u00f5es Curriculares de Grande Porte.  Art. 14 As adapta\u00e7\u00f5es e/ou adequa\u00e7\u00f5es devem ser consideradas conforme as especificidades  apresentadas pelo/a aluno/a no contexto da sala de aula, evitando generaliza\u00e7\u00f5es por defici\u00eancia.  Art. 15 No caso de alunos/as com altas habilidades/superdota\u00e7\u00e3o, as adapta\u00e7\u00f5es curriculares podem  incorporar programa de estudos acelerados flex\u00edveis no ritmo, tarefas e/ou \u00e1reas de conhecimento;  bem como enriquecimento e diversifica\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados com amplia\u00e7\u00f5es curriculares verticais  (\u00e1rea espec\u00edfica) e/ou horizontais (interdisciplinares).  Art. 16 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares para alunos/as com necessidades educacionais  espec\u00edficas, com defici\u00eancia intelectual e/ou transtorno global de desenvolvimento (TGD), devem  ser particularmente detalhadas, para que se possa decidir sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular e/ou  certifica\u00e7\u00e3o diferenciada.  Art. 17 Sempre que se justificar, pelo princ\u00edpio da equidade, ser\u00e1 conferido aos/\u00e0s alunos/as em  sala de aula o direito n\u00e3o somente ao uso de tecnologia assistiva e/ou recursos f\u00edsicos relacionados  a sua necessidade (canetas especiais, reglete/pun\u00e7\u00e3o, sorob\u00e3 ou \u00e1baco, lupa, calculadora falante,  computador, leitor de tela, entre outros), como tamb\u00e9m os profissionais de apoio que se fizerem  necess\u00e1rios.  Art. 18 As Tecnologias Assistivas, bem como os recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que eliminem  barreiras no processo de ensino e aprendizagem, devem ser incorporadas ao cotidiano escolar da  sala comum.  Art. 19 Os professores do Atendimento Educacional Especializado (AEE) que atuam nas unidades de  ensino p\u00fablicas municipais ou nas Institui\u00e7\u00f5es Especializadas parceiras da SMED dever\u00e3o apoiar na  elabora\u00e7\u00e3o do PDI, realizar atividades formativas voltadas para a tem\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva,  compartilhar instru\u00e7\u00f5es, orienta\u00e7\u00f5es, tecnologias assistivas, recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que  favore\u00e7am o desenvolvimento pedag\u00f3gico do/a aluno/a.  Se\u00e7\u00e3o I  Das Adapta\u00e7\u00f5es de Pequeno Porte  Art. 20 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares de pequeno porte se constituem de modifica\u00e7\u00f5es   no curr\u00edculo regular, s\u00e3o realizadas a partir do PDI do/a aluno/a e s\u00e3o realizadas pelo professor no   planejamento de suas atividades constituindo-se de pequenos ajustes dentro do contexto cotidiano   da sala de aula. (Anexo 1, dispon\u00edvel no site oficial da SMED)  Se\u00e7\u00e3o I  Das Adapta\u00e7\u00f5es de Grande Porte  Art. 21 A implementa\u00e7\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares de grande porte visam o melhor   aproveitamento e enriquecimento da escolaridade sendo sempre precedidas de uma criteriosa   avalia\u00e7\u00e3o do/a aluno/a devendo considerar:  I - a real necessidade do/a aluno/a;   II - a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de compet\u00eancia curricular do/a aluno/a e a proposta curricular regular;  III - o car\u00e1ter processual do desenvolvimento humano e da aprendizagem, permanecendo aberto   para subsequentes altera\u00e7\u00f5es nas decis\u00f5es tomadas.   Art. 22 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares de grande porte ser\u00e3o utilizadas quando houver   discrep\u00e2ncia entre suas necessidades e as exig\u00eancias do curr\u00edculo regular, \u00e0 medida que se amplia a   complexidade das atividades acad\u00eamicas, no avan\u00e7o da escolariza\u00e7\u00e3o.   Art. 23 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es de grande porte acontecem dentro de 02 (duas) inst\u00e2ncias:  I - adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter Pedag\u00f3gico (modelo no Anexo 1, dispon\u00edvel no site oficial da   SMED);  II - adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter T\u00e9cnico-pol\u00edtico-administrativo.  a) criar condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ambientais e materiais para o/a aluno/a dentro da Unidade de Ensino;  b) propiciar os melhores n\u00edveis de comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com as pessoas com as quais convive   na comunidade escolar;  c) favorecer a participa\u00e7\u00e3o nas atividades escolares;  d) propiciar o mobili\u00e1rio espec\u00edfico necess\u00e1rio;  e) adquirir equipamentos e recursos materiais espec\u00edficos necess\u00e1rios;  f) adaptar materiais de uso comum em sala de aula;  g) adotar formas de comunica\u00e7\u00e3o alternativa para os/as alunos/as impedidos de comunica\u00e7\u00e3o oral   (no processo de ensino-aprendizagem e na avalia\u00e7\u00e3o);  h) fornecer forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o;  i) efetivar a\u00e7\u00f5es que garantam a interdisciplinaridade e a transetorialidade;  Art. 24 As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares realizadas pelos professores devem ser entregues   \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica em at\u00e9 15 (quinze) dias ap\u00f3s o AC por meio de documento digital e/ou   impresso.  CAP\u00cdTULO IV  Do Monitoramento  Art. 25 A partir da elabora\u00e7\u00e3o do PDI, o monitoramento do desenvolvimento pedag\u00f3gico do/a aluno/a   se dar\u00e1 de forma sistem\u00e1tica compreendendo as seguintes a\u00e7\u00f5es:  I - verifica\u00e7\u00e3o e registro em formul\u00e1rio pr\u00f3prio (modelo no Anexo 3, dispon\u00edvel no site oficial da   SMED) ao t\u00e9rmino de cada Unidade Did\u00e1tica;  II - verifica\u00e7\u00f5es individualizadas e/ou coletivas com os professores e coordenadores pedag\u00f3gicos   com registro em formul\u00e1rio pr\u00f3prio (modelo nos Anexos 4 e 5, dispon\u00edveis no site oficial da SMED);  III - com base nas informa\u00e7\u00f5es recebidas durante o atendimento inicial, ser\u00e3o realizados encontros,   buscando, em conjunto, estrat\u00e9gias de ensino e de aprendizagem, al\u00e9m de adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es   curriculares que se fa\u00e7am necess\u00e1rias;  IV - quando necess\u00e1rio, elaborar as adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares pertinentes \u00e0s \u00e1reas do   conhecimento. As adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares dever\u00e3o ser realizadas em cada Unidade   Did\u00e1tica;  V - acompanhamento do processo em cada Unidade de Ensino pela respectiva GR tendo como base   os modelos nos Anexos 4 e 5, dispon\u00edveis no site oficial da SMED;  VI - monitoramento de todo o processo junto \u00e0s GR pela Coordenadoria de Inclus\u00e3o Educacional   e Transversalidade/Ger\u00eancia de Curr\u00edculo/Diretoria Pedag\u00f3gica/Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o;  VII - registro no Sistema de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o (SMA) de acordo com os procedimentos   estabelecidos pela SMED;  Art. 26 Os professores poder\u00e3o conceder apoio educacional complementar ou suplementar agendado   com os/as alunos/as cujas especificidades dificultem o acompanhamento regular dos conte\u00fados   program\u00e1ticos. O apoio educacional complementar/suplementar dever\u00e1 constar no planejamento do   professor e ocorrer no dia da reserva de carga hor\u00e1ria.  Art. 27 Os professores dever\u00e3o emitir um parecer descritivo ao t\u00e9rmino de cada Unidade Did\u00e1tica   para cada aluno/a, constando as seguintes informa\u00e7\u00f5es:  I - avan\u00e7os do/a aluno/a na Unidade: essa informa\u00e7\u00e3o deve contemplar n\u00e3o somente os avan\u00e7os no   processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos escolares, como tamb\u00e9m em outros aspectos relativos \u00e0   aprendizagem de maneira em geral, de sociabilidade, amadurecimento intelectual, social e outros;  II - dificuldades ou retrocessos: essa informa\u00e7\u00e3o pode estar associada \u00e0s dificuldades e aos   retrocessos caracter\u00edsticos da especificidade atual ou eventual do/a aluno/a, como tamb\u00e9m \u00e0quelas   que poder\u00e3o ocorrer por fatores diversos, relacionados ou n\u00e3o ao quadro original, ao longo de seu   processo formativo.  Art. 28 Caso o/a aluno/a n\u00e3o tenha atingido as compet\u00eancias m\u00ednimas para aprova\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a   realiza\u00e7\u00e3o de todas as adapta\u00e7\u00f5es/adequa\u00e7\u00f5es curriculares poss\u00edveis de serem realizadas pelos   professores, considerando suas capacidades, potencialidades e temporalidade, o mesmo poder\u00e1 ser   reprovado e repetir o(s) componente(s) curricular(es), desde que sejam anexadas todas as a\u00e7\u00f5es           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "7": "| N \u00ba 7.882 7 adotadas mediante explana\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com comprova\u00e7\u00f5es do n\u00e3o sucesso.  CAP\u00cdTULO V  Do Apoio da Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica Regional  Art. 29 A Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica Regional, considerando os limites de sua capacidade operacional   e compet\u00eancia, auxiliar\u00e1 as Unidades de Ensino nas adequa\u00e7\u00f5es de materiais e instrumentos, bem   como na prepara\u00e7\u00e3o e/ou encaminhamento para as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.  \u00a71\u00ba As adequa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser realizadas pelos professores com apoio da equipe gestora da   Unidade de Ensino, preferencialmente da Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica;  \u00a72\u00ba Quando houver a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o de material, de qualquer atividade formativa ou de   acompanhamento in loco de t\u00e9cnicos da Coordenadoria de Inclus\u00e3o Educacional e Transversalidade,   a Unidade de Ensino dever\u00e1 encaminhar a solicita\u00e7\u00e3o para sua respectiva GR, com anteced\u00eancia   m\u00ednima de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis.  Disposi\u00e7\u00f5es Finais  Art. 30 A presente IN entra em vigor depois de aprovada e cumpridas as formalidades legais ficando   revogadas todas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.  Art. 31 Os casos omissos dever\u00e3o ser analisados pela Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o de Salvador.  PORTARIA N\u00ba 258/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, conforme estabelece  a legisla\u00e7\u00e3o vigente e considerando as irregularidades apontadas na execu\u00e7\u00e3o do Termo de  Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 110/2019, de acordo com os autos do Processo n\u00ba 2237/2020, na forma do disposto  no art. 7\u00ba que trata das provid\u00eancias administrativas preliminares do Decreto n\u00ba. 25.802 de 27 de  janeiro de 2015.  RESOLVE:  Art.1\u00b0 Designar Lourdes de F\u00e1tima Santos Pinto, matr\u00edcula n\u00ba 3.097.827, Presidente   da Comiss\u00e3o  de Tomada de Contas Especial, institu\u00edda pela Portaria 223/2020.  Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 23 de dezembro de 2020.  BRUNO BARRAL  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   DESPACHOS DA VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA  A Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade atrav\u00e9s da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria da Secretaria Municipal da Sa\u00fade do Salvador,   no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em virtude da Portaria GM/MS n\u00ba 188, de 03/02/2020, que declara   Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN) em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o   Humana pelo novo Coronav\u00edrus (Sars-CoV-2); concede Autoriza\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria \u00e0 raz\u00e3o social   Empreendimentos Pague Menos S/A, CNPJ 06.626.253/0144-54 para realiza\u00e7\u00e3o de Testes R\u00e1pidos   em conformidade a Resolu\u00e7\u00e3o-RDC/ANVISA n\u00ba 377, de 28/04/2020 neste munic\u00edpio.  RESPONS\u00c1VEIS:  ANANDA LOPES DE OLIVEIRA   N\u00ba CONSELHO: CRF/BA - 10957  Salvador, em 18 de dezembro de 2020  LUIZA C\u00d4RTES MENDES Diretora de Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade  DESPACHOS FINAIS DA COORDENADORIA   DE GEST\u00c3O DE PESSOAS DA SA\u00daDE   Delega\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia - Decreto n\u00ba 7.047/84  LICEN\u00c7A PR\u00caMIO DEFERIDA  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS  5518/2019 RICARDO JORGE MATOS DA SILVA FILHO 1\u00b0  5529/2019 RUTE DOS SANTOS CONCEICAO 1\u00b0  5551/2019 CATIA DIAS RODRIGUES 1\u00b0  5561/2019 GLADYS SOUSA SAMPAIO 5\u00b0  5563/2019 ADRIANA BARRETO GASPAR 3\u00b0  5564/2019 ROSANA MARIA LANTYER OLIVEIRA 3\u00b0  5566/2019 MILENA LIMA SAID 1\u00b0  5568/2019 JULIANA SOARES CAVALCANTI 1\u00b0  5569/2019 DANIELA MIGUEZ COSTA GOMES 2\u00b0  5573/2019 JAQUELINE SOUSA SANTOS 1\u00b0  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS  5598/2019 ROZEANA MATOS DE SANTANA 3\u00b0  5607/2019 LUIS AMERICO DOS SANTOS 1\u00b0  5608/2019 JACQUELINE KLEIDE CRUZ OLIVEIRA 1\u00b0  5654/2019 EDEIVERSON AMORIM DOS SANTOS 1\u00b0  5655/2019 JOSUE SOARES 7\u00b0 E 8\u00b0  5727/2019 LUIZ ANTONIO FELISBERTO 1\u00b0  5739/2019 MARIA LUCIA DA SILVA RODRIGUES BORGES 1\u00b0  5810/2019 TIAGO PEREIRA SEIXAS 1\u00b0  5825/2019 RENATA CARVALHO SOUZA 1\u00b0  5838/2019 EDNA MARIA TORRES MOLCAN 1\u00b0  5841/2019 GILDASIO DE SANTANA SOUZA 1\u00b0  5863/2019 PATRICIA SANTOS DE AZEVEDO 4\u00b0 E 5\u00b0  5864/2019 MARIA DE JESUS 1\u00b0  5868/2019 ELIANA DA SILVA ALVES 1\u00b0  5869/2019 FABIA RASTELLY DE SOUSA FERRAZ 1\u00b0  5898/2019 ERICA LIMA DE QUEIROZ 1\u00b0  5899/2019 VALDA MARIA CHAGAS PINHO 4\u00b0  5954/2019 ANTONIO CARLOS COUTINHO SANTOS 3\u00b0  5955/2019 DAIANE SILVA SAMPAIO 1\u00b0  5984/2019 GILBERTO DOS SANTOS JUNIOR 1\u00b0  6029/2019 MARIA LUCIA GONCALVES DOS SANTOS 1\u00b0  6050/2019 LEONARDO DE SANTANA PEREIRA 1\u00b0  6094/2019 HELOISA HELENA SILVA DOS SANTOS 1\u00b0  6119/2019 ANDREA LINO OLIVEIRA 1\u00b0  6134/2019 VALDICE CHABY ROCHA 1\u00b0  6136/2019 GRACA MARIA SANTOS MOTA 1\u00b0  6140/2019 CRISTIAN O BENEVIDES SANCHES LEAL 3\u00b0  6141/2019 VERA LUCIA CAETANO DOS SANTOS 5\u00b0  6147/2019 DANILO VIEIRA JANDIROBA 1\u00b0  6151/2019 JAILTON DA CONCEICAO GRIMALDI 1\u00b0  6160/2019 LAUDICEIA MARQUES DE BRITO 1\u00b0  6162/2019 VANESSA DA COSTA FERREIRA 1\u00b0  6166/2019 ADRIANA CORREIA DOS SANTOS 1\u00b0  6171/2019 PATRICIA MESSIAS DOS SANTOS SANTANA 1\u00b0  6193/2019 RAILZA DE ABREU ARAUJO 1\u00b0  6194/2019 MARIANE TEIXEIRA DANTAS FARIAS 1\u00b0  6195/2019 MARCELO FARIA MATOS 1\u00b0  6197/2019 TATIANA DE O BERNARDO DA CUNHA MATOS 1\u00b0  6199/2019 SANDRA ALVES DE LIMA SOUZA 2\u00b0  6201/2019 LADIJANE ESEQUIEL DOS SANTOS ROSA 1\u00b0  6202/2019 GABRIELA CABRAL ARAUJO DOS SANTOS 1\u00b0  6203/2019 MARIA DE FATIMA DA SILVEIRA BAHIA 1\u00b0  COORDENADORIA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS DA SA\u00daDE, em 18 de dezembro de 2020.   MARIA DO SOCORRO TANURE TELLES Coordenadora  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - CMDCA   RESOLU\u00c7\u00c3O 044/2020  O CONSELHO MUNICIPAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE DO MUNIC\u00cdPIO DE  SALVADOR, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais estabelecidas na lei federal n\u00ba 8069/90 e no Decreto  n\u00ba 11.523/96, e em conformidade com a Assembleia Geral Ordin\u00e1ria n\u00ba 341 do CMDCA, realizada no  dia 16 de dezembro de 2020.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Publicar as institui\u00e7\u00f5es que se encontram com certificados v\u00e1lidos.  002/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O   - ABRE 11/03/2022  004/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS DE  SALVADOR - APAE SALVADOR  20/06/2022  013/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES DO CONJUNTO SANTA LUZIA 20/10/2021  014/92 CENTRO PROJETO AX\u00c9 DE DEFESA E PROTE\u00c7\u00c3O A  CRIAN\u00c7A E AO ADOLESCENTE  15/10/2021  020/92 ORGANIZA\u00c7\u00c3O DE AUXILIO FRATERNO - OAF 14/05/2021  023/92 SOCIEDADE DE ASSIST\u00caNCIA E CULTURA SAGRADO  CORA\u00c7\u00c3O DE JESUS - OICD  25/02/2021  028/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O A\u00c7\u00c3O SOCIAL MOSTEIRO DO SALVADOR -  AASMOS  12/05/2021  036/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O OBRAS SOCIAIS IRM\u00c3 DULCE - OSID 13/09/2022        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "8": "| N \u00ba 7.8828  002/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O   - ABRE 11/03/2022  039/92 CENTRO ESP\u00cdRITA CAVALEIROS DA LUZ 26/02/2021  041/92 LAR DA CRIAN\u00c7A 01/03/2021  044/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E MESTRES DE APOIO AO  DESENVOLVIMENTO SOCIAL - APMS  25/05/2021  045/92 CENTRO COMUNIT\u00c1RIO BATISTA CLERISTON ANDRADE -  CECOM  11/03/2022  050/92 CLUBE DE M\u00c3ES DA JAQUEIRA CAPELINHA DE S\u00c3O  CAETANO - CRECHE ESCOLA TIA MARIA  17/06/2021  063/92 INSTITUTO DE CEGOS DA BAHIA - ICB 25/02/2021  073/92 VIDA - VALORIZA\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL DO DEFICIENTE AN\u00d4NIMO 18/06/2021  079/92 GRUPO SILO\u00c9 10/03/2021  086/92 FUNDA\u00c7\u00c3O CIDADE M\u00c3E - FCM 22/06/2021  094/92 CENTRO DE GIRO SANTO ANT\u00d4NIO DE P\u00c1DUA 10/07/2021  130/92 CENTRO ESP\u00cdRITA CAMINHO DA REDEN\u00c7\u00c3O 11/12/2021  137/92 LAR FABIANO DE CRISTO - CASA EUG\u00caNIA 25/06/2022  177/93 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DAS COMUNIDADES PAROQUIAIS DE MATA  ESCURA E CALABET\u00c3O - ACOPAMEC  11/12/2021  195/93 FUNDA\u00c7\u00c3O DOM AVELAR BRAND\u00c3O VILELA - CENTRO DE   FORMA\u00c7\u00c3O CRISTO \u00c9 VIDA  01/03/2021  226/98 GRUPO DE APOIO \u00c0 CRIAN\u00c7A COM C\u00c2NCER - GACC/BA 18/06/2021  230/95 LIGA \u00c1LVARO BAHIA CONTRA A MORTALIDADE INFANTIL 20/03/2022  232/95 LAR IRM\u00c3 BENEDITA CAMURUGI 01/03/2021  235/97 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL BLOCO CARNAVALESCO IL\u00ca AIY\u00ca 29/03/2021  240/97 LEGI\u00c3O DA BOA VONTADE - LBV 25/02/2021  242/97 FUNDA\u00c7\u00c3O JOS\u00c9 SILVEIRA - FJS 20/02/2021  259/98 INSTITUTO DE ORGANIZA\u00c7\u00c3O NEUROL\u00d3GICA DA BAHIA  - ION  20/10/2021  261/98 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS DE DEFICIENTE AUDITIVOS  DO ESTADO DA BAHIA - APADA  14/05/2021  263/98 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAIANA DE EQUOTERAPIA - ABAE 15/10/2021  266/98 N\u00daCLEO DE APOIO AO COMBATE DO C\u00c2NCER INFANTIL -  NACCI  17/06/2021  269/98 INSTITUTO DAS IRM\u00c3S FRANCISCANAS DA IMACULADA 22/12/2021  275/98 INSTITUTO GUANABARA - I.G 11/03/2022  282/99 INSTITUTO NOSSA SENHORA DA SALETE 22/06/2021  309/99 CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA FONTE DE LUZ 22/06/2021  311/99 SOCIEDADE BENEFICENTE RECREATIVA S\u00c3O ROQUE E  CLUBE DE M\u00c3ES  14/05/2021  317/99 INSTITUI\u00c7\u00c3O ASSISTENCIAL BENEFICENTE CONCEI\u00c7\u00c3O  MACEDO - IBCM  11/12/2021  320/99 A\u00c7\u00c3O SOCIAL DAS ANCILAS DO MENINO JESUS - ASAMEJ 01/04/2021  331/00 CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA PROFESSORA HELENITA  GOMES PEREIRA DE ASSIS  22/06/2021  340/00 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PRACATUM A\u00c7\u00c3O SOCIAL - APAS 20/10/2021  366/00 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRIAN\u00c7A E FAM\u00cdLIA - ACEF 24/01/2021  371/00 CENTRO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O FAMILIAR - CEIFAR 17/06/2021  377/00 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BOM SAMARITANO 22/06/2021  380/00 ASSOCIA\u00c7\u00c3O E CENTRO DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL MARIA  DOLORES  19/05/2021  418/01 AVANTE - EDUCA\u00c7\u00c3O E MOBILIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL 01/03/2021  423/01 GRUPO DE JOVENS LIBERDADE J\u00c1 17/06/2021  425/01 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CLUBE DE M\u00c3ES DO LAR P\u00c9ROLAS DE CRISTO 11/03/2022  429/01 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EDUCACIONAL SONS DO SIL\u00caNCIO - AESOS 09/08/2022  473/02 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE EDUCA\u00c7\u00c3O ARTE E CIDADANIA  - ABEAC  14/05/2021  487/03 AGENCIA ADVENTISTA DE DESENVOLVIMENTO E  RECURSOS ASSISTENCIAIS LESTE - ADRA LESTE  20/10/2021  500/03 PARQUE SOCIAL - EMPREENDEDORISMO E  DESENVOLVIMENTO SOCIAL   20/03/2022  505/03 CENTRO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O EMPRESA ESCOLA - CIEE 18/02/2021  509/03 CRECHE ESCOLA BENEFICENTE TIA ALDA 19/04/2021  514/03 ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA FELICIDADE 01/04/2021  519/03 A\u00c7\u00c3O SOCIAL ARQUIDIOCESANA - ASA 11/03/2022  542/04 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE BICICROSS DE SALVADOR 07/09/2022  544/04 CENTRO COMUNIT\u00c1RIO S\u00c3O JOS\u00c9 OPER\u00c1RIO 10/07/2021  547/04 FUNDA\u00c7\u00c3O BRADESCO 22/06/2021  550/04 ASSOCIA\u00c7\u00c3O OS AMIGOS DE CLARA AMIZADE BRASIL- BAHIA - AACB  11/12/2021  569/05 ASSOCIA\u00c7\u00c3O IRM\u00c3S TERZI\u00c1RIAS FRANCESCANAS  REGULARES DE TODOS SANTOS  19/03/2021  589/05 CAASAH CASA DE APOIO AO PORTADOR DO V\u00cdRUS HIV A 10/04/2021  595/05 INSTITUTO BRASILEIRO DE GEST\u00c3O P\u00daBLICA - IBGP 10/05/2021  602/05 CAPACITA\u00c7\u00c3O, INSER\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO - CIDE 22/06/2021  603/05 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOM BOSCO 13/12/2021  627/07 INSTITUTO ALIAN\u00c7A COM O ADOLESCENTE 10/04/2021  635/08 ASSOCIA\u00c7\u00c3O SONS DO BEM 19/03/2021  002/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O   - ABRE 11/03/2022  640/08 INSTITUTO DE RESPONSABILIDADE E INVESTIMENTO  SOCIAL - IRIS  19/03/2021  647/08 SAFERNET BRASIL 15/10/2021  650/08 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CARNAVALESCA BLOCO AFRO OLODUM 15/01/2021  679/09 FUNDA\u00c7\u00c3O LUIS EDUARDO MAGALH\u00c3ES - FLEM -  CENTRO DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA  22/06/2021  683/09 INSTITUTO BRASILEIRO PR\u00d3-EDUCA\u00c7\u00c3O, TRABALHO E  DESENVOLVIMENTO - ISBET  11/03/2022  686/09 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE ENSINO SOCIAL PROFISSIONALIZANTE  - ESPRO  18/06/2021  688/09 SANTA CASA DA MISERIC\u00d3RDIA DA BAHIA 23/06/2022  690/09 AG\u00caNCIA BAIANA DE DESENVOLVIMENTO SOCIAL - ABDS 11/12/2021  705/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DE CAPOEIRA OS BAMBAS  DO SOL NASCENTE DE SALVADOR  13/12/2021  706/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE PERNAMBU\u00c9S 21/06/2021  714/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O VOLUNT\u00c1RIOS PARA O SERVI\u00c7O  INTERNACIONAL - BRASIL  10/07/2021  717/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL SOMOS CRIAN\u00c7AS - SCA 22/06/2021  721/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CENTRO DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL DOM  GUISSANI  12/08/2021  722/10 N\u00daCLEO ESP\u00cdRITA CAMPOS DA PAZ- LAR VIRG\u00cdNIA C\u00c9LIA 23/05/2021  723/10 INSTITUTO BAIANO DA PAZ 12/03/2021  725/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL ESPERAN\u00c7A 20/10/2021  729/10 INSTITUTO DE ESPORTE, CIDADANIA E INCLUS\u00c3O SOCIAL  - IECIS  22/06/2021  731/10 INSTITUTO BOM ALUNO DA BAHIA - IBABA 21/03/2021  732/10 INSTITUTO DE DESENVOLVIMENTO SOCIAL PELA M\u00daSICA  - IDSPM  10/07/2021  733/10 ASSOCIA\u00c7\u00c3O F\u00c1BRICA CULTURAL 22/06/2021  735/10 GRUPO DE APOIO E BUSCA DE PROTE\u00c7\u00c3O A CRIAN\u00c7A E O  ADOLESCENTE (INTER-APOIO)  13/12/2021  748/11 INSTITUTO DE A\u00c7\u00c3O SOCIAL E CIDADANIA M\u00c3O AMIGA -  IMA  11/03/2021  749/11 ASSOCIA\u00c7\u00c3O E CRECHE SILDUDU 13/09/2022  753/11 INSTITUTO FAM\u00cdLIA TEL\u00caMACO SOLIDARIEDADE 20/03/2022  754/11 CLUBE DE M\u00c3ES E CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA  ESMERALDINHA   22/06/2021  755/11 MINIST\u00c9RIO DA COM PAIX\u00c3O 19/11/2021  761/11 SOCIEDADE BENEFICENTE CRIAN\u00c7A FELIZ 11/12/2021  772/11 CRECHE ESCOLA BENEFICENTE E COMUNIT\u00c1RIA TIA ENE 22/06/2021  773/11 CRECHE ESCOLA BENEFICENTE E COMUNIT\u00c1RIA VIVER  BEM DE PIRAJ\u00c1  22/06/2021  777/11 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MORADORES DO ALTO DO CABRITO E  ADJAC\u00caNCIAS - AMACA   19/03/2021  784/12 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL DE CAPOEIRA CLIPS ACADEMIA- ACCA  11/12/2021  785/12 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE AMIGOS DO AUTISTA DA BAHIA - AMA-BA 19/11/2021  786/12 INSTITUTO PROFESSORA HAMILTA DE EDUCA\u00c7\u00c3O E  CULTURA  22/06/2021  798/12 CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA ALTO DOS PONTES 22/06/2021  800/12 CENTRO AFRO DE PROMO\u00c7\u00c3O E DEFESA DA VIDA PADRE  EZEQUIEL RAMIN - CAPDEVER  12/08/2021  813/12 ESPORTE CLUBE VIT\u00d3RIA 11/12/2021  815/13 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE E CULTURAL F\u00c9 E VIDA 15/10/2021  818/13 ASSOCIA\u00c7\u00c3O ADONAI MATA ESCURA-CENTRO NOVA  SEMENTE  01/03/2021  823/13 JUNIOR ACHIEVEMENT BAHIA - J\u00c1 BAHIA 22/06/2021  831/13 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DAS IRM\u00c3S FRANCISCANAS HOSPITALEIRAS  DA IMACULADA CONCEI\u00c7\u00c3O - ASFHIC  22/06/2021  834/13 INSTITUTO EUVALDO LODI- N\u00daCLEO REGIONAL DA BAHIA  - IEL-BA  22/06/2021  835/13 INSTITUI\u00c7\u00c3O LAR FONTE DA FRATERNIDADE E CENTRO DE  HUMANIZA\u00c7\u00c3O PARA PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA  20/02/2021  836/13 SOCIEDADE RECREATIVA E CULTURAL ALAB\u00ca 14/05/2021  837/13 ASSOCIA\u00c7\u00c3O HUMANO PROGRESSO BRASIL 01/04/2021  838/13 INSTITUTO SAGRADO CORA\u00c7\u00c3O DE JESUS 19/03/2021  841/14 GRUPO ALERTA PERNAMBU\u00c9S - GAP 14/05/2021  843/14 CLUBE DE M\u00c3ES RENASCER 22/06/2021  849/14 INSTITUTO PEDRO BARBOSA 22/06/2021  851/14 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL LINHA OITO- ACL 10/07/2021  855/14 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CENTRO DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL JO\u00c3O  PAULO II  15/10/2021  856/14 CENTRO CULTURAL E EDUCACIONAL DE  DESENVOLVIMENTO DA CIDADANIA MUS-E BRASIL  13/02/2021  857/15 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE CAPOEIRA ALEGRIA DO MESTRE  CANJIQUINHA E MESTRE ROQUE  22/06/2021  861/15 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE E CULTURAL DE CAPOEIRA  APRENDENDO A VIVER - ABCAV  24/03/2021          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "9": "| N \u00ba 7.882 9 002/92  ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O  - ABRE  11/03/2022  864/15 ASSOCIA\u00c7\u00c3O HUMANA POVO PARA POVO BRASIL 09/08/2022  866/15 ASSOCIA\u00c7\u00c3O ARTE SEM FRONTEIRAS - ASF 13/12/2021  869/15 C\u00c1RITAS BRASILEIRA REGIONAL NORDESTE III 17/06/2021  873/15 CENTRO COMUNIT\u00c1RIO DA IGREJA BATISTA CENTRAL DE  PARIPE  15/10/2021  874/15 ASSOCIA\u00c7\u00c3O GATAS E GATOS TENN 22/06/2021  875/15 PROJETO MANDINGA - ASSOCIA\u00c7\u00c3O INTEGRADA DE  EDUCA\u00c7\u00c3O, ARTES E ESPORTES  20/10/2021  882/16 MAPI - MINIST\u00c9RIO DE ADORA\u00c7\u00c3O PROF\u00c9TICA  INTERNACIONAL  20/06/2022  884/16 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL DESPORTIVA DE CAPOEIRA E  ARTE LE\u00c3O DA TRIBO JUD\u00c1  17/06/2021  885/16 ASSOCIA\u00c7\u00c3O OMBRO AMIGO 20/06/2022  894/16 ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL HORA DA CRIAN\u00c7A 11/10/2022  896/16 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CANTINHO A\u00c7\u00c3O DE AMOR 19/11/2021  903/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CLUBE DAS CRIAN\u00c7AS 22/06/2021  905/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES E AMIGOS DA LAGOA DA  COCISA E ADJAC\u00caNCIA - AMALCA  22/06/2021  908/17 INSTITUTO FANFARRA 01/03/2021  912/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O AMOR AO PR\u00d3XIMO 22/06/2021  915/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O ABRA\u00c7O \u00c0S FAM\u00cdLIAS PORTADORAS DE  MICROCEFALIA E OUTRAS MALFORMA\u00c7\u00d5ES CONG\u00caNITAS- ABRA\u00c7O  20/10/2021  916/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O NOSSA SENHORA DAS GRA\u00c7AS 22/06/2021  919/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EDUCACIONAL MARIA GREG\u00d3RIA DOS  SANTOS - EMGS  22/06/2021  920/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE E CULTURAL SEMEANDO A  ESPERAN\u00c7A   22/06/2021  921/17 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS EDUCADORES DAS ESCOLAS  COMUNIT\u00c1RIAS DA BAHIA - AEEC  11/03/2022  924/17 GRUPO SOCIAL E CULTURAL RENASCER QUILOMBO DOS  PEZ\u00d5ES  13/12/2021  925/18 SOCIEDADE BENEFICENTE E ESPORTIVA PLATAFORMENSE 20/03/2022  927/18 SERVI\u00c7O SOCIAL DA IND\u00daSTRIA - SESI 17/03/2021  930/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PROJETO FANT\u00c1STICO MUNDO AUTISTA.  PROJETO FAMA  17/03/2021  931/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS DE CRIAN\u00c7AS E  ADOLESCENTES COM DIST\u00daRBIOS DE COMPORTAMENTO  - EVOLU\u00c7\u00c3O  10/03/2021  932/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BEIJA FLOR DA MASSARANDUBA  22/06/2021  933/18 PLAN INTERNATIONAL BRASIL - PIB 22/06/2021  934/18 CRECHE ESCOLA ORFANATO M\u00c3E NILDETE 28/09/2022  936/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PEQUENA FRATERNIDADE DE SALVADOR 22/06/2021  940/18 COLETIVOS DE ENTIDADES NEGRAS - CEN 13/09/2022  941/18 GRUPO DE ACOLHIMENTO AOS PRESOS EGRESSOS NO  NORDESTE  - GAPENE  11/03/2021  943/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O MORADORES DO NORDESTE DE AMARALINA 19/04/2021  944/18 ATIVISMO E GEST\u00c3O EDUCACIONAL E CULTURAL \u00c0  CRIAN\u00c7A E AO ADOLESCENTE - AGECC  28/03/2021  945/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE HEBROM 17/05/2021  946/18 INSTITUTO VIVA INF\u00c2NCIA 09/03/2021  947/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS AMIGOS DE PRAIA GRANDE DE ILHA DE  MAR\u00c9 E ADJAC\u00caNCIA  28/03/2021  952/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O SOLID\u00c1RIOS PELA VIDA 08/06/2021  954/18 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE PADRE JOS\u00c9 PINTO 22/06/2021  955/18 CASA DE AUGUSTO OMOLU 22/06/2021  956/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL E CARNAVALESCA BIG BLOCO DO  GUETO  15/01/2021  957/19 GRUPO CULTURAL JUNINO FORR\u00d3 DO ABC 15/01/2021  958/19 INSTITUTO CULTURAL KURUMIM 15/01/2021  959/19 INSTITUTO TIA C\u00c9LIA 13/02/2021  960/19 GRUPO DE APOIO \u00c0S MULHERES POSITIVAS DE SALVADOR  - GAMPS  13/02/2021  961/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE CRECHE ESCOLA E ENSINO DE  ARTE E CULTURA - ABEAC  19/03/2021  962/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MULHERES CIDAD\u00c3S 19/03/2021  963/19 UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA/ FAPEX- FUNDA\u00c7\u00c3O  DE APOIO \u00c0 PESQUIDA E \u00c1 EXTENS\u00c3O  19/03/2021  964/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES E DESEMPREGADOS  SEM TETO DO BRASIL  13/02/2021  965/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CLUBE CARNAVALESCO FANTOCHES DA  EUTERPE  13/02/2021  966/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O RESGATE 10/04/2021  967/19 PAR\u00d3QUIA EVANG\u00c9LICA DE CONFISS\u00c3O LUTERANA DE  SALVADOR  10/04/2021  968/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES HABITACIONAL JOANNES  LESTE  14/05/2021  969/19 CENTRO CULTURAL EDSON SOUTO 10/07/2021  970/19 INSTITUTO STEVE BIKO 17/06/2021  002/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O   - ABRE 11/03/2022  971/19 INSTITUTO DE PESQUISA DESENVOLVIMENTO BIO-PSICO  SOCIAL  17/06/2021  972/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O UGO MEREGALLI 17/06/2021  973/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O SANTA BEATRIZ 17/06/2021  974/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRIST\u00c3 AMPARO SOCIAL 17/06/2021  975/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA PINGO DE GENTE 15/10/2021  976/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE ALAGADOS III - CANTO DA PAZ 14/08/2021  977/19 CENTRO DE DIREITOS FRANCO PELEGRINI 17/06/2021  978/19 CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA ELOAR RAMAIANE 14/08/2021  979/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EDUCATIVA E CULTURAL ARTE GERA\u00c7\u00c3O 14/08/2021  980/19 ESCOLA PRIMEIROS PASSOS 11/09/2021  981/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE RITA DUR\u00c3O 11/09/2021  982/19 GRUPO RECREATIVO E CULTURAL SAMBA DE RODA 19/11/2021  983/19 CLUBE DE M\u00c3ES DO JARDIM CRUZEIRO 19/11/2021  984/19 INSTITUTO DE ESPORTE CULTURAL DIAMANTES DA BAHIA 11/12/2021  985/19 CLUBE DE M\u00c3ES DE CALABET\u00c3O  11/12/2021  986/19 ASSOCIA\u00c7\u00c3O NOSSA SENHORA DE ESCADA  11/12/2021  987/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EDUCATIVA FONTE DA VIDA 11/03/2022  988/20 INSTITUTO DE CIDADANIA, EDUCA\u00c7\u00c3O E CULTURA DO  BRASIL  11/03/2022  989/20 CENTRO CULTURAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO  DAS COMUNIDADES - F\u00caNIX  18/06/2021  990/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL E CARNAVALESCA TEMPERO DE  NEGRO  22/06/2021  991/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O RECREATIVA FAZ. GRANDE III 22/06/2021  992/20 CONSELHO DE MORADORES DAS BARREIRAS - COMOBA 17/01/2022  993/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA DE AGUAS CLARAS 22/06/2021  994/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O FUTURO DA NA\u00c7\u00c3O 22/06/2021  995/20 ORGANIZA\u00c7\u00c3O DIREITO DE VIVER 22/06/2021  996/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EM\u00cdLIA MACHADO BAHIA 22/06/2021  997/20 CENTRO COMUNIT\u00c1RIO JO\u00c3O PAULO II 22/06/2021  998/20 INSTITUTO DE MULHERES EM A\u00c7\u00c3O DE SALVADOR BAHIA 20/02/2021  999/20 INSTITUTO EDU MARIANO 04/03/2021  1000/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE E CULTURAL DE AMARALINA  22/06/2021  1001/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE EDUCACIONAL PAZ E VIDA  22/06/2021  1002/20 LIGA DESPORTIVA E CULTURAL ARENA DO DIQUE  18/06/2021  1003/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PERO VAZ VELHA  22/06/2021  1004/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL E RECREATIVA TAMBORES DO  ENGENHO  22/06/2021  1005/20 CARAVANA CULTURAL DOS ALAGADOS DE SALVADOR 22/06/2021  1006/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O A VOZ DO POVO COSME DE FARIAS 22/06/2021  1007/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES E AMIGOS DA CHAPADA DO  RIO VERMELHO - AMACRIV  26/02/2021  1008/20 CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA NOSSA SENHORA DA  CONCEI\u00c7\u00c3O  22/06/2021  1009/20 INSTITUTO A MULHERADA 23/01/2021  1010/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES ROSA DE SARON 24/01/2021  1011/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES NOVA ESPERAN\u00c7A DE ILHA  AMARELA  24/01/2021  1012/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O EDUCATIVA UNIVERSIDADE DA  RECONSTRU\u00c7\u00c3O ANCESTRAL E AMOROSA - UNIRAAM  14/02/2021  1013/20 CENTRO AVAN\u00c7ADO DE EMPREENDEDORISMO DO  NORDESTE DE AMARALINA (CAENA)  26/02/2021  1014/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA MG 22/06/2021  1015/20 INSTITUTO CULTURAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA DA BAHIA  - ICERBA  20/02/2021  1016/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS  HUMANOS CAIRU BAHIA  11/02/2021  1017/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CASA DA ESPERAN\u00c7A SARAMANDAIA 20/02/2021  1018/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE IRM\u00c3 ROMANA 25/02/2021  1019/20 INSTITUTO DE PRESERVA\u00c7\u00c3O E PR\u00c1TICAS ESPORTIVAS,  CULTURAIS E SOCIAIS DA BAHIA  26/02/2021  1020/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE V\u00d3 FLOR 27/02/2021  1021/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CARNAVALESCA SWING DO PEL\u00d4 03/03/2021  1022/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE DOS AMIGOS CAJAZEIRAS VII 04/05/2021  1023/20 CENTRO CULTURAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DE ATLETAS DA   BAHIA  10/05/2021  1024/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA DOS DIREITOS DE CIDADANIA E  PROTE\u00c7\u00c3O HUMANA DO ESTADO DA BAHIA - ACDCPHEB  17/05/2021  1025/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL RELIGIOSA S\u00c3O SALVADOR- IL\u00ca  AX\u00c9 OXUMAR\u00ca  17/05/2021  1026/20 INSTITUTO BENEFICENTE FOR\u00c7A JOVEM POPULAR 24/05/2021  1027/20 IL\u00ca AS\u00c9 OGUNJ\u00c1 OMIN IN\u00c3 27/05/2021  1028/20 PROJETO TANGAR\u00c1 11/06/2021  1029/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PARA PROMO\u00c7\u00c3O DA DIVERSIDADE  SOCIOCULTURAL E AMBIENTAL PONTOS DIVERSOS  09/06/2021        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "10": "| N \u00ba 7.88210  002/92 ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE REABILITA\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O   - ABRE 11/03/2022  1030/20 INSTITUTO IASC BAHIA 22/06/2021  1031/20 ORGANIZA\u00c7\u00c3O RECREATIVA BOAVISTENSE DE FUTEBOL 22/06/2021  1032/20 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE ARTE E CULTURA SOCIAL - CAJAARTE 22/06/2021  Art. 2\u00ba Renovar automaticamente, as institui\u00e7\u00f5es que tem certificado a vencer de 16/12/2020 \u00e1  11/01/2021, devido recesso deste CMDCA.  Art. 3\u00ba Esta resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o  Salvador, 22 de dezembro de 2020.  TATIANE PAIX\u00c3O Presidenta  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E  URBANISMO - SEDUR   PORTARIA N\u00ba 363/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, com fulcro na Lei Municipal N\u00ba  9.186/2016 de 29 de dezembro de 2016, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 06 de  novembro de 2017, na Lei n\u00ba 8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e  sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei  Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, tendo em vista o que consta no Processo 5911000000 - 16799   2020 de 10/07/2020,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Conceder Licen\u00e7a Ambiental de Opera\u00e7\u00e3o n\u00ba 2020-SEDUR/CLA/LO-06, pelo prazo de  03 (tr\u00eas) anos, a TENDA NEG\u00d3CIOS IMOBILI\u00c1RIOS S.A, inscrita no CNPJ: N\u00ba  09.625.762/0003-10  para Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto - ETE do empreendimento multiresidencial denominado  -  Residencial Pelourinho, enquadrado no Programa Minha Casa, Minha Vida - PMC MV do Governo  Federal, localizado na Rua Viver Salvador, n\u00ba 924, loteamento Gleba B, Areia Branca, Salvador - BA,  com vaz\u00e3o m\u00e9dia de 3,78l/s, sob Coordenadas Geogr\u00e1ficas (Datum SIRGAS 2000) 12\u00b051\u201901.58\u201dS,  38\u00b021\u201925.95\u201dO; 12\u00b050\u201957.35\u201dS, 38\u00b021\u201922.85\u201dO; 12\u00b050\u201957.35\u201dS, 38\u00b021\u201920.83\u201dO; 12\u00b050\u201954.92\u201dS,  38\u00b021\u201921.01\u201dO; 12\u00b050\u201954.41\u201dS, 38\u00b021\u201920.76\u201dO; 12\u00b050\u201952.67\u201dS, 38\u00b021\u201924.54\u201dO;12\u00b050\u201951.37\u201dS,  38\u00b021\u201923.95\u201dO; mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes condicionantes: I. Manter esta SEDUR sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ ou demais obras realizadas  durante vig\u00eancia da licen\u00e7a; II. Elaborar e implementar Plano de Afugentamento de Fauna, para trecho em Remanescentes de Mata  Atl\u00e2ntica - RMA, devendo recompor toda \u00e1rea degradada. Sob hip\u00f3tese alguma, poder\u00e1 ser realizada  a Supress\u00e3o de Vegeta\u00e7\u00e3o sem autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. Apresentar, ap\u00f3s  a implanta\u00e7\u00e3o do emiss\u00e1rio de lan\u00e7amento dos efluentes tratados, relat\u00f3rio consubstanciado dos  procedimentos realizados, registros fotogr\u00e1ficos e ART -  Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica;   III. Implementar o Plano de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da ETE - Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Efluentes,  devendo apresentar, semestralmente ap\u00f3s o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o da ETE, relat\u00f3rio comprobat\u00f3rio  da sua execu\u00e7\u00e3o, consubstanciado com os laudos das an\u00e1lises dos par\u00e2metros f\u00edsico-qu\u00edmicos do  item 7. Monitoramento, registros da realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de seguran\u00e7a e comprovantes  do descarte do lodo;   IV. Realizar o ajardinamento da ETE - Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Efluentes, de modo a contribuir  para minimiza\u00e7\u00e3o dos odores, utilizando-se especialmente de esp\u00e9cies nativas do Bioma de Mata  Atl\u00e2ntica. Apresentar, semestralmente, os relat\u00f3rios da execu\u00e7\u00e3o e monitoramento do plantio  realizado, acompanhado da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica -  ART; V. Apresentar, semestralmente, os relat\u00f3rios da execu\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es da Declara\u00e7\u00e3o de  Dispensa de Outorga para fins de lan\u00e7amento de efluentes emitida pelo Inema - Instituto de Meio  Ambiente e Recursos H\u00eddricos, devendo obedecer os padr\u00f5es de lan\u00e7amento do corpo receptor da  Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00b0 430/2011;  VI. Solicitar \u00e0 SEDUR, quando da entrega da responsabilidade da ETE a terceiros, a Transfer\u00eancia da  Titularidade da Licen\u00e7a Ambiental. Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei  Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do  par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o  Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o do  meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018, que disp\u00f5e sobre as atividades  de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e  Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia desta   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 23 de dezembro  de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 361/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, com fulcro na Lei Municipal N\u00ba   9.186/2016 de 29 de dezembro de 2016, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 06 de   novembro de 2017, na Lei n\u00ba 8.915/2015 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente   e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, tendo em   vista o que consta no Processo n\u00ba 5911000000 9648 / 2019 em 21/02/2019 referente \u00e0 Autoriza\u00e7\u00e3o   Ambiental n\u00ba. 2020-SEDUR/CLA/AA-19,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Conceder Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental pelo prazo de 02 (dois) anos, \u00e0 COMPANHIA DE   DESENVOLVIMENTO URBANO DO ESTADO DA BAHIA - CONDER inscrita no CNPJ n\u00ba 13.595.251/0001-  08 com sede na Avenida Edgard Santos, Narandiba, Salvador-Ba, Reurbaniza\u00e7\u00e3o Integrada na   Comunidade da Vilamar, Novos Alagados, Enseada do Cabrito, Lobato (conforme Lei Municipal   9.278/2017), perfazendo uma \u00e1rea total de 3,036 ha, nas coordenadas geogr\u00e1ficas SIRGAS 2000:   12\u00b0 54\u2019 38.78\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 51.34\u201d O: 12\u00b0 54\u2019 38.26\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 51.50\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 36.62\u201d S / 38\u00b0 28\u2019   52.12\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 35.69\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 52.48\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 35.68\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 52.78\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 35.17\u201d S /   38\u00b0 28\u2019 53.07\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 34.34\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 53.76\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 33.36\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 54.72\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 32.72\u201d   S / 38\u00b0 28\u2019 55.47\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 32.53\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 55.42\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 32.54\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 54.93\u201d O; 12\u00b0 54\u2019   32.36\u201d S / 38\u00b028\u2019 53.62\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 32.23\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 53.48\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 31.55\u201d S38\u00b0 28\u2019 52.89\u201d O; 12\u00b0   54\u2019 31.29\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 52.63\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 31.36\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 52.44\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 30.66\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 51.50\u201d   O; 12\u00b0 54\u2019 30.26\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 50.36\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 30.08\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 49.51\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 29.63\u201d S / 38\u00b0 28\u2019   48.91\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 31.32\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 48.36\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 32.05\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 45.80\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 33.96\u201d S / 38\u00b0   28\u2019 46.37\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 33.61\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 47.72\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 33.46\u201d S /38\u00b028\u2019 48.96\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 34.95\u201d S /   38\u00b0 28\u2019 49.98\u201d O; 12\u00b0 54\u2019 36.46\u201d S / 38\u00b0 28\u2019 49.90\u201d O; mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente   e das seguintes condicionantes:  I. Qualquer mudan\u00e7a promovida no projeto que venha a alterar a condi\u00e7\u00e3o original licenciada,   causando interfer\u00eancias e novos impactos, dever\u00e1 ser previamente informada e aprovada pela   SEDUR;  II. Apresentar, durante a realiza\u00e7\u00e3o das obras, no prazo de 30 (trinta) dias, contados ap\u00f3s cada   per\u00edodo de 6 (seis) meses da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, os Relat\u00f3rios de Execu\u00e7\u00e3o do Plano   de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos da Constru\u00e7\u00e3o Civil (PGRCC), contendo planilhas de controle   da gera\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, com comprovantes de destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos, para   empresas devidamente habilitadas e licenciadas, acompanhado de ART do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas   informa\u00e7\u00f5es;  III. Realizar o correto manejo e destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e/ou demoli\u00e7\u00e3o, devendo   priorizar sempre que poss\u00edvel a reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos res\u00edduos Classe A (materiais cer\u00e2micos,   tijolos, azulejos, blocos, telhas, placas de revestimento, argamassa, concreto e solos resultantes de   obras de terraplanagem), como preconiza a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 307/2002 e altera\u00e7\u00f5es e Lei Federal   12305/2010 e regulamento. Caso n\u00e3o possam ser reutilizados na pr\u00f3pria obra, encaminh\u00e1-los para   usinas de reciclagem ou Aterros de Inertes;  IV. O requerente n\u00e3o dever\u00e1 dispor os res\u00edduos s\u00f3lidos e os da constru\u00e7\u00e3o civil em \u00e1reas n\u00e3o   licenciadas, ou em corpos h\u00eddricos, na superf\u00edcie do terreno ou em dep\u00f3sitos a c\u00e9u aberto;  V. Utilizar material de empr\u00e9stimo, exclusivamente de jazidas comerciais devidamente licenciadas   pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais competentes, mantendo Relat\u00f3rio Comprobat\u00f3rio com a localiza\u00e7\u00e3o das   jazidas e \u00e1reas de bota-fora utilizadas, priorizando o reaproveitamento de materiais na pr\u00f3pria obra,   sempre que for vi\u00e1vel tecnicamente;  VI. A empresa dever\u00e1 capacitar e fornecer equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual - EPI e de prote\u00e7\u00e3o   coletiva aos funcion\u00e1rios, durante o per\u00edodo da obra, mantendo documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria para   fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o;  VII. Manter no canteiro de obras os seguintes documentos, para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o: Programa de   Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais - PPRA, Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho -   PCMAT, de acordo com a NR-18 e Programa de Controle M\u00e9dico e de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO, e   adotar as recomenda\u00e7\u00f5es nele existente;  VIII. Apresentar, no prazo de 60 (sessenta) dias, Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (PEA) voltado aos   oper\u00e1rios da obra, devendo o mesmo ser elaborado com base nas orienta\u00e7\u00f5es e diretrizes do Termo   de Refer\u00eancia para Elabora\u00e7\u00e3o do PEA, dispon\u00edvel no site desta SEDUR;  IX. Apresentar, semestralmente, durante o per\u00edodo das obras, Relat\u00f3rio de Monitoramento de Ru\u00eddos   e Vibra\u00e7\u00f5es na interven\u00e7\u00e3o e seu entorno imediato, controlando os n\u00edveis de ru\u00eddos gerados pelo   funcionamento dos equipamentos, operando e mantendo em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento,   acompanhado de ART do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas informa\u00e7\u00f5es;  X. Caso seja necess\u00e1ria a supress\u00e3o de indiv\u00edduos arb\u00f3reos, o requerente dever\u00e1 protocolar   solicita\u00e7\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o para Supress\u00e3o de Vegeta\u00e7\u00e3o - ASV, junto a esta SEDUR, observando a   legisla\u00e7\u00e3o competente e as condicionantes da respectiva ASV;  XI. Somente iniciar a obra ap\u00f3s a emiss\u00e3o da Autoriza\u00e7\u00e3o para Obra em Logradouro P\u00fablico e/ou   Especial, ou equivalente, observando a legisla\u00e7\u00e3o competente e as condicionantes da respectiva   Autoriza\u00e7\u00e3o;  XII. Fica proibido o lan\u00e7amento de efluentes l\u00edquidos in natura de qualquer natureza, diretamente   no solo, a c\u00e9u aberto e nos cursos h\u00eddricos existentes, e em seus afluentes, gerados no canteiro de   obras e instala\u00e7\u00f5es de apoio;        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "11": "| N \u00ba 7.882 11 XIII. N\u00e3o realizar, sob nenhuma hip\u00f3tese, abastecimento e manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos   em locais n\u00e3o autorizados, conforme plano auxiliar apresentado, em cumprimento as condicionantes   previstas nesta Autoriza\u00e7\u00e3o;  XIV. Adotar medidas de controle de processos erosivos e material particulado no ar, durante as obras,   devendo apresentar semestralmente, Relat\u00f3rio de implanta\u00e7\u00e3o das medidas e do Monitoramento,   como preconiza a legisla\u00e7\u00e3o vigente, em especial as Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA 382/2006 e 436/2011,   acompanhado de ART do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas informa\u00e7\u00f5es;  XV. Adotar medidas de seguran\u00e7a com implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal para ve\u00edculos   e transeuntes, controlando a circula\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2nsito no local, especialmente a movimenta\u00e7\u00e3o dos   ve\u00edculos pesados;  XVI. A empresa dever\u00e1 adotar as recomenda\u00e7\u00f5es constantes nas Carta de Viabilidade para os   Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e Esgotamento Sanit\u00e1rio (038VT/18), emitida pela EMBASA;  XVII. Executar e obedecer aos descritivos t\u00e9cnicos e os projetos apresentados, considerando todos   os elementos constantes nos mesmos, seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, preconizadas em   Normas T\u00e9cnicas da ABNT (projetos, execu\u00e7\u00e3o, normas de seguran\u00e7a e ambiente de trabalho, entre   outras);  XVIII. Efetuar a limpeza de todos os locais ocupados pelas obras, ap\u00f3s seu t\u00e9rmino, com o intuito de   recuperar a todas as \u00e1reas afetadas pela implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento;  XIX. Adotar as recomenda\u00e7\u00f5es existentes no Atestado de Viabilidade de Coleta de Res\u00edduos S\u00f3lidos,   quando emitido pela LIMPURB;  XX. Apresentar, no prazo de 120 (cento e vinte) dias, Projeto Paisag\u00edstico para o entorno imediato   da \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, incluindo obrigatoriamente a integra\u00e7\u00e3o com as \u00e1reas verdes existentes,   priorizando o plantio de esp\u00e9cies nativas do bioma Mata Atl\u00e2ntica conforme diretrizes constantes   no Manual T\u00e9cnico de Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana de Salvador, promovendo o adensamento arb\u00f3reo na   \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, com o intuito de recuperar a \u00e1rea degradada por escava\u00e7\u00e3o, adotando medidas   recuperadoras dos resultados das escava\u00e7\u00f5es a serem efetuadas, priorizando a arboriza\u00e7\u00e3o das   cal\u00e7adas, que dever\u00e1 ser executado por profissional habilitado pelo respectivo Conselho Profissional;  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o desta Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba. 140/2011, que fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018 que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei 8.915/2015 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.   Art. 3\u00b0 Esta Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia   desta SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias   nos \u00e2mbitos federal e estadual, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que   a mesma alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Autoriza\u00e7\u00e3o e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao  empreendimento sejam mantidos dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder  P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com  anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas  no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme art.121 da Lei 8.915/2015  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E URBANISMO, em 23 de dezembro  de 2020.  JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DE SOUSA GUANABARA  Secret\u00e1rio  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba  013/2014, expedida em 31 de Janeiro de 2017, processo n\u00ba 65.524/2013 SUCOM, em  nome de S\u00c3O CONRADO EMPREENDIMENTOS LTDA. Origem do TRANSCON: Fazenda Santa Cruz remanescente - PR0.097/2002 - SEPLAM Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea:4,61m\u00b2 (quatro metros quadrados e sessenta e um cent\u00edmetros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 65.524/2013 SUCOM Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA P\u00c1DUA 4.667 - PITUBA - LOTE 01 - SALVADOR - BA \u00c1rea:4,61m\u00b2 (quatro metros quadrados e sessenta e um cent\u00edmetros quadrados). Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 003/2016, expedida em 08 de Novembro de 2016, processo n\u00ba 44.229/2015 SEDUR, em  nome de FERREIRA FERRAZ INCORPORA\u00c7\u00d5ES LTDA. Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2. Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 30.063,16m\u00b2 (trinta mil, sessenta e tr\u00eas metros quadrados e dezesseis cent\u00edmetros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 44.229/2015 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: AV. TANCREDO NEVES 1.033 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES \u00c1rea: 4.043,30m\u00b2 (quatro mil e quarenta e tr\u00eas metros quadrados e trinta cent\u00edmetros quadrados) Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 26.019,86m\u00b2 (vinte e seis mil e dezenove metros quadrados e oitenta e seis cent\u00edmetros  quadrados)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 004/2016, expedida em 17 de Fevereiro de 2017, processo n\u00ba 73.160/2015 SEDUR, em  nome de N2 CONSTRU\u00c7\u00d5ES E INCORPORA\u00c7\u00d5ES LTDA. Origem do TRANSCON: Fazenda Santa Cruz remanescente - PR0.097/2002 - SEPLAM Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 260.91m\u00b2 (duzentos e sessenta metros quadrados e noventa e um cent\u00edmetros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 73.160/2015 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: RUA BELO HORIZONTE 253 - BARRA \u00c1rea: 250,71m\u00b2 (duzentos e cinquenta metros quadrados e setenta e um cent\u00edmetros quadrados) Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 10,20m\u00b2 (dez metros quadrados e vinte cent\u00edmetros quadrados)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 006/2016, expedida em 22 de Maio de 2017, processo n\u00ba 21.036/2016 SEDUR, em nome   de SPE EMPRESARIAL ALPHAVILLE EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA.  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 401,22m\u00b2 (quatrocentos e um metros quadrados e vinte e dois cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 21.036/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AV. LUIS VIANA - QUADRA CS01 , LOTE 04 - APLAVILLE   \u00c1rea: 401,22m\u00b2 (quatrocentos e um metros quadrados e vinte e dois cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 007/2016, expedida em 23 de Janeiro de 2017, processo n\u00ba 261/2016 SEDUR, em nome   de BELLAVIDA 2 EMPREENDIMENTO IMOBILI\u00c1RIO SPE LTDA.  Origem do TRANSCON: Fazenda Santa Cruz remanescente - PR0.097/2002 - SEPLAM  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 260,79m\u00b2 (duzentos e sessenta metros quadrados e setenta e nove  cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 261/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: TRV MARECHAL ANDR\u00c9A S/N - LOT. CIDADE DA LUZ - PITUBA  \u00c1rea: 260,79m\u00b2 (duzentos e sessenta metros quadrados e setenta e nove  cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA  Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "12": "| N \u00ba 7.88212  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 008/2016, expedida em 21 de Mar\u00e7o de 2017, processo n\u00ba 15.391/2016 SEDUR, em nome   de AZINUNES CONSTRU\u00c7\u00d5ES E INCORPORA\u00c7\u00d5ES LTDA  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 3.526,80m\u00b2 (tr\u00eas mil e quinhentos e vinte e seis metros quadrados e oitenta  cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 15.391/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ESTRADA DO CURRALINHO S/N - BOCA DO RIO  \u00c1rea: 3.526,80m\u00b2 (tr\u00eas mil e quinhentos e vinte e seis metros quadrados e oitenta  cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 009/2016, expedida em 11 de Janeiro de 2017, processo n\u00ba 33.884/2016 SEDUR, em   nome de DUETO EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS SPE LTDA  Origem do TRANSCON: Fazenda Santa Cruz remanescente - PR0.097/2002 - SEPLAM  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 400,00m\u00b2 (quatrocentos metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 33.884/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AVENIDA PRINCESA ISABEL S/N - BARRA  \u00c1rea: 391,15m\u00b2 (trezentos e noventa e um metros quadrados e quinze cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 8,85m\u00b2 (oito metros quadrados e oitenta e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 001/2017, expedida em 20 de Fevereiro de 2017, processo n\u00ba 25.302/2016 SEDUR, em   nome de BAHIA PATRIMONIAL LTDA - ME  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 35,30m\u00b2 (trinta e cinco metros quadrados e trinta cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 25.302/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA IPIR\u00c1 16 - RIO VERMELHO  \u00c1rea: 17,63m\u00b2 (dezessete metros quadrados e sessenta e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 17,67m\u00b2 (dezessete metros quadrados e sessenta e sete cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 002/2017, expedida em 17 de Mar\u00e7o de 2017, processo n\u00ba 51.600/2016 SEDUR, em nome  de SEVEN CONSTRU\u00c7\u00d5ES E INCORP IMOBILI\u00c1RIAS LTDA Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ -  PR.312/1992 - SEGOV - 216.163,00m\u00b2. Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 268,00m\u00b2 (duzentos e sessenta e oito metros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 51.600/2016 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA DOS FLAMBOYANTS S/N - LOTE 66 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES  \u00c1rea: 267,63m\u00b2 (duzentos e sessenta e sete metros quadrados e sessenta e tr\u00eas cent\u00edmetros  quadrados). Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 0,37m\u00b2 (trinta e sete cent\u00edmetros quadrados). Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 003/2017, expedida em 21 de Mar\u00e7o de 2017, processo n\u00ba 32.025/2016 SEDUR, em nome   de BRF REALIZA\u00c7\u00d5ES LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 67,00m\u00b2 (sessenta e sete metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 32.025/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PARAMBU - LOTEAMENTO SANTA TERESA, QUADRA 16 , LOTES DE 20 A 23 - SANTA   TERESA  \u00c1rea: 63,31m\u00b2 (sessenta e tr\u00eas metros quadrados e trinta e um cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 3,69m\u00b2 (tr\u00eas metros quadrados e sessenta e nove cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 004/2017, expedida em 05 de Junho de 2017, processo n\u00ba 34.732/2016 SEDUR, em nome   de BRF EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 172,00m\u00b2 (cento e setenta e dois metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 34.732/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PARAMBU - LOTEAMENTO SANTA TERESA, QUADRA 15, \u00c1REA B - LUIS ANSELMO  \u00c1rea: 71,36m\u00b2 (setenta e um metros quadrados e trinta e seis cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 100,64m\u00b2 (cem metros quadrados e sessenta e quatro cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 005/2017, expedida em 18 de Maio de 2017, processo n\u00ba 7.006/2016 SEDUR, em nome   de COSTA ANDRADE INCORPORADORA 2 LTDA  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 119,23m\u00b2 (cento e dezenove metros quadrados e vinte e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 7.006/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PADRE CASSIMIRO QUIROGA S/N - IMBUI  \u00c1rea: 119,23m\u00b2 (cento e dezenove metros quadrados e vinte e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "13": "| N \u00ba 7.882 13 TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 006/2017, expedida em 20 de Julho de 2017, processo n\u00ba 44.026/2016 SEDUR, em nome   de BRF EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 172,00m\u00b2 (cento e setenta e dois metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 44.026/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA LUIS NEGREIRO - SANTA TERESA  \u00c1rea: 96,18m\u00b2 (noventa e seis metros quadrados e dezoito cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 75,82m\u00b2 (setenta e cinco metro quadrado e oitenta e dois cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 007/2017, expedida em 07 de Julho de 2017, processo n\u00ba 17.913/2016 SEDUR, em nome   de PROGRESSO EMPREENDIMENTOS E INCORPORA\u00c7\u00d5ES IMOBILI\u00c1RIAS LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 397,00m\u00b2 (trezentos e noventa e sete metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 17.913/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PROFESSOR CL\u00d3VIS VEIGA N\u00ba 13 E 14 - COSTA AZUL  \u00c1rea: 396,46m\u00b2 (trezentos e noventa e seis metros quadrados e quarenta e seis cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,54m\u00b2 (cinquenta e sete cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 008/2017, expedida em 20 de Junho de 2018, processo n\u00ba 63.302/2016 SEDUR, em nome   de MRM CONSTRUTORA LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 356,00m\u00b2 (trezentos e cinquenta e seis metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 63.302/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AV. VASCO DA GAMA, N\u00ba3651 - ACUPE DE BROTAS  \u00c1rea: 354,49m\u00b2 (trezentos e cinquenta e quatro metros quadrados e quarenta e nove cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 1,51m\u00b2 (um metro e cinquenta e um cent\u00edmetros quadrados).  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ -  PR.312/1992 - SEGOV - 216.163,00m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 2.141,27m\u00b2 (dois mil, cento e quarenta e um metros quadrados e vinte e sete  cent\u00edmetros   quadrados ).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 63.302/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AV. VASCO DA GAMA, N\u00ba3651 - ACUPE DE BROTAS  \u00c1rea: 1.695,16m\u00b2 (um mil, seiscentos e noventa e cinco metros quadrados e dezesseis cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 446,11m\u00b2 (quatrocentos e quarenta e seis metros quadrados e onze cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 009/2017, expedida em 21 de Mar\u00e7o de 2018, processo n\u00ba 45.020/2014 SEDUR, em nome   de RUY LINS DE FARIA J\u00daNIOR  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 997,00m\u00b2 (novecentos e noventa e sete metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 45.020/2014 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA EST\u00c1CIO GONZAGA, N\u00ba107 - LOT. PARQUE LUCAIA - HORTO FLORESTAL  \u00c1rea: 916,49m\u00b2 (novecentos e dezesseis metros quadrados e quarenta e nove cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 80,51m\u00b2 (oitenta metros quadrados e cinquenta e um cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARASecret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA  Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 010/2017, expedida em 25 de Agosto de 2017, processo n\u00ba 52.454/2016 SEDUR, em   nome de MARCELO GOMES DA SILVA  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 842,87m\u00b2 (oitocentos e quarenta e dois metros quadrados e oitenta e sete cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 52.454/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA MANOEL BARRETO, N\u00ba623 - GRA\u00c7A  \u00c1rea: 842,87m\u00b2 (oitocentos e quarenta e dois metros quadrados e oitenta e sete cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 011/2017, expedida em 18 de Setembro de 2017, processo n\u00ba 71.731/2016 SEDUR, em   nome de CPL CONSTRUTORA LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 250,00m\u00b2 (duzentos e cinquenta metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 71.731/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA BERNARDO SPECTOR, N\u00ba 449 - VILA LAURA  \u00c1rea: 41,05m\u00b2 (quarenta e um metros quadrados e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 208,95m\u00b2 (duzentos e oito metros quadrados e noventa e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 013/2017, expedida em 01 de Setembro de 2017, processo n\u00ba 71.235/2016 SEDUR, em   nome de BOA NOVA INCORPORA\u00c7\u00c3O E CONSULTORIA IMOBILI\u00c1RIA LTDA  Origem do TRANSCON: JARDIM SANTO IN\u00c1CIO - PR N\u00ba0683/1991 - SUCOM  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 5.153,31m\u00b2 (cinco mil, cento e cinquenta e tr\u00eas metros quadrados e trinta e um cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 71.235/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA LORD COCHRANE, N\u00ba73 - BARRA  \u00c1rea: 5.152,98m\u00b2 (cinco mil, cento e cinquenta e dois metros quadrados e noventa e oito cent\u00edmetros         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "14": "| N \u00ba 7.88214  quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,33m\u00b2 (trinta e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  Origem do TRANSCON: ESTRADA DAS BARREIRAS - GABINETE DO PREFEITO/1990/1238  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 85,03m\u00b2 (oitenta e cinco metros quadrados e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 71.235/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA LORD COCHRANE, N\u00ba73 - BARRA  \u00c1rea: 85,03m\u00b2 (oitenta e cinco metros quadrados e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados). cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 014/2017, expedida em 29 de Agosto de 2017, processo n\u00ba 21.887/2016 SEDUR, em   nome de SYENE EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS SPE LTDA  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 30.902,72m\u00b2 (trinta mil, novecentos e dois metros quadrados e setenta e dois cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 21.887/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AV. TANCREDO NEVES 2.227  \u00c1rea: 30.901,81m\u00b2 (trinta mil, novecentos e um metros quadrados e oitenta e um cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,91m\u00b2 (noventa e um cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 016/2017, expedida em 26 de Setembro de 2017, processo n\u00ba 16.622/2017 SEDUR, em   nome de CONSELHO REGIONAL DE CORRETORES DE IM\u00d3VEIS - CRECI/BA  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 41,25m\u00b2 (quarenta e um metros quadrados e vinte e cinco cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 16.622/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA MET\u00d3DIO COELHO, N\u00ba 71 - BROTAS  \u00c1rea: 41,25m\u00b2 (quarenta e um metros quadrados e vinte e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00 m\u00b2 (zero metro quadrado)  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 68,93m\u00b2 (sessenta e oito metros quadrados e noventa e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 16.622/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA MET\u00d3DIO COELHO, N\u00ba 71 - BROTAS  \u00c1rea: 20,92m\u00b2 (vinte metros quadrados e noventa e dois cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 48,01m\u00b2 (quarenta e oito metros quadrados e um cent\u00edmetro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 018/2017, expedida em 13 de Dezembro de 2017, processo n\u00ba 7.766/2017 SEDUR, em   nome de QUADRADE EMPREENDIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 9.367,23m\u00b2 (nove mil, trezentos e sessenta e sete metros quadrados e vinte e tr\u00eas cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 7.766/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA DES \u00c1LVARO CLEMENTE DE OLIVEIRA - QD. D - PITUBA  \u00c1rea: 7.314,85m\u00b2 (sete mil, trezentos e quatorze metros quadrados e oitenta e cinco cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 2.052,38m\u00b2 (dois mil, cinquenta e dois metros quadrados e trinta e oito cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 019/2017, expedida em 25 de Janeiro de 2018, processo n\u00ba 73.470/2016 SEDUR, em   nome de LEOLINA AZEVEDO PASSOS  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 54,00m\u00b2 (cinquenta e quatro metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 73.470/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PL\u00cdNIO MOSCOSO - JARDIM APIPEMA  \u00c1rea: 48,76m\u00b2 (quarenta e oito metros quadrados e setenta e seis cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 5,24m\u00b2 (cinco metros quadrados e vinte e quatro cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 001/2018, expedida em 20 de Abril de 2018, processo n\u00ba 32.102/2017 SEDUR, em nome  de SANTA EM\u00cdLIA EMPREENDIMENTOS IMOB. LTDA Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -  206.671,92m\u00b2. Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 2.520,80m\u00b2 (dois mil, quinhentos e vinte quatro metros quadrados e oitenta cent\u00edmetros  quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 32.102/2017 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA SALERNO , S/N - PITUBA \u00c1rea: 299,03m\u00b2 (duzentos e noventa e nove metros quadrados e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados). Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 2.221,77m\u00b2 (dois mil, duzentos e vinte e um metros quadrados e setenta e sete cent\u00edmetros  quadrados). Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 002/2018, expedida em 21 de Mar\u00e7o de 2019, processo n\u00ba 73.197/2016 SEDUR, em nome  de CARLOS GERALDO COELHO SOUZA Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM -  534.289,81m\u00b2. Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 2.492,00m\u00b2 (dois mil, quatrocentos e noventa e dois metros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 73.197/2016 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: RUA RODRIGO ARGOLO, N\u00ba 134 - LOT. MORRO DAS VIVENDAS - RIO VERMELHO \u00c1rea: 2.490,87m\u00b2 (dois mil, quatrocentos e noventa metros quadrados e oitenta e sete cent\u00edmetros  quadrados). Saldo de TRANSCON  \u00c1rea: 1,13m\u00b2 (um metro quadrado e treze cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "15": "| N \u00ba 7.882 15 TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 003/2018, expedida em 07 de Maio de 2018, processo n\u00ba 6.598/2017 SEDUR, em nome   de ELVIRA THEREZA SAVASTANO CERQUEIRA REGO  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 90,00m\u00b2 (noventa metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 6.598/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALA. DAS CAJAZEIRAS, N\u00ba169 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES  \u00c1rea: 89,95m\u00b2 (oitenta e nove metros quadrados e noventa e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,05m\u00b2 (cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 004/2018, expedida em 07 de Maio de 2018, processo n\u00ba 62.759/2017 SEDUR, em nome   de VITOR NEGR\u00c3O CONSTRU\u00c7\u00d5ES LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 150,00m\u00b2 (cento e cinquenta metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 62.759/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA RAUL LEITE, N\u00ba48 - VILA LAURA   \u00c1rea: 102,10m\u00b2 (cento e dois metros quadrados e dez cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 47,90m\u00b2 (quarenta sete metros quadrados e noventa cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 005/2018, expedida em 24 de Maio de 2018, processo n\u00ba 43.619/2017 SEDUR, em nome   de MARLENE SILVA ARAG\u00c3O  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM -   534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 725,00m\u00b2 (setecentos e vinte e cinco metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 43.619/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA NELSON GALLO, S/N - RIO VERMELHO  \u00c1rea: 724,65m\u00b2 (setecentos e vinte e quatro metros quadrados e sessenta e cinco cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,35m\u00b2 (trinta e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 006/2018, expedida em 23 de Julho de 2018, processo n\u00ba 36.591/2016 SEDUR, em nome   de CPL CONSTRUTORA LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 473,95m\u00b2 (quatrocentos e setenta e tr\u00eas metros quadrados e noventa e cinco cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.591/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA DAS PATATIVAS - LOT. JD DA BOLANDEIRA LOTES 46/47/48 E 49 - IMBU\u00cd  \u00c1rea: 473,95m\u00b2 (quatrocentos e setenta e tr\u00eas metros quadrados e noventa e cinco cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,55m\u00b2 (cinquenta e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 007/2018, expedida em 01 de Agosto de 2018, processo n\u00ba 46.058/2017 SEDUR, em   nome de ROTIMA CONSTRUTORALTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da NOVO -  PR.3.670/2004 - SEGOV - 12.620,08m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 237,00m\u00b2 (duzentos e trinta e sete metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 46.058/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA P\u00c1DUA LOT.JD. PITUBA QD. E S/N - PITUBA  \u00c1rea: 29,62m\u00b2 (vinte e nove metros quadrados e sessenta e dois cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 207,38m\u00b2 (duzentos e sete metros quadrados e trinta e oito cent\u00edmetros quadrados).  Origem do TRANSCON: FAZENDA EMBOA\u00c7AVAS - ESCRITURA PUBLICA - 1.144.077,26m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 184,88m\u00b2 (cento e oitenta e quatro metros quadrados e oitenta e oito cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 46.058/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA P\u00c1DUA LOT.JD. PITUBA QD. E S/N - PITUBA  \u00c1rea: 184,88m\u00b2 (cento e oitenta e quatro metros quadrados e oitenta e oito cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 10,00m\u00b2 (dez metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 46.058/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA P\u00c1DUA LOT.JD. PITUBA QD. E S/N - PITUBA  \u00c1rea: 10,00m\u00b2 (dez metros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 008/2018, expedida em 06 de Setembro de 2018, processo n\u00ba 63.139/2017 SEDUR, em   nome de GRAN EMPREENDIMENTOS SANTA LUZIA SPE LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 88,00m\u00b2 (oitenta e oito metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.591/2016 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AVENIDA SANTA LUZIA, N\u00ba704, LOT. PARQUE FLORESTAL - BROTAS  \u00c1rea: 85,40m\u00b2 (oitenta e cinco metros quadrados e quarenta cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 2,60m\u00b2 (dois metros quadrados e sessenta cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 010/2018, expedida em 11 de Setembro de 2018, processo n\u00ba 54.521/2017 SEDUR, em   nome de ACAMAR BA EMPREENDIMENTO IMOBILI\u00c1RIO LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 864,00m\u00b2 (oitocentos e sessenta e quatro metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 54.521/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA EST\u00c1CIO GONZAGA SN - LOT. PARQUE LUCAIA - HORTO FLORESTAL  \u00c1rea: 814,44m\u00b2 (oitocentos e quatorze metros quadrados e quarenta e quatro cent\u00edmetros quadrados).        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "16": "| N \u00ba 7.88216  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 49,56m\u00b2 (quarenta e nove metros quadrados e cinquenta e seis cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 011/2018, expedida em 28 de Dezembro de 2018, processo n\u00ba 16.839/2018 SEDUR, em   nome de CASAL INVESTIMENTOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 62,00m\u00b2 (sessenta e dois metros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 16.839/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA ARCHIBALDO BALEEIRO, N\u00ba09 - RIO VERMELHO  \u00c1rea: 59,17m\u00b2 (cinquenta e nove metros quadrados e dezessete cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 2,83m\u00b2 (dois metros quadrados e oitenta e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 012/2018, expedida em 19 de Setembro de 2018, processo n\u00ba 63.016/2017 SEDUR, em   nome de CONCRETA INCORPORA\u00c7\u00c3O E CONSTRU\u00c7\u00c3O LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 228,11m\u00b2 (duzentos e vinte e oito metros quadrados e onze cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 63.016/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA AFONSO CELSO, N\u00ba 501 - BARRA  \u00c1rea: 228,11m\u00b2 (duzentos e vinte e oito metros quadrados e onze cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 013/2018, expedida em 31 de Outubro de 2018, processo n\u00ba 23.683/2017 SEDUR, em   nome de GRP CONTRU\u00c7\u00d5ES E EMPREENDIMENTOS SPE LTDA  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 772,19m\u00b2 (setecentos e setenta e dois metros quadrados e dezenove cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 23.683/2017 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PROFESSOR CASSILANDRO BARBUDA, N\u00ba10 - COSTA AZUL  \u00c1rea: 771,13m\u00b2 (setecentos e setenta e um metros quadrados e treze cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 1,06m\u00b2 (um metro quadrado e seis cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 014/2018, expedida em 11 de Abril de 2019, processo n\u00ba 36.717/2018 SEDUR, em nome   de JUN\u00cdSIA FERRAZ MATOS  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 65,09m\u00b2 (sessenta e cinco metros quadrados e nove cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.717/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA DOS SOMBREIROS,N\u00ba 367 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES  \u00c1rea: 65,09m\u00b2 (sessenta e cinco metros quadrados e nove cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Origem do TRANSCON: JARDIM SANTO IN\u00c1CIO - PR N\u00ba 0683/1991 - SUCOM - 303.966,57m\u00b2  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 382,20m\u00b2 (trezentos e oitenta e dois metros quadrados e vinte cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.717/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA DOS SOMBREIROS,N\u00ba 367 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES  \u00c1rea: 381,82m\u00b2 (trezentos e oitenta e um metros quadrados e oitenta e dois cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,38m\u00b2 (trinta e oito cent\u00edmetros quadrados).  Origem do TRANSCON: FAZENDA ITAPU\u00c3 -  0.869/1991 - GAB. PREFEITO - 285.105,25m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 1.309,52m\u00b2 (um mil, trezentos e nove metros quadrados e cinquenta e dois cent\u00edmetros   quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.717/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMEDA DOS SOMBREIROS,N\u00ba 367 - CAMINHO DAS \u00c1RVORES  \u00c1rea: 1.309,27m\u00b2 (um mil, trezentos e nove metros quadrados e vinte e sete cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,25m\u00b2 (vinte e cinco cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 015/2018, expedida em 27 de Novembro de 2018, processo n\u00ba 25.180/2018 SEDUR, em   nome de BRF REALIZA\u00c7\u00d5ES LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 303,69m\u00b2 (trezentos e tr\u00eas metros quadrados e sessenta e nove cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 25.180/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PARAMBU, LOTES 18/19, QUADRA 16 E LOTE 19 QUADRA 18 - SANTA TERESA  \u00c1rea: 16,47m\u00b2 (dezesseis metros quadrados e quarenta e sete cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 287,22m\u00b2 (duzentos e oitenta sete metros quadrados e vinte e dois cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 016/2018, expedida em 28 de Novembro de 2018, processo n\u00ba 9.459/2018 SEDUR, em  nome de CAM FERREIRA EMPREENDIMENTOS E PARTICIPA\u00c7\u00d5ES LTDA Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -  206.671,92m\u00b2. Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON \u00c1rea: 308,00m\u00b2 (trezentos e oito metros quadrados). TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 9.459/2018 SEDUR Localiza\u00e7\u00e3o: RUA SAPUCAIA, N\u00ba19 - HORTO FLORESTAL  \u00c1rea: 274,44m\u00b2 (duzentos e setenta e quatro metros quadrados e quarenta e quatro cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 33,56m\u00b2 (trinta e tr\u00eas metros quadrados e cinquenta e seis cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "17": "| N \u00ba 7.882 17 TRANSCON  RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 001/2019, expedida em 27 de Fevereiro de 2019, processo n\u00ba 25.935/2018 SEDUR, em   nome de BRF REALIZA\u00c7\u00d5ES LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 287,22m\u00b2 (duzentos e oitenta e sete metros quadrados e vinte dois cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 25.935/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PARAMBU, S/N - QD.19, LOTES 09,10,19 E 20 - SANTA TERESA  \u00c1rea: 86,14m\u00b2 (oitenta e seis metros quadrados e quatorze cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 201,08m\u00b2 (duzentos e um metros quadrados e oito cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 002/2019, expedida em 29 de Maio de 2019, processo n\u00ba 15.477/2018 SEDUR, em nome   de PERFIL PATRIMONIAL LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 23,61m\u00b2 (vinte e tr\u00eas metros quadrados e sessenta e um cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 15.477/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AVENIDA SETE DE SETEMBRO, N\u00ba 1.839 - VIT\u00d3RIA  \u00c1rea: 23,61m\u00b2 (vinte e tr\u00eas metros quadrados e sessenta e um cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 003/2019, expedida em 18 de Mar\u00e7o de 2020, processo n\u00ba 14.254/2019 SEDUR, em nome   de BAHIA PATRIMONIAL LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 17,67m\u00b2 (dezessete metros quadrados e sessenta e sete cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 14.254/2019 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA IPIR\u00c1 N\u00ba 16 - RIO VERMELHO  \u00c1rea: 17,63m\u00b2 (dezessete metros quadrados e sessenta e tr\u00eas cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,04m\u00b2 (quatro cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA  Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA    Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 005/2019, expedida em 12 de Agosto de 2019, processo n\u00ba 1.203/2019 SEDUR, em nome   de CONSTRUTORA E INCORPORADORA ANP LTDA  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 80,48m\u00b2 (oitenta metros quadrados e quarenta e oito cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 1.203/2019 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: ALAMENDA DOS SOMBREIROS, N\u00ba235, LOTE 57 E 58, QUADRA 09 - CAMINHO DAS   \u00c1RVORES  \u00c1rea: 80,48m\u00b2 (oitenta metros quadrados e quarenta e oito cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 006/2019, expedida em 17 de Setembro de 2019, processo n\u00ba 36.480/2018 SEDUR, em   nome de PEDRO NIZAN GURGEL  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 22,31m\u00b2 (vinte e dois metros quadrados e trinta e um cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 36.480/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA MANOEL BARRETO N\u00ba580 - GRA\u00c7A  \u00c1rea: 22,31m\u00b2 (vinte e dois metros quadrados e trinta e um cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 007/2019, expedida em 02 de Setembro de 2019, processo n\u00ba 27.984/2018 SEDUR, em   nome de LEOLINA AZEVEDO PASSOS  Origem do TRANSCON: FAZENDA SANTA CRUZ REMANESCENTE - PR.097/2002 - SEPLAM   -534.289,81m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 99,24m\u00b2 (noventa e nove metros quadrados e vinte e quatro cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 27.984/2018 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA PLINIO MOSCOSO, S/N - JARDIM APIPEMA  \u00c1rea: 99,15m\u00b2 (noventa e nove metros quadrados e quinze cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,09m\u00b2 (nove cent\u00edmetros quadrados).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 008/2019, expedida em 09 de Julho de 2019, processo n\u00ba 13.932/2019 SEDUR, em nome   de HOSPITAL MATER DEI S.A  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 350,07m\u00b2 (trezentos e cinquenta metros quadrados e sete cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 13.932/2019 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: RUA DOUTOR R\u00d4MULO SERRANO, N\u00ba13 - ENGENHO VELHO DA FEDERA\u00c7\u00c3O  \u00c1rea: 350,07m\u00b2 (trezentos e cinquenta metros quadrados e sete cent\u00edmetros quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 0,00m\u00b2 (zero metro quadrado).  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Urbanismo, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  TRANSCON RESUMO / CERTID\u00c3O DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA  Publica\u00e7\u00e3o feita em atendimento ao Decreto n\u00ba8023/88, art.6\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico  Certid\u00e3o n\u00ba 009/2019, expedida em 09 de Agosto de 2019, processo n\u00ba 13.927/2019 SEDUR, em   nome de HOSPITAL MATER DEI S.A  Origem do TRANSCON: S\u00cdTIO CAT\u00da - PR.1.299/1992 - SETHA e PR 6.466/1992 - SUCOM -   206.671,92m\u00b2.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "18": "| N \u00ba 7.88218  Cr\u00e9dito do requerente da \u00c1rea de TRANSCON  \u00c1rea: 2.049,37m\u00b2 (dois mil, quarenta e nove metros quadrados e trinta e sete cent\u00edmetros quadrados).  TRANSCON utilizado/Processo n\u00ba 13.927/2019 SEDUR  Localiza\u00e7\u00e3o: AV. VASCO DA GAMA. N\u00ba 6783 - ENGENHO VELHO DA FEDERA\u00c7\u00c3O  \u00c1rea: 1.699,30m\u00b2 (um mil, seiscentos e noventa e nove metros quadrados e trinta cent\u00edmetros   quadrados).  Saldo de TRANSCON   \u00c1rea: 350,07m\u00b2 (trezentos e cinquenta metros quadrados e sete cent\u00edmetros quadrados).  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio  LU\u00cdS ADRIANO CORREIA   Coordenador Administrativo  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   PORTARIA N\u00ba 38/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, com base nos artigos  1\u00ba, 9\u00ba e 10 do Decreto Municipal n\u00ba 27.076 de 01 de mar\u00e7o de 2016, publicado no Di\u00e1rio Oficial do  Munic\u00edpio de 02/03/2016, que institui a Unidade de Coordena\u00e7\u00e3o do Programa - UCP, do Programa  Nacional de Desenvolvimento do Turismo - PRODETUR SALVADOR, no \u00e2mbito da Secretaria Municipal  de Cultura e Turismo - SECULT, regulamenta a Lei Municipal n\u00ba 8.652/2014 e d\u00e1 outras provid\u00eancias,   CONSIDERANDO que, conforme o art. 1\u00ba do Decreto Municipal n\u00ba 27.076/2016, uma das inst\u00e2ncias  estabelecidas para gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do PRODETUR SALVADOR \u00e9 a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica da UCP -  COMTEC;  CONSIDERANDO que, conforme o art. 9\u00ba do Decreto Municipal n\u00ba 27.076/2016, compete \u00e0 SECULT  prover os meios necess\u00e1rios para operacionaliza\u00e7\u00e3o da UCP e expedir atos normativos e instru\u00e7\u00f5es  complementares necess\u00e1rios \u00e0 sua estrutura\u00e7\u00e3o e funcionamento;  CONSIDERANDO a indica\u00e7\u00e3o de servidores feita pelos Titulares dos \u00d3rg\u00e3os e Entidades da  Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal a pedido do Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo;  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Constituir a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o para dar apoio t\u00e9cnico ao Pregoeiro nos aspectos  t\u00e9cnicos concernentes ao Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico para aquisi\u00e7\u00e3o do Carro Escalador de Escada para  Acessibilidade de Pessoas com Defici\u00eancia de Locomo\u00e7\u00e3o, tendo a seguinte composi\u00e7\u00e3o:  I - Alberto Silva Azevedo Junior - matr\u00edcula 3153323; II - Welder Wander Arredondo Bandeira Lopes, CPF 968.228.215-20; e III - Taiane de Britto Campelo, matricula n\u00ba3141303.  Par\u00e1grafo \u00danico. A Presid\u00eancia da comiss\u00e3o compete a Alberto Silva Azevedo Junior - matr\u00edcula  3153323, que ser\u00e1 substitu\u00eddo por Welder Wander Arredondo Bandeira Lopes, CPF 968.228.215-20,  em suas aus\u00eancias ou em seus impedimentos.  Art. 2\u00ba - \u00c0 Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o compete, quando requerido pelo Pregoeiro:  I - Subsidiar a CEL quanto aos pedidos de esclarecimentos dos interessados, no que se refere \u00e0s  quest\u00f5es t\u00e9cnicas relacionadas ao TDR - Termo de Refer\u00eancia; II - Analisar a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a economicidade da proposta de pre\u00e7o apresentada e a  compatibilidade do equipamento ofertado e o Termo de Refer\u00eancia;  III - Dirimir toda e qualquer d\u00favida relacionada aos aspectos t\u00e9cnicos do objeto a ser contratado.  Art. 3\u00ba Todos os atos e manifesta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser documentados e  registrados em Ata ou outro documento escrito assinado pelos respectivos membros.  Art. 4\u00ba A Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio das suas compet\u00eancias, observar\u00e1 as Pol\u00edticas  de Aquisi\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID e no Contrato de  Empr\u00e9stimo n\u00ba 3682/OC-BR.  Art. 5\u00ba Havendo necessidade de apoio t\u00e9cnico adicional para o bom cumprimento das suas  compet\u00eancias, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 solicitar, por interm\u00e9dio da UCP, o aux\u00edlio de  outros servidores p\u00fablicos qualificados, cujas manifesta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o registradas nos termos do art.  3\u00ba desta Portaria.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA SECULT, em 21 de dezembro de 2020.  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS VALE  Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   PORTARIA N\u00ba 125/2020  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e com e com  fundamento nas disposi\u00e7\u00f5es do Regulamento Operacional do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte Coletivo  de Passageiros por \u00d4nibus - STCO, no Munic\u00edpio do Salvador, aprovado pelo Decreto Municipal n\u00ba  25.966 de 17 de abril de 2015 e suas altera\u00e7\u00f5es.  RESOLVE:  Alterar a Portaria SEMOB N\u00ba 053/2019, publicada no DOM em 22/04/2019, para o fim de designar  os novos membros, abaixo relacionados, para compor as Comiss\u00f5es de Julgamento de Autos de  Infra\u00e7\u00e3o - CJAI do STCO:  \u00c1REA OPERACIONAL - A  NILDINO ANDR\u00c9 DE JESUS SANTOS - MATR\u00cdCULA N\u00ba  3102550  PRESIDENTE SEMOB  BRUNO ROBERTO A. S. CARVALHO - MATR\u00cdCULA N\u00ba 3102546 MEMBRO SEMOB  \u00c1REA OPERACIONAL - A  MARCOS CIRINEU DE SANTANA - 3102548 SUPLENTE SEMOB  DANIEL DE OLIVEIRA CARNEIRO - 022.732.555-94 MEMBRO INTEGRA   PLATAFORMA  JOSEFA TELMA OLIVEIRA DE SOUSA - 382.047.115-49 SUPLENTE INTEGRA   PLATAFORMA  AREA OPERACIONAL - B  LUIZ EDUARDO CAVALCANTE SOUZA - MATRICULA N\u00ba  3069608  PRESIDENTE SEMOB  M\u00c1RIO LOPES DA SILVA - MATRICULA N\u00ba 3021979 MEMBRO SEMOB  EUDES SANTANA ARAUJO - MATR\u00cdCULA N\u00ba 3070356 SUPLENTE SEMOB  M\u00c1RIO CEZAR DA SILVA PENHA MEMBRO INTEGRA OT   TRANS  LEIDE DAIANE C. DOS SANTOS - CPF 037.246.365-71 SUPLENTE INTEGRA OT   TRANS  AREA OPERACIONAL - C  CLEITON SOUZA SANTOS - MATR\u00cdCULA N\u00ba 3102552 PRESIDENTE SEMOB  SUELI CALDAS CEZAR - MATR\u00cdCULA N\u00ba 3018593 MEMBRO SEMOB  LUCIANO NASCIMENTO DA SILVA - MATR\u00cdCULA N\u00ba 3026358 SUPLENTE SEMOB  ANT\u00d4NIO CARLOS SOARES SANTOS - CPF: 882.880.565-04 MEMBRO INTEGRA CSN  GLAUBER DE ANDRADE MACEDO - CPF: 036.916.415-63 SUPLENTE INTEGRA CSN  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE, em 10 de agosto de 2020.  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00aa 146/2020  O Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem a lei n\u00aa   8.725/2014 e o decreto n\u00aa 25.858 de 10 de mar\u00e7o de 2015, e em conformidade com o decreto   23.230 de 12/09/2012 - art. 52 a, que altera o regulamento do Subsistema de Transporte Especial   Complementar do Munic\u00edpio de Salvador- STEC e suas altera\u00e7\u00f5es.  Resolve:   Alterar a portaria SEMOB n\u00ba 107/2016, publicada no DOM em 24/09/2016, para o fim de designar os   novos membros, abaixo relacionados, para compor, a comiss\u00e3o de julgamento de auto de infra\u00e7\u00e3o do   STEC, constitu\u00edda dos seguintes membros, abaixo relacionados:      MEMBROS PELA SEMOB  MARCOS CIRINEU DE SANTANA - MATRICULA N\u00ba 3102548 - PRESIDENTE    ESDRAS MARCIO DE JESUS REIS - MATRICULA N\u00ba 3102601 - MEMBRO  LUIZ CLAUDIO DE LIMA SANTANA - MATRICULA N\u00b0 3069583 - SUPLENTE   MEMBROS PELO STEC  RENATO JORGE PINTO DE SOUZA - TITULAR   RODRIGO SANTOS MENEZES - SUPLENTE   GABINETE DO SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE, em 04 de novembro de 2020.  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio  Superintend\u00eancia do Tr\u00e2nsito do Salvador - TRANSALVADOR   PORTARIA N\u00ba 429/2020  O SUPERINTENDENTE DE TR\u00c2NSITO DE SALVADOR no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o  conferidas pela Lei n\u00ba. 9.186 de 29 de dezembro de 2016, e com fundamento no Art. 3\u00ba, Inciso X, do  Regimento Interno aprovado pelo Decreto n\u00ba 29.451 de 24 de janeiro de 2018, publicado no Di\u00e1rio  Oficial do Munic\u00edpio de 25 de janeiro de 2018, Considerando a necessidade de ordenar, disciplinar e otimizar o tr\u00e1fego de ve\u00edculos em geral  e a circula\u00e7\u00e3o de pedestres, em fun\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o das Ruas da Maurit\u00e2nia e  Eti\u00f3pia - Bairro Granjas Rurais Presidente Vargas, para o Empreendimento Residencial Villa  D\u2019Oro, solicita\u00e7\u00e3o feita atrav\u00e9s do Processo SEDUR n\u00ba. 17.253/2020, sob a responsabilidade t\u00e9cnica  daTenda Neg\u00f3cios Imobili\u00e1rios S.A.,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Autorizar execu\u00e7\u00e3o das obras necess\u00e1rias a implanta\u00e7\u00e3o de pavimenta\u00e7\u00e3o das Ruas da   Maurit\u00e2nia e Eti\u00f3pia (Vias Locais) para o Empreendimento Residencial Villa D\u2019Oro - Bairro Granjas   Rurais Presidente Vargas, ocupando 01 (uma) faixa de tr\u00e1fego por vez, em etapas sucessivas,   conclu\u00eddas e devidamente recuperadas.  \u00a71\u00ba - Todas as atividades ter\u00e3o prazo m\u00e1ximo de 90 (noventa) dias, contados a partir da data   recomendada no Alvar\u00e1 da SEDUR, no per\u00edodo diurno, nos hor\u00e1rios \u201centre picos\u201d, compreendidos   entre 08h30 e 11h30h e das 13h30h \u00e0s 17h00.  \u00a72\u00ba - Durante a ocupa\u00e7\u00e3o de parte da \u00e1rea do passeio, dever\u00e1 ser mantida uma faixa com largura   m\u00ednima de 1,20m (um metro e vinte cent\u00edmetros), devidamente sinalizada para livre circula\u00e7\u00e3o dos   pedestres com seguran\u00e7a.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "19": "| N \u00ba 7.882 19 \u00a73\u00ba - Os acessos \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es existentes dever\u00e3o ser mantidos livres ao longo da etapa descrita   no Art. 1\u00ba.     \u00a74\u00ba - As \u00e1reas ocupadas dever\u00e3o ser liberadas ao tr\u00e1fego devidamente recuperadas, inclusive a   pavimenta\u00e7\u00e3o a partir das 17h30.  \u00a75\u00ba - A execu\u00e7\u00e3o das obras poder\u00e1 ser parcial ou totalmente paralisada pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da   TRANSALVADOR em casos de congestionamento do tr\u00e1fego.  Art. 2\u00ba As obras s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciadas estando \u00e0 empresa respons\u00e1vel com a autoriza\u00e7\u00e3o emitida   pela SEDUR.  Art. 3\u00ba Os locais de realiza\u00e7\u00e3o das obras dever\u00e3o estar devidamente protegidos e sinalizados em   conformidade com o ANEXO II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, aprovado pelo Art. 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o   160, de 22 de abril de 2004 do CONTRAN.   Par\u00e1grafo \u00danico - Fica a empresa respons\u00e1vel na obrigatoriedade de disponibilizar o m\u00ednimo   de 01 (um) Painel de Mensagens Vari\u00e1veis (PMV\u2019s) em conformidade com o ANEXO I da Portaria   TRANSALVADOR n\u00ba. 521/2013, publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de 20 de setembro de 2013 a   serem utilizados por esta autarquia.  Art. 4\u00ba \u00c9 de inteira responsabilidade da Empresa executora a recomposi\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o da pista   de rolamento, \u00e1reas de estacionamentos, \u00e1reas verdes, cal\u00e7adas (passeios) e a sinaliza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica   anteriormente existente.   Par\u00e1grafo \u00danico - Fica a empresa respons\u00e1vel na obrigatoriedade de comunicar a esta   Superintend\u00eancia a conclus\u00e3o dos servi\u00e7os para realiza\u00e7\u00e3o de vistoria t\u00e9cnica no local.  Art. 5\u00ba Ficam inalteradas todas as demais condicionantes determinadas por esta Superintend\u00eancia,   pela SEINFRA, SEMOB e SEDUR no Processo n\u00ba. 17.253 / 2020, sob a responsabilidade t\u00e9cnica Tenda   Neg\u00f3cios Imobili\u00e1rios,  Art. 6\u00ba O tr\u00e1fego voltar\u00e1 \u00e0 normalidade t\u00e3o logo as condi\u00e7\u00f5es locais o permitam.   GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE TR\u00c2NSITO DO SALVADOR, em 21 de dezembro de 2020.  FABRIZZIO MULLER MARTINEZ  Superintendente Executivo  RELACAO DOS AUTOS DE INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO JULGADOS PELA  COMISS\u00c3O DE DEFESA DA AUTUA\u00c7\u00c3O II, DESIGNADA ATRAV\u00c9S DA  PORTARIA 188/2016 - TRANSALVADOR E HOMOLOGADA PELO SR.   SUPERINTENDENTE DE TR\u00c2NSITO COM FUNDAMENTO NO C\u00d3DIGO DE  TR\u00c2NSITO BRASILEIRO-CTB, LEI N\u00ba 9.503/97 E CONFORME PORTARIA   N\u00ba12/99 DO DENATRAN.  LOTE PUBLICA\u00c7\u00c3O: 140/2020  SOLICITANTE PROCESSO AIT RESULTADO  ADILSON BRITO AGAPITO PR39878/2020 T913200714 INDEFERIDO  ADMILSON PEREIRA DOS SANTOS PR39418/2020 R005315305 INDEFERIDO  ADRIANO SANTOS MARQUES PR41053/2020 T424300070 INDEFERIDO  AFONSO DOS SANTOS ROCHA PITA PR40293/2020 T891503238 INDEFERIDO  AGNALDO DOS SANTOS REIS PR40966/2020 R005314780 INDEFERIDO  AGNALDO OLIVEIRA NOVAIS PR39692/2020 R005411265 INDEFERIDO  AILTON ARAUJO SEPULVEDA         PR39530/2020 T444101594 INDEFERIDO  ALESSANDRO ALVARES CARNEIRO PR40064/2020 T911304963 INDEFERIDO  ANA LUDMILA MOURA DE CERQUEIRA PR41532/2020 R005572083 INDEFERIDO  ANDERSON SANTOS DOS ANJOS PR40335/2020 T892701241 INDEFERIDO  ANTONIO DOS SANTOS LEAO PR39034/2020 T935400608 INDEFERIDO  ANTONIO FERREIRA DOS SANTOS PR41032/2020 R005576616 INDEFERIDO  ANTONIO JORGE SENA DE OLIVEIRA PR41149/2020 R005567603 INDEFERIDO  ANTONIO LAZARO RIBEIRO LISBOA PR40828/2020 T433701247 INDEFERIDO  ANTONIO PEREIRA DA CONCEICAO JUNIOR PR40458/2020 T071709837 INDEFERIDO  ANTONIO TOME LOPES         PR39882/2020 T060202397 INDEFERIDO  BARBARA ANDRADE PINHO ABREU PR40815/2020 T428900008 INDEFERIDO  BLERIOTH MAXIMIANO PRATES FILHO PR39203/2020 P003026916 INDEFERIDO  CARLOS AUGUSTO MIRANDA BASTOS PR39772/2020 T429000642 INDEFERIDO  CARLOS AUGUSTO PENA        PR42019/2020 T908802221 INDEFERIDO  CAROLINA BATISTA SANTANA        PR40526/2020 R005476043 INDEFERIDO  CILENE DE JESUS DAMASCENO PR41179/2020 T124002203 INDEFERIDO  DANIEL BRUNO ARAUJO DOS SANTOS PR41197/2020 T143801845 INDEFERIDO  DANILO MAUADIE MIRANDA PR39485/2020 T424900470 INDEFERIDO  DAVI VICTOR SOUZA SANTANA PR40316/2020 R005486503 INDEFERIDO  DEBORA COSTA SANTOS PR40490/2020 M000046441 INDEFERIDO  EDENEDILSON MOLGAO DOS SANTOS PR40836/2020 R005568471 INDEFERIDO  EDIVALDO ALMEIDA SILVA PR39766/2020 T398600233 INDEFERIDO  EDMILSON FERREIRA VASCONCELOS PR39545/2020 R005438870 INDEFERIDO  EDUARDO ROCHA ANTUNES PR41170/2020 R005579930 INDEFERIDO  SOLICITANTE PROCESSO AIT RESULTADO  ELBA LAYTYNHER MARTINS PR40353/2020 T143601909 INDEFERIDO  ELBA LAYTYNHER MARTINS PR40355/2020 R005455342 INDEFERIDO  ERIC VITORIO DOS SANTOS PR39644/2020 T438801358 INDEFERIDO  ERIC VITORIO DOS SANTOS PR39651/2020 R005521525 INDEFERIDO  EVANDRO MELO DE SANTANA    PR42415/2020 T425201511 INDEFERIDO  GILBERTO DOS SANTOS DE OLIVEIRA PR41843/2020 T438801495 INDEFERIDO  GILBERTO SERGIO ANDRADE DA SILVA FILHO PR40813/2020 T932901484 INDEFERIDO  GILDASIO P C DE ALBUQUERQUE FILHO  PR39582/2020 R005569108 INDEFERIDO  HEMAN BANDEIRA DE MELO PR39982/2020 T903701117 INDEFERIDO  IGOR HENRIQUE DAVILA PR41522/2020 R005418046 INDEFERIDO  IRANICE CARVALHO DA SILVA SOARES PR40637/2020 F001484218 INDEFERIDO  ISRAEL HENRIQUE FREITAS DE SANTANA PR40950/2020 R005318210 INDEFERIDO  IVAN RIBEIRO GARCES PR41647/2020 R005486814 INDEFERIDO  JACKSON DA FRANCA PINTO PR40767/2020 T935401090 INDEFERIDO  JANAINA MAGALHAES CAMPOS DO VALE PR39701/2020 R005590095 INDEFERIDO  JANAINA STRAPASSON DA LUZ  GONCALVES PR40631/2020 R005565752 INDEFERIDO  JANAINA STRAPASSON DA LUZ  GONCALVES PR40443/2020 R005553006 INDEFERIDO  JOAO VITOR LEAO FIGUEIREDO PR40770/2020 R005557224 INDEFERIDO  JOSE LUIZ GARCIA DA SILVA PR42232/2020 T429901129 INDEFERIDO  JOSEVALDO DOS SANTOS REIS PR39723/2020 R005581684 INDEFERIDO  JOSUE DE SANTANA SANTOS PR40892/2020 R005323295 INDEFERIDO  JOSUE SANTANA DE OLIVEIRA PR40267/2020 T431400293 INDEFERIDO  JULIO CESAR ANDRADE ALVES FILHO PR40665/2020 T921203631 INDEFERIDO  JULIVAL NASCIMENTO DOS SANTOS PR40690/2020 T429000329 INDEFERIDO  KAROLINA RIGAUD DA SILVA PR39498/2020 R005439198 INDEFERIDO  KRISTIANNE LIMA MOSCOVITS PR39611/2020 T919000559 INDEFERIDO  LEONARDO FIGUEIREDO KINGMA ORLANDO PR39696/2020 T120800055 INDEFERIDO  LEONARDO LANDIM CURVELO PR41734/2020 R005582615 INDEFERIDO  LIANARA PICOLOTTO PR41534/2020 T914803129 INDEFERIDO  LIDIA MARIA PEREIRA RIOS SANTOS         PR39632/2020 T439900705 INDEFERIDO  LUCAS CARVALHO MEIRA PR42114/2020 M000047379 INDEFERIDO  LUCAS CERQUEIRA VALVERDE PR39757/2020 R005414260 INDEFERIDO  LUCIANO DE SOUZA SANTOS PR39509/2020 T429901253 INDEFERIDO  LUIZ ALBERTO SILVA NASCIMENTO PR40849/2020 T914803119 INDEFERIDO  LUIZ LIBANIO DOS SANTOS PR40242/2020 T435100139 INDEFERIDO  LUIZ LIBANIO DOS SANTOS PR40170/2020 M000044039 INDEFERIDO  LUIZ PAULO SANTOS DA SILVA PR40430/2020 R005581270 INDEFERIDO  LUIZ ROBERTO GONSALVES SILVA    PR39211/2020 T921203679 INDEFERIDO  MAGIC CLEAN L C V LIMPEZA EIRELI PR39955/2020 R005380921 INDEFERIDO  MARIA DA CONCEICAO MARTINS FERREIRA  COUTO      PR39214/2020 R005334774 INDEFERIDO  MARIA DA CONCEICAO MARTINS FERREIRA  COUTO      PR39157/2020 R005379440 INDEFERIDO  MARIA DA CONCEICAO MARTINS FERREIRA  COUTO      PR39129/2020 F001465779 INDEFERIDO  MARIA GORETE SANTANA GOMES PR40983/2020 T401104843 INDEFERIDO  MARIO HILDEBRANDO SOUZA DOS SANTOS PR40607/2020 M000048566 INDEFERIDO  MURILO LIMA SANTOS PR39871/2020 T924203754 INDEFERIDO  NAIARA SANTOS SILVEIRA PR40930/2020 R005385769 INDEFERIDO  OSVALDO FERREIRA DANTAS FILHO PR41730/2020 R005365748 INDEFERIDO  OSVALDO FERREIRA DANTAS FILHO PR41743/2020 R005369426 INDEFERIDO  OSVALDO FERREIRA DANTAS FILHO PR41747/2020 R005416536 INDEFERIDO  PABLO CABADAS MELO JUNIOR PR39060/2020 R005357117 INDEFERIDO  PAOLO LA MACCHIA PR40999/2020 T895903001 INDEFERIDO  PAULO ROBERTO DA SILVA OLIVEIRA PR40417/2020 T068104477 INDEFERIDO  PIERRE JESUS DOS SANTOS BRITO PR40339/2020 T948902563 INDEFERIDO  PRISCILA FREITAS DA CUNHA  PR40684/2020 R005351211 INDEFERIDO  RAFAEL PEREIRA DE ASSIS BORGES PR41253/2020 R005572767 INDEFERIDO  RAQUEL CASTRO JACOBS PR41680/2020 T060202499 INDEFERIDO  REGINALDO LOPES NERIS      PR40110/2020 M000047943 INDEFERIDO  REINA SILVA COSTA PR39390/2020 T435100234 INDEFERIDO  REINALDO RODRIGUES PAMPLONA     PR40871/2020 R005576007 INDEFERIDO  ROBERTO CARDOSO MARCIANO PR40833/2020 T071709084 INDEFERIDO  ROBSON BARBOSA CARDOSO PR40019/2020 T911900734 INDEFERIDO  ROBSON MACHADO CARNEIRO PR41065/2020 T424200567 INDEFERIDO  ROGERIO LIMA DE SOUZA PR39137/2020 R005546205 INDEFERIDO  ROMILDO GONZAGA GOUVEIA PR40507/2020 T904902035 INDEFERIDO  ROSA NEIDE OLIVEIRA DE FREITAS PR40786/2020 T913200651 INDEFERIDO  ROSA NEIDE OLIVEIRA DE FREITAS PR40795/2020 R005517734 INDEFERIDO  ROSA NEIDE OLIVEIRA DE FREITAS PR40804/2020 T932901488 INDEFERIDO  ROSA NEIDE OLIVEIRA DE FREITAS PR40809/2020 R005419670 INDEFERIDO  SECRETARIA DA SEGURANCA PUBLICA DA  BAHIA       PR40453/2020 R005550950 INDEFERIDO        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "20": "| N \u00ba 7.88220 SOLICITANTE PROCESSO AIT RESULTADO  SECRETARIA DA SEGURANCA PUBLICA DA  BAHIA       PR40467/2020 R005438819 INDEFERIDO  SONIA GALEAO PR39924/2020 R005509692 INDEFERIDO  TAINARA OLIVEIRA DOS SANTOS PR39780/2020 T911700311 INDEFERIDO  TAMMY LAUDANO  NUNES BARBOSA PR42422/2020 T921203952 INDEFERIDO  TASSIO TORRES MACEDO PR40987/2020 T433201950 INDEFERIDO  TATIANA CARVALHO CALDAS PINTO PR39813/2020 T429000442 INDEFERIDO  TATIANA CARVALHO CALDAS PINTO PR39831/2020 T424200373 INDEFERIDO  TIAGO NERES DE MELO FERNANDES PR41204/2020 R005586891 INDEFERIDO  TIAGO ROCHA SANTOS DA CRUZ PR40178/2020 T904404597 INDEFERIDO  VALDEMIR DOS SANTOS PR42164/2020 R005556583 INDEFERIDO  VALNEI PASSOS DO ESPIRITO SANTO PR39039/2020 M000046790 INDEFERIDO  VANESSA MARTINEZ LIMA PR40914/2020 T422800023 INDEFERIDO  VANIA CARVALHAL BARROS PR39992/2020 T935400570 INDEFERIDO  VICENTE PONTES CAMPELLO PR41141/2020 T914802825 INDEFERIDO  VILMA MARIA COSTA LACERDA PR40924/2020 T401103507 INDEFERIDO  WILLIAMS SILVA NOGUEIRA PR40102/2020 T918202120 INDEFERIDO  ADRIANO COUTINHO CERQUEIRA PR41304/2020 T914302980 DEFERIDO  AIRTON LIMA DOS SANTOS PR42016/2020 T121500034 DEFERIDO  ALINE DE SABOIA RIBEIRO TROCOLI PR40861/2020 T071607254 DEFERIDO  ALINE SILVA SANTOS AZEVEDO      PR39185/2020 T912205628 DEFERIDO  ANANDA RIBEIRO DIAS AZEVEDO PR40096/2020 T433201830 DEFERIDO  ANTONIA ISABELLY PINHO ADORNO PR39224/2020 T422900113 DEFERIDO  CARLA PEDREIRA BORGES PR41151/2020 T120400028 DEFERIDO  DALVA REBELATO PR40143/2020 T398500601 DEFERIDO  EDSON RAIMUNDO DOS SANTOS PR39005/2020 T071801806 DEFERIDO  EPITACIO DA CONCEICAO ALMEIDA DE  FARIAS  PR39706/2020 T438802342 DEFERIDO  ERICK RODRIGUES SILVA PR40902/2020 T071608210 DEFERIDO  JOAO GONCALVES DA CRUZ PR39361/2020 T120800016 DEFERIDO  JOSE DE JESUS SILVA PR40248/2020 T903701115 DEFERIDO  MARI\u00c2NGELA NOGUEIRA DIAS PR40884/2020 P003027455 DEFERIDO  NEIE MERCIA CALDAS MARINHO PR39065/2020 T433701811 DEFERIDO  RAIMUNDO ANDERSON CRUZ SILVA PR41293/2020 T912207843 DEFERIDO  RANGEL MARCOS SOUZA DA SILVA PR41178/2020 R005582632 DEFERIDO  RAYMUNDO DE CERQUEIRA MACIEL PR40199/2020 T948902407 DEFERIDO  RITA DA ANUNCIA\u00c7\u00c3O SANTOS CRUZ PR41782/2020 T398700676 DEFERIDO  RITA DE CASSIA BOTELHO VIEIRA PR40190/2020 T912207800 DEFERIDO  RITA DE CASSIA BOTELHO VIEIRA PR40198/2020 T429700051 DEFERIDO  ROSANGELA SILVA PEDRA DA ROCHA PR42294/2020 M000047272 DEFERIDO  SIMONE DE ALCANTARA DOURADO DE O  E SILVA  PR42274/2020 T912000172 DEFERIDO  VALQUIRIA GOMES ROCHA PR40231/2020 T123500401 DEFERIDO  ADAILTON BISPO DA SILVA PR40269/2020 T423000115 ADVERT\u00caNCIA  AIANA SOUZA SILVA PR40677/2020 R005528241 ADVERT\u00caNCIA  ALAN OLIVEIRA DE JESUS PR40283/2020 R005443936 ADVERT\u00caNCIA  ANA MARGARIDA ALMEIDA VENTURA PR40748/2020 T915200630 ADVERT\u00caNCIA  ANTONIO CARLOS ARAUJO CERQUEIRA PR38975/2020 R005535672 ADVERT\u00caNCIA  ANTONIO JOSE CHAVES FERNANDEZ  CORRALES    PR40136/2020 R005592504 ADVERT\u00caNCIA  CAIO MATHEUS BRASILEIRO MOTA PR40282/2020 R005586687 ADVERT\u00caNCIA  CAROLINA BATISTA SANTANA        PR40566/2020 R005466507 ADVERT\u00caNCIA  CLAITON DA SILVA SANTOS PR39449/2020 R005423589 ADVERT\u00caNCIA  DANIEL GUIMARAES SANTOS PR39797/2020 R005378461 ADVERT\u00caNCIA  DJALMA MIRANDA SANTOS      PR39538/2020 R005583285 ADVERT\u00caNCIA  EDIELMA BITENCOURT LEAL ALBUQUERQUE PR40342/2020 R005522361 ADVERT\u00caNCIA  EDSON MESSIAS BARROS DE OLIVEIRA PR39910/2020 R005582448 ADVERT\u00caNCIA  FERNANDO VIEIRA BARBOSA PR41115/2020 R005354062 ADVERT\u00caNCIA  GILVAN DAS NEVES DE JESUS PR41224/2020 R005381785 ADVERT\u00caNCIA  GUILHERME DANTAS DA COSTA PR41689/2020 R005279937 ADVERT\u00caNCIA  HUMBERTO SANTOS DE ALMEIDA PR40822/2020 T438802488 ADVERT\u00caNCIA  JARBAS JOSE CERQUEIRA DIAS      PR39964/2020 R005475133 ADVERT\u00caNCIA  JOSE FERREIRA DAMASCENO NETO PR39973/2020 R005368514 ADVERT\u00caNCIA  JUCILENE SANTOS DA SILVA PR41126/2020 R005584553 ADVERT\u00caNCIA  LAZARO ANTONIO LIMA DOS SANTOS PR39790/2020 T425204436 ADVERT\u00caNCIA  MARCIA MARIA SEIXAS FERNANDES  PEREIRA     PR42300/2020 R005588752 ADVERT\u00caNCIA  SOLICITANTE PROCESSO AIT RESULTADO  MARCOS FERREIRA SOUZA PR41061/2020 T924204559 ADVERT\u00caNCIA  MARCOS GARCEZ DUARTE JUNIOR PR40225/2020 R005398233 ADVERT\u00caNCIA  MARIA MANUELA DE SOUZA MENEZES PR41635/2020 T925801245 ADVERT\u00caNCIA  MATHEUS LUIZ SILVA DE CARVALHO PR39099/2020 R005516591 ADVERT\u00caNCIA  OTAVIO MACEIO DE ALMEIDA PR39220/2020 R005581603 ADVERT\u00caNCIA  RAFAEL BOMFIM DE SANTANA PR40670/2020 T931404752 ADVERT\u00caNCIA  RAFAEL PEREIRA DE ASSIS BORGES PR41217/2020 R005531571 ADVERT\u00caNCIA  ROBERTO DIAS PR41081/2020 R005335955 ADVERT\u00caNCIA  ROBERTO DIAS PR41093/2020 R005339721 ADVERT\u00caNCIA  SANDRO CARUSI PR42182/2020 R005493075 ADVERT\u00caNCIA  TANIA MARIA FERREIRA BITTENCOURT PR40005/2020 R005586500 ADVERT\u00caNCIA  TAYANE MARTINEZ DOS SANTOS CRUZ PR42571/2020 T931404892 ADVERT\u00caNCIA  TYAGO OLIVEIRA PR42064/2020 T443800301 ADVERT\u00caNCIA  VALTER VALERIANO SANTANA PR40122/2020 R005307787 ADVERT\u00caNCIA  WELLINGTON DA ENCARNACAO M SANTOS PR41270/2020 T443401165 ADVERT\u00caNCIA  Salvador, Quarta-feira, 23 de dezembro de 2020  FABRIZZIO M. MARTINEZ Superintendente Executivo  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   DESPACHOS FINAIS DO SR. DIRETOR DE A\u00c7\u00d5ES DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA  DO CONSUMIDOR N\u00ba 038/2020  DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - PORTARIA N\u00ba 119/2020  FATO GERADOR: AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O  PROCESSO AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O FORNECEDOR DECIS\u00c3O  852/2020 2865 TAM LINHAS A\u00c9REAS S.A (LATAM) -  ADV. B\u00c1RBARA DOURADO GON\u00c7ALVES  - OAB/BA 38.976  ARQUIVAMENTO  853/2020 2866 AZUL LINHAS A\u00c9REAS BRASILEIRAS  S/A. - ADV. JO\u00c3O GABRIEL MACHADO R.  DOS SANTOS - OAB/SP 356.722  ARQUIVAMENTO  854/2020 2867 GOL LINHAS A\u00c9REAS S/A. - ADV.  REINALDO SABACK SANTOS - OAB/ BA 11.428   ARQUIVAMENTO  SALVADOR, 23 DE DEZEMBRO DE 2020  ZILTON KRUGER NETTO Diretor Geral de A\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor  DESPACHOS FINAIS DO SR. DIRETOR DE A\u00c7\u00d5ES DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA  DO CONSUMIDOR N\u00ba 039/2020  DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - PORTARIA N\u00ba 119/2020  FATO GERADOR: TERMO DE RECLAMA\u00c7\u00c3O  PROCESSO CONSUMIDOR FORNECEDOR DECIS\u00c3O  485/2020 JULIANA SAMPAIO DE   CARVALHO  SMARTFIT ESCOLA DE GIN\u00c1STICA E  DAN\u00c7A S.A. - ADV. RAFAEL RAMOS  DE SOUZA PIRES - OAB/SP 314.872  PROCEDENTE  489/2020 AURITA GON\u00c7ALVES DA   ROCHA BOMFIM  BANCO LOSANGO S.A. (BANCO  M\u00daLTIPLO) - ADV. ANTONIO CHAVES   ABDALLA - OAB/BA 44.697 IMPROCEDENTE  2089/2020 BRAZ DE SOUZA  MIDWAY S.A. - CR\u00c9DITO,  FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO  - ADV. NELSON WILIANS FRATONI   RODRIGUES - OAB/SP 128.341  IMPROCEDENTE  SEGUROS SURA S.A. - ADV. MARIA  CAROLINA BRUNHAROTTO - OAB/  SP 250.695  SALVADOR, 23 DE DEZEMBRO DE 2020  ZILTON KRUGER NETTO Diretor Geral de A\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor  Guarda Civil Municipal - GCM   RETIFICA\u00c7\u00c3O  Na publica\u00e7\u00e3o do DOM n\u00ba 7.873 de 17/12/2020, p\u00e1gina 13, referente a Portaria n\u00ba 178/2020.  Onde se l\u00ea: \u201cHeber Santos Ribeiro\u201d.   Leia-se: \u201cHeber Santos Brito da Silva\u201d.  GABINETE DO INSPETOR GERAL DA GCM, em 22 de dezembro de 2020.  MARCELO OLIVEIRA SILVA Inspetor Geral        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "21": "| N \u00ba 7.882 21 LICITA\u00c7\u00d5ES   CASA CIVIL - CC   SELE\u00c7\u00c3O DE CONSULTORES DO BANCO MUNDIAL AVISO DE SOLICITA\u00c7\u00c3O DE MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE  PROJETO SALVADOR SOCIAL EMPR\u00c9STIMO PELO BANCO MUNDIAL  N\u00ba:8818-BR  PUBLICADO NO DOM DO DIA 04/08/2020 REPUBLICADO POR MUDANCA DE M\u00c9TODO  Objeto: Sele\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de consultoria para desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica   de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o formativa para alunos e professores do ensino fundamental da   Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o da Cidade do Salvador (SMED). Solicita\u00e7\u00e3o de Manifesta\u00e7\u00e3o de   Interesse - SMI N\u00ba 002/2020_ CC-BIRD 001/2020 A Prefeitura Municipal do Salvador contratou   opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito externo junto ao Banco Internacional para Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento   (BIRD) destinados ao Projeto Salvador Social, que tem como objetivo aprimorar a presta\u00e7\u00e3o de   servi\u00e7os sociais no munic\u00edpio de Salvador, enfatizando melhorias na efici\u00eancia do sistema de sa\u00fade,   qualidade da educa\u00e7\u00e3o e efetividade da prote\u00e7\u00e3o social. O Projeto Salvador Social tem do ponto   de vista da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, duas vertentes: 1) amplia\u00e7\u00e3o planejada da oferta em   segmentos de cobertura ainda muito baixa e; 2) melhoria na qualidade dos servi\u00e7os ofertados. Estes   objetivos visam o aumento da efici\u00eancia e da produtividade dos setores prestadores de servi\u00e7os.   A CASA CIVIL, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o Especial Mista de Licita\u00e7\u00e3o, Decreto n\u00ba 32.319 de 01/04/2020,   torna p\u00fablico que est\u00e1 aberto o prazo para consultores eleg\u00edveis (Portf\u00f3lios e documentos   comprobat\u00f3rios) interessados, na apresenta\u00e7\u00e3o de MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE, com vistas   \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de consultoria. As empresas interessadas dever\u00e3o demonstrar que s\u00e3o   qualificadas e t\u00eam a experi\u00eancia para desempenhar os servi\u00e7os, conforme descrito no Termo de   Refer\u00eancia, dispon\u00edvel em: http://casacivil.salvador.ba.gov.br/index.php/licitacao; As empresas   de consultoria interessadas (Pessoa Jur\u00eddica) poder\u00e3o participar do processo de sele\u00e7\u00e3o para   composi\u00e7\u00e3o da lista curta visando a contrata\u00e7\u00e3o do objeto anteriormente descrito: Especial aten\u00e7\u00e3o   deve ser dada pelos consultores interessados aos par\u00e1grafos 3.14,3.23 (letra e) e 3.32, se\u00e7\u00e3o III,   do Regulamento, que define a pol\u00edtica do BIRD em mat\u00e9ria de Conflito de Interesses, bem como,   Fraude e Corrup\u00e7\u00e3o. 1. A sele\u00e7\u00e3o de empresa de consultoria inicialmente pelo m\u00e9todo SBQC -   Sele\u00e7\u00e3o Baseada em Qualidade e Custo, ser\u00e1 agora realizada pelo m\u00e9todo SBQ - Sele\u00e7\u00e3o Baseada   em Qualidade, em conson\u00e2ncia com o Regulamento de Aquisi\u00e7\u00f5es para Mutu\u00e1rios de Opera\u00e7\u00f5es   de Financiamento de Projetos de Investimento, edi\u00e7\u00e3o de julho de 2016. 2. As Manifesta\u00e7\u00f5es de   Interesse (Portf\u00f3lios e documentos comprobat\u00f3rios) dever\u00e3o ser recebidas at\u00e9 dia 20/01/2021 via   postal at\u00e9 as 17h00 - hor\u00e1rio de Bras\u00edlia / DF no endere\u00e7o: CASA CIVIL UGP - Unidade Gestora do   Projeto Salvador Social. George Melo Barreto - Presidente da Comiss\u00e3o Especial Mista de Licita\u00e7\u00e3o.   Av. Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, n\u00ba 3244 - Edf. Empresarial Thom\u00e9 de Souza - 14\u00ba andar sala 1401   - Caminho das \u00c1rvores. CEP: 41.800-700, telefone (55)71-3202-7467 de segunda a sexta-feira, de   9h00 a 12h00 e de 14h00 a 17h00 (hor\u00e1rio local), ou envio atrav\u00e9s dos e-mails salvadorsocialbird@  gmail.com e salvadorsocial@salvador.ba.gov.br . As Manifesta\u00e7\u00f5es dever\u00e3o estar identificadas como   SMI N\u00ba 002/2020, CC-BIRD 001/2020, que tem por objeto Sele\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de consultoria para   desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o formativa para alunos   e professores do ensino fundamental da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o da cidade do Salvador   (SMED). As empresas interessadas dever\u00e3o apresentar as seguintes informa\u00e7\u00f5es: 2.1. Prospecto   de apresenta\u00e7\u00e3o da Empresa de Consultoria e dos produtos ofertados e suas funcionalidades,   contendo: a) raz\u00e3o social; b) natureza jur\u00eddica, classifica\u00e7\u00e3o e finalidade; c) contendo CNPJ ou   Identifica\u00e7\u00e3o completa (no caso de empresa estrangeira) d) endere\u00e7o completo; e) telefone/e-mail; f)   respons\u00e1vel pela Empresa; g) pa\u00eds de origem da empresa ou da empresa l\u00edder, no caso de cons\u00f3rcio;   2.2. Descri\u00e7\u00e3o dos trabalhos desenvolvidos nas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os \u00e0s empresas/institui\u00e7\u00f5es   relacionadas no atendimento ao objeto a ser contratado, se houver; 2.3. Declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de   constitui\u00e7\u00e3o de Cons\u00f3rcio, JointVenture ou Associa\u00e7\u00e3o, indicando a empresa l\u00edder, se apropriado;   2.4. Outras informa\u00e7\u00f5es ou documentos que a Empresa considerar relevantes para demonstrar   sua experi\u00eancia nesses servi\u00e7os. 3. Esta Solicita\u00e7\u00e3o de Manifesta\u00e7\u00e3o de Interesse n\u00e3o pressup\u00f5e   qualquer compromisso de contrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo requerida a apresenta\u00e7\u00e3o de proposta, atestados   ou curr\u00edculos nesta fase; 4. As empresas/institui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o selecionadas obedecendo aos crit\u00e9rios   de avalia\u00e7\u00e3o para composi\u00e7\u00e3o da Lista Curta conforme \u201cRegulamento de Aquisi\u00e7\u00f5es para Mutu\u00e1rios   de Opera\u00e7\u00f5es de Financiamento de Projetos de Investimento, edi\u00e7\u00e3o de julho de 2016\u201d, demonstrando   experi\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o do objeto descrito no Termo de Refer\u00eancia, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de   Portf\u00f3lio e documentos comprobat\u00f3rios. 4.1. Abrang\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o da licitante (Internacional;   Nacional; Regional); 4.2 A licitante dever\u00e1 informar se seu regime de tributa\u00e7\u00e3o se enquadra em   \u201csem fins lucrativos ou com fins lucrativos\u201d, bem como se possui isen\u00e7\u00e3o ou imunidade de impostos   federais, estaduais ou municipais. 5. Informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre a contrata\u00e7\u00e3o destes Servi\u00e7os   de Consultoria poder\u00e3o ser solicitadas pelos endere\u00e7os eletr\u00f4nicos tais: salvadorsocial@salvador.  ba.gov.br e salvadorsocialbird@gmail.com   Salvador, 03 de agosto de 2020.  GEORGE MELO BARRETO  Presidente da Comiss\u00e3o Especial Mista de Licita\u00e7\u00e3o  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o, com base na Lei 10.520/02, Lei Municipal 6.148/02,   Lei Municipal 4.484/92, Decreto Municipal 32.562/20 e Lei 8.666/93 na sua atual reda\u00e7\u00e3o,   subsidiariamente, esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o:  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO - SEFAZ N\u00ba 009/2020;  PROCESSO N\u00ba: 50.482/2019;  OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de 249 (duzentos e quarenta e nove) m\u00b2 de persianas horizontais em   alum\u00ednio, na cor prata, l\u00e2mina de 25mm, com movimento de abertura e fechamento com cord\u00e3o e   bast\u00e3o em acr\u00edlico, no pr\u00e9dio que abrigar\u00e1 a Controladoria Geral do Munic\u00edpio e a Coordenadoria de   Contabilidade da SEFAZ, sito \u00e0 rua do Tesouro n\u00ba 25, Centro.  RECEBIMENTO DAS PROPOSTAS: A partir do dia 29/12//2020 at\u00e9 \u00e0s 14 horas do dia 13/01/2021   (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia);  ABERTURA DAS PROPOSTAS: 13/01/2021 \u00e0s 14h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia);  SESS\u00c3O DE DISPUTA DOS PRE\u00c7OS: 13/01/2021 \u00e0s 14h30min (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia);  Edital encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no endere\u00e7o: www.licitacoes-e.com.br  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  ROBSON DOS ANJOS FREITAS Presidente da COPEL/SEFAZ  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Central Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COMPEL torna p\u00fablico para conhecimento dos  interessados, que ser\u00e1 realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o: PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO - SEMGE N. \u00ba 236/2020 - PROC: 5540/2020 - SEMGE, cujo objeto \u00e9 a  Elabora\u00e7\u00e3o de registro de pre\u00e7o para aquisi\u00e7\u00e3o de PNEUS E C\u00c2MERAS DE AR DE VE\u00cdCULOS, com  recebimento das propostas a partir das 8h do dia 11/01/2021; abertura no dia 12/01/2021 \u00e0s 09:00h  e in\u00edcio da disputa no dia 12/01/2021 \u00e0s 10:00h. Obs.: Hor\u00e1rio Oficial de Bras\u00edlia.  O Edital do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados no endere\u00e7o: www. licitacoes-e.com.br  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  NAILTON NUNES FRAN\u00c7A Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   AVISO ESPEC\u00cdFICO DE LICITA\u00c7\u00c3O LPN N\u00ba 004/2020  Institui\u00e7\u00e3o Financiadora: BID - Banco Interamericano de Desenvolvimento  Pa\u00eds: Brasil  Projeto: Programa Nacional de Desenvolvimento Tur\u00edstico em Salvador - PRODETUR SALVADOR (BR-  L1412)  Contrato de Empr\u00e9stimo N\u00ba 3682/OC-BR  Licita\u00e7\u00e3o: Licita\u00e7\u00e3o P\u00fablica Nacional (LPN) n\u00ba 005/2019 - Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de organiza\u00e7\u00e3o,   higieniza\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, digitaliza\u00e7\u00e3o, acondicionamento e transporte do acervo hist\u00f3rico do   Munic\u00edpio de Salvador   Prazo Final: 28/01/2021, 17:00 horas.  Este Aviso de Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 emitido como resultado do Aviso Geral de Aquisi\u00e7\u00f5es para este Projeto   publicado no Development Business, edi\u00e7\u00e3o N\u00ba IDB835-06/17 de 22/06/2017.  O Munic\u00edpio de Salvador recebeu um financiamento do Banco Interamericano de Desenvolvimento   para financiar o custo do Programa Nacional de Desenvolvimento Tur\u00edstico em Salvador - PRODETUR   SALVADOR, e se prop\u00f5e utilizar parte dos fundos deste financiamento para efetuar os pagamentos   nos termos do Contrato de Empr\u00e9stimo n\u00ba3682/OC-BR, sendo a licita\u00e7\u00e3o regida pelas normas e   procedimentos de elegibilidade do Banco Interamericano de Desenvolvimento.  A Secretaria Municipal de Cultura e Turismo - SECULT convida os Licitantes eleg\u00edveis a apresentar   propostas para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de organiza\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, digitaliza\u00e7\u00e3o,   acondicionamento e transporte do acervo hist\u00f3rico do Munic\u00edpio de Salvador.  A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuada conforme os procedimentos de Licita\u00e7\u00e3o P\u00fablica Nacional (LPN)   estabelecidos nas Pol\u00edticas para a Aquisi\u00e7\u00e3o de Obras e Bens Financiadas pelo Banco Interamericano   de Desenvolvimento, GN2349-9, e est\u00e1 aberta a todos os Licitantes de Pa\u00edses Eleg\u00edveis, conforme   definido nestas normas.  Os Licitantes eleg\u00edveis que estejam interessados poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00e3o adicional atrav\u00e9s do   e-mail: celprodetur@salvador.ba.gov.br, ou atrav\u00e9s do telefone +55 71 3202-7660/7628, ou ainda   pessoalmente das 09:00 \u00e0s 12:00 horas e das 13:30 \u00e0s 17:00 horas, na Unidade Coordenadora do   Programa (UCP), situada no pr\u00e9dio sede da Secretaria Municipal de Cultura e Turismo - SECULT, Rua   da Argentina n\u00ba 341- Com\u00e9rcio, CEP: 40.1301-110, Salvador - Bahia - Brasil.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "22": "| N \u00ba 7.88222  Os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o incluem, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e documenta\u00e7\u00e3o para assinatura do   contrato (habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, regularidade fiscal e econ\u00f4mico-financeira e t\u00e9cnica). Os Documentos   de Licita\u00e7\u00e3o apresentam mais detalhes.   Os Licitantes interessados poder\u00e3o adquirir um conjunto completo dos Documentos de Licita\u00e7\u00e3o   em portugu\u00eas, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de uma solicita\u00e7\u00e3o, por escrito, ao endere\u00e7o eletr\u00f4nico   celprodetur@salvador.ba.gov.br ou pessoalmente no endere\u00e7o abaixo. Os Documentos de Licita\u00e7\u00e3o   ser\u00e3o enviados gratuitamente por meio eletr\u00f4nico.  As propostas dever\u00e3o ser entregues no endere\u00e7o abaixo mencionado at\u00e9 \u00e0s 17:00 horas do dia 28 de   janeiro de 2021 e ser\u00e3o abertas no dia 29 de janeiro de 2021, \u00e0s 10:00 horas. A sess\u00e3o p\u00fablica de   abertura das propostas ocorrer\u00e1 conforme informa\u00e7\u00f5es constantes no item 22.1 da Se\u00e7\u00e3o 2 - Dados   da Licita\u00e7\u00e3o (DDL) do Edital. Propostas eletr\u00f4nicas n\u00e3o ser\u00e3o permitidas, podendo ser enviadas ao   endere\u00e7o abaixo mencionado:   Secretaria de Cultura e Turismo da Prefeitura Municipal de Salvador   Comiss\u00e3o Especial de Licita\u00e7\u00f5es  Endere\u00e7o: Rua da Argentina n\u00ba 341- Com\u00e9rcio  CEP: 40.1301-110, Salvador - Bahia - Brasil  Tel.: +55 71 3202-7660  E-mail: celprodetur@salvador.ba.gov.br   Website: www.salvador.ba.gov.br  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  M\u00c1RCIO PEIXOTO LIMA Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   Superintend\u00eancia do Tr\u00e2nsito do Salvador - TRANSALVADOR   RETIFICA\u00c7\u00c3O RESULTADO DE CHAMAMENTO P\u00daBLICO  A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito de Salvador, retifica o Resultado do Chamamento P\u00fablico, publicado  no DOM de 18 de dezembro de 2020, p\u00e1gina 10:  Chamamento P\u00fablico n\u00ba 001/2020 - Credenciamento n\u00ba 001/2020 - Processo N\u00ba 2552/2020.  Onde se l\u00ea: A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito do Salvador, atrav\u00e9s de sua Comiss\u00e3o Permanente de  Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, divulga o resultado do Credenciamento para Zona Sul abaixo especificado:  Leia-se: A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito do Salvador, atrav\u00e9s de sua Comiss\u00e3o Permanente de  Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, divulga o resultado do Credenciamento para Zona Norte abaixo especificado:  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  EDUARDO BOUZA CARRACEDO  Presidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o  RETIFICA\u00c7\u00c3O RESULTADO DE CHAMAMENTO P\u00daBLICO  A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito de Salvador, retifica o Resultado do Chamamento P\u00fablico, publicado   no DOM de 18 de dezembro de 2020, p\u00e1gina 10:  Chamamento P\u00fablico n\u00ba 001/2020 - Credenciamento n\u00ba 001/2020 - Processo N\u00ba 2552/2020.  Onde se l\u00ea: A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito do Salvador, atrav\u00e9s de sua Comiss\u00e3o Permanente de   Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, divulga o resultado do Credenciamento para Zona Sul abaixo especificado:  Leia-se: A Superintend\u00eancia de Tr\u00e2nsito do Salvador, atrav\u00e9s de sua Comiss\u00e3o Permanente de   Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, divulga o resultado do Credenciamento para Zona Leste abaixo especificado:  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  EDUARDO BOUZA CARRACEDO  Presidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   RESULTADO DE JULGAMENTO DE HABILITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial de Licita\u00e7\u00e3o - COSEL divulga o resultado do julgamento de habilita\u00e7\u00e3o da   licita\u00e7\u00e3o abaixo:  CONCORR\u00caNCIA N\u00ba 004/2020 - COSEL/SEMOP.  PROCESSO: N\u00ba 8046/2020.  Objeto: outorga de permiss\u00e3o de uso de bem p\u00fablico, mediante remunera\u00e7\u00e3o mensal com encargo   para explora\u00e7\u00e3o de atividades, no MERCADO MUNICIPAL DE ITAPU\u00c3, em equipamentos do tipo boxe e   bancada, localizado na Rua Genebaldo Figueiredo, s/n\u00ba, Itapu\u00e3, salvador, Bahia.  EQUIPAMENTO LICITANTE RESULTADO  PRE\u00c7O P\u00daBLICO  OFERTADO (R$)   BOXE (AE) - SETOR 01 -  N\u00ba 05 - BAR  LEANDRO DOS SANTOS  RICARDO  HABILITADA 805,00  BANCADA (AE) - SETOR  02 - N\u00ba 03 - FRUTOS   DO MAR  MARIA CRISTIANE DOS SANTOS  SANTANA  HABILITADA 350,00  Fica aberto o prazo recursal com fulcro no art. 109, inciso I, al\u00ednea \u201cb\u201d, da Lei Federal n.\u00ba 8.666/93, os   autos encontram-se dispon\u00edveis aos interessados a partir da data desta publica\u00e7\u00e3o.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  TIAGO GARCEZ DOS REIS Presidente da COSEL  CONTRATOS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   RESUMO DO ADITIVO N\u00ba 037/2020  Objeto: Prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia do Termo de Credenciamento N\u00ba 027/2018;   Processo N\u00ba.: 32.963/2020;  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA;  CNPJ.:13.927.801/0004-91;  Contratada: M. SOUZA CONSTRUTORA LTDA - ME;      CNPJ: 15.427.298/0001-98;  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:  Unidade Gestora- 27.00.02/NOF/SEFAZ;  Suba\u00e7\u00e3o: 250108 - Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - SEFAZ;  Classifica\u00e7\u00e3o da Despesa: 33.90.39 -Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica;  Fonte de Recurso: 0.1.00 - Tesouro;  Valor Global: Sob demanda;  Amparo Legal: Art. 57, inciso II da Lei n\u00ba 8.666/93;  Vig\u00eancia: 12 (doze) meses;  Data da Assinatura: 19/12/2020.  Salvador, 19 de dezembro de 2020.  Assinam:  WALTER CAIRO DE OLIVEIRA FILHO Secretaria Municipal da Fazenda  MANOEL BATISTA SOUZA JUNIOR M. Souza Construtora LTDA-ME  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: 202/2020  PROCESSO: 3030/2020  OBJETO: Registro de Pre\u00e7os de Kit Lanche  TERMO DE COMPROMISSO SEMGE N. \u00ba 424/2020  CONTRATADO: SURPREENDER NEG\u00d3CIOS E EVENTOS LTDA  CNPJ: 20.629.194/0001-04  VIG\u00caNCIA: Este termo de compromisso de fornecimento ter\u00e1 vig\u00eancia de 01 (um) ano, a contar da   data de sua assinatura.  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  ARSAL  CASA CIVIL  CODESAL  FCM  FGM  FMLF  GABP  GABVP  GCM  PGMS  SECIS  SECOM  SECULT        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "23": "| N \u00ba 7.882 23 \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  SEDUR  SEMTEL  SEFAZ  SEINFRA  SEMAN  SEMGE  SEMOB  SEMOP  SEMPRE  SEMUR  SMED  SMS  SPMJ  SUCOP  TRANSALVADOR  DATA DA ASSINATURA: 22 de dezembro de 2020  ASSINAM:  ISABELA L. M. CABRAL SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  MERCEJANE CASAES PIMENTEL  SURPREENDER NEG\u00d3CIOS E EVENTOS LTDA  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UM PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO (R$)  01 200017509 KIT LANCHE TIPO A UN 18,00  02 200017510 KIT LANCHE TIPO B UN 17,40  03 200017511 KIT LANCHE TIPO C UN 17,00  04 200017512 KIT LANCHE TIPO D UN 17,00  05 200017513 KIT LANCHE TIPO E UN 18,00  Salvador, 23 de dezembro de 2020  GUSTAVO TEIXEIRA MORIS Diretor de Log\u00edstica e Patrim\u00f4nio/DLP   SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   RESUMO TERMO ADITIVO N\u00ba 002/2020 AO CONTRATO 101/2019  CONTRATANTE: PMS/SMED  CNPJ: 13.927.801/0006-53  CONTRATADA: Cons\u00f3rcio CS/GBM  CNPJ: 33.833.880/0001-36  PROCESSO N\u00ba: 14672/2020 OBJETO: O presente Termo Aditivo tem por objeto o reajuste de pre\u00e7o em 4,0295% pelo INCC ao  saldo do contrato n\u00ba 101/2019, que objetiva a contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o  de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de elabora\u00e7\u00e3o de projeto executivo de arquitetura e engenharia e execu\u00e7\u00e3o da  obra de constru\u00e7\u00e3o do CENTRO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL JARDIM DAS MARGARIDAS. VALOR: O valor do contrato ficar\u00e1 acrescido em R$ 396.796,66 (trezentos e noventa e seis mil,  setecentos e noventa e seis reais e sessenta e seis centavos), referentes ao reajuste de pre\u00e7os.  Assim, o valor total do contrato passa a ser R$ 12.038.298,23 (doze milh\u00f5es, trinta e oito mil,  duzentos e noventa e oito reais vinte e tr\u00eas centavos). DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 12.365.0001.103500; Natureza da despesa: 4.4.90.51;  Fonte: 001, 0.2.19, 0.2.20, 0.2.21. DATA DE ASSINATURA: 23/12/2020. ASSINAM:  RAFAELLA POND\u00c9 CERDEIRA Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o- SMED  RENATO BARRETO MARTINEZ Cons\u00f3rcio CS/GBM  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   RESUMO DO TERMO DE APOSTILAMENTO N\u00ba 050/2020  OBJETO: Para a inclus\u00e3o da Fonte de Recurso no CONTRATO, retroagindo seus efeitos a data da  assinatura em 22/12/2020.   CONTRATO EMPRESA FONTE DE RECURSO  516/2020 INSTITUTO ALBATROZ DE DESENVOLVIMENTO HUMANO -  HOSPITAL SANTA CLARA  0.1.02 0.1.09  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93 e Lei Municipal n\u00ba 4.484/92. DATA DA ASSINATURA: 23/12/2020 ASSINA:LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  Salvador, 23 de Dezembro de 2020.  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO TERMO DE APOSTILAMENTO N\u00ba 049/2020  OBJETO: Para a inclus\u00e3o da Fonte de Recurso no CONTRATO, retroagindo seus efeitos a data da  assinatura em 21/12/2020.   CONTRATO EMPRESA FONTE DE RECURSO  511/2020 HOSPITAL EVANG\u00c9LICO DA BAHIA 0.1.02 0.1.09  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93 e Lei Municipal n\u00ba 4.484/92. DATA DA ASSINATURA: 23/12/2020 ASSINA:LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  Salvador, 23 de Dezembro de 2020.  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 004/2017  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 004/2017, celebrado em 21/12/2020 entre a PMS/ Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a PROGRAMA NACIONAL DE CONTROLE DE QUALIDADE LTDA.  PROCESSO ELETR\u00d4NICO n\u00ba 9093/2020. OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 01/02/2021 at\u00e9 31/01/2022, cujo objeto \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o  de pessoa jur\u00eddica especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de controle externo para laborat\u00f3rio  cl\u00ednico, permanecendo o valor anual estimado de 34.340,40 (trinta e quatro mil trezentos e quarenta  reais e quarenta centavos), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 21/12/2020  LEONARDO SILVA PRATES  Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 018/2020  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 018/2020, celebrado em 21/12/2020 entre a PMS/ Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a BOA ERA COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS LTDA.  PROCESSO ELETR\u00d4NICO n\u00ba 9151/2020. OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 13/01/2021 at\u00e9 12/01/2022, cujo objeto \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o  de pessoa jur\u00eddica prestadora de servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o, montagem e desmontagem de cobertura  para abrigo e prote\u00e7\u00e3o de Unidade M\u00f3vel Municipal de Castra\u00e7\u00e3o Referenciada - CASTRAMOVEL,  permanecendo o valor anual estimado de R$ 30.793,68 (trinta mil setecentos e noventa e tr\u00eas reais  e sessenta e oito centavos), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 21/12/2020  LEONARDO SILVA PRATES Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 1\u00ba TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 023/2020  Resumo do 1\u00ba Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 023/2020, celebrado em 21/12/2020 entre a PMS/ Secretaria Municipal da Sa\u00fade e a AUGUSTO GOMES DE LIMA CL\u00cdNICA VETERIN\u00c1RIA EIRELI.  PROCESSO ELETR\u00d4NICO n\u00ba 9146/2020. OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do contrato de 08/01/2021 at\u00e9 07/01/2022, cujo objeto \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o  de pessoa jur\u00eddica prestadora de servi\u00e7os veterin\u00e1rios m\u00f3veis, especializada na esteriliza\u00e7\u00e3o  cir\u00fargica de c\u00e3es e gatos, permanecendo o valor anual estimado de R$ 1.272.960,00 (um milh\u00e3o  duzentos e setenta e dois mil novecentos e sessenta reais), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es  contratadas.  DATA DA ASSINATURA: 21/12/2020  LEONARDO SILVA PRATES Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RESUMO DO 3\u00b0 TERMO \u201cEX OFFICIO\u201d AO CONTRATO N\u00ba 007/2020  Resumo do 3\u00b0 Termo \u201cEx Officio\u201d ao Contrato n\u00ba 007/2020, celebrado em 07/01/2020, entre a SMS/ Secretaria Municipal da Sa\u00fade e DOLMC MED SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 8763/2020 OBJETO: Prorrogar a vig\u00eancia do presente Contrato de 02/01/2021 at\u00e9 01/04/2021 cujo objeto \u00e9 a  presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, permanecendo o valor mensal estimado de R$ 15.279,36 (quinze mil,  duzentos e setenta e nove reais e trinta e seis centavos), e o valor global de R$ 45.838,08 (quarenta  e cinco mil, oitocentos e trinta e oito reais e oito centavos), mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es  contratadas.  LEONARDO SILVA PRATES Secretaria Municipal da Sa\u00fade  RETIFICA\u00c7\u00c3O DO RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 465/2019  PUBLICA\u00c7\u00c3O: D.O.M. n\u00ba 7.506 de 19 de novembro de 2019, p\u00e1g. 24. PROCESSO N\u00ba 7443/2019.  ONDE SE L\u00ca:   10 CABO PARA BISTURI INOXID\u00c1VEL N\u00b0 03 MARCA: 68 FABRICANTE: 68 UND 6,24  LEIA-SE:   10 CABO PARA BISTURI INOXID\u00c1VEL N\u00b0 03 MARCA: 6B FABRICANTE: 6B UND 6,24  Salvador, 22 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A  Coordenadora        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "24": "| N \u00ba 7.88224  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO n\u00ba 021/2019  Processo n\u00ba: 44233/2020 Contrato n\u00ba 021/2019 - Objeto: \u201cContrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para elabora\u00e7\u00e3o de projetos  executivos de engenharia para drenagem pluvial nas calhas naturais e canais das bacias urbanas dos  rios Cobre, Ipitanga e Itapagipe que correspondem a bairros habitados, no munic\u00edpio de Salvador/BA,  de acordo com o edital e seus anexos Contratante: SEINFRA - SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - CNPJ n\u00ba  13.927.801/0011-10 Contratada: GP ENGENHARIA EIRELI - CNPJ/MF n\u00ba 26.519.752/0001-13 O prazo previsto na cl\u00e1usula sexta do contrato original fica aditado em mais 300 (trezentos) dias  corridos, com in\u00edcio em 01/01/2021 e t\u00e9rmino em 28/10/2021. Base Legal: art. 57, \u00a71\u00ba, e art. 65, \u00a71\u00ba, Lei Federal n\u00ba 8.666/93 Data de Assinatura: 23/12/2020  Assinam: LUCIANO RICARDO GOMES SANDES - SEINFRA e LAURA TORRES OLIVEIRA PEIXOTO - GP  ENGENHARIA  Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas do Salvador - SUCOP   RESUMO DO 21\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO n\u00ba 001/2016-SEMTEL  Processo n\u00ba: 48598/2020 Contratante: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR-CNPJ n\u00ba  10.635.089/0001-16 Contratada: BMV CONSTRU\u00c7\u00d5ES E INCORPORA\u00c7\u00d5ES LTDA-CNPJ/MF n\u00ba 00.965.611/0001.74 Objeto: O prazo previsto na cl\u00e1usula quarta do contrato original fica aditado em mais 60 (sessenta)  dias corridos, com in\u00edcio em 26/12/2020 e t\u00e9rmino em 23/02/2021. Base Legal: art. 57, \u00a71\u00ba, II e V, Lei Federal n\u00ba 8.666/93 Data de Assinatura: 22/12/2020 Assinam: JESS\u00c9 MOTTA CARVALHO FILHO-SUCOP e MIGUEL ANGELO VIRGENS VIEIRA-BMV  CONV\u00caNIOS   SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE  \u00c0 POBREZA - SEMPRE    RESUMO DO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O   ESP\u00c9CIE: SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O N\u00b0 016/2018. PARTES: PMS/ SEMPRE-CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06. ASSOCIA\u00c7\u00c3O DAS COMUNIDADES PAROQUIAIS DE MATA  ESCURA E CALABET\u00c3O- ACOPAMEC CNPJ n\u00b0 40.554.925/0001-07.  OBJETO: O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00b0 016/2018,  com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 593.712,00 (quinhentos e noventa e tr\u00eas mil, setecentos  e doze reais) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o das suas cl\u00e1usulas \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d,  \u201cDa transfer\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201cDa execu\u00e7\u00e3o das despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria  e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDo monitoramento, do acompanhamento e da fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDa  presta\u00e7\u00e3o de contas parcial e final\u201d, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA alterada  pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019 TCM-BA, \u201cDas responsabiliza\u00e7\u00f5es e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo  de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia, rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o\u201d, al\u00e9m da inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201cDa divulga\u00e7\u00e3o\u201d.  Quanto ao objeto do servi\u00e7o a ser executado pela OSC, consiste na execu\u00e7\u00e3o indireta do Servi\u00e7o de  Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos - SCFV para atendimento de 190 (cento e noventa) crian\u00e7as  e/ou adolescentes na faixa et\u00e1ria de 06 (seis) a 15 (quinze) anos, de ambos os sexos, que est\u00e3o em  situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, residentes na cidade de Salvador que estejam referenciadas pelo  CRAS. O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 593.712,00  (quinhentos e noventa e tr\u00eas mil, setecentos e doze reais), oriundos de repasses por parte da  Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.   Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item 3.1 do presente termo aditivo, o  valor total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$  972.268,00 (novecentos e setenta e dois mil, duzentos e sessenta e oito reais).  Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de Trabalho do presente  Instrumento \u00e0s fls. 405 e 406 do processo administrativo n\u00ba 3224/2017, os recursos objetos do  presente termo aditivo ser\u00e3o repassados em 12 (doze) parcelas, sendo 04 (quatro) em cada exerc\u00edcio.   Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se- \u00e3o \u00e0 conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.249701, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o  Social B\u00e1sica, elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais nas fontes 0.1.00, 2.1.00, 0.2.29,  2.2.29, 0.2.28 e 2.2.28 e elemento de despesa 44.90.52 - Equipamentos e material permanente nas  fontes 0.1.00 e 2.1.00, constantes do Or\u00e7amento Programa do referido exerc\u00edcio na medida das  transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular- se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento nos exerc\u00edcios subsequentes.  Assim, no exerc\u00edcio de 2021 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 180.804,00  (cento e oitenta mil, oitocentos e quatro reais) em 04 (parcelas), parcelas, sendo a primeira no valor  de R$ 49.047,15 (quarenta e nove mil, quarenta e sete reais e quinze centavos) e as demais parcelas  no valor de R$ 43.918,95 (quarenta e tr\u00eas mil, novecentos e dezoito reais e noventa e cinco centavos).  Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o seguinte cronograma: Exerc\u00edcio 2021 - 1\u00aa parcela: Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 2.451,00 (dois mil quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 12.967,95 (doze mil, novecentos e sessenta e sete reais e noventa e cinco centavos).  Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 44.90.52 - Equipamentos e  material permanente - R$ 5.128,20 (cinco mil, cento e vinte e oito reais e vinte centavos). Exerc\u00edcio 2021 - 2\u00aa a 4\u00aa parcelas Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 2.451,00 (dois mil, quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 12.967,95 (doze mil, novecentos e sessenta e set reais e noventa e cinco centavos). Nos exerc\u00edcio de 2022 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 197.904,00 (cento  e noventa e sete mil, novecentos e quatro reais) em 04 (quatro) parcelas, sendo a primeira no valor  de R$ 53.319,75 (cinquenta e tr\u00eas mil, trezentos e dezenove reais e setenta e cinco centavos) e as  demais no valor de R$ 48.194,75 (quarenta e oito mil, cento e noventa e quatro reais e setenta e cinco  centavos). Ser\u00e1 atendido o seguinte cronograma: Exerc\u00edcio 2022 - 1\u00aa parcelas Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 2.451,00 (dois mil quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 17.243,75 (dezessete mil, duzentos e quarenta e tr\u00eas reais e setenta e cinco centavos). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 44.90.52 - Equipamentos e  material permanente - R$ 5.125,00 (cinco mil, cento e vinte e cinco reais). Exerc\u00edcio 2022 - 2\u00aa a 4\u00aa parcelas Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 2.451,00 (dois mil quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 17.243,75 (dezessete mil duzentos e quarenta e tr\u00eas reais e setenta e cinco centavos). Nos exerc\u00edcio de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 215.004,00 (duzentos  e quinze mil e quatro reais) em 04 (quatro) parcelas, sendo a primeira no valor de R$ 57.585,45  (cinquenta e sete mil, quinhentos e oitenta e cinco reais e quarenta e cinco centavos) e as demais  parcelas no valor de R$ 52.472,85 (cinquenta e dois mil, quatrocentos e setenta e dois reais e oitenta  e cinco centavos). Ser\u00e1 atendido o seguinte cronograma: Exerc\u00edcio 2023 - 1\u00aa parcela: Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 2.451,00 (dois mil quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 21.521,85 (vinte e um mil, quinhentos e vinte e um reais e oitenta e cinco centavos). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 44.90.52 - Equipamentos e  material permanente: R$ 5.112,60 (cinco mil, cento e doze reais e sessenta centavos). Exerc\u00edcio 2023 - 2\u00aa a 4\u00aa  parcelas Fontes Federais (fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais).  Fontes Estaduais (fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 2.451,00 (dois mil quatrocentos e cinquenta e um reais). Fontes Municipais (fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00): Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 21.521,85 (vinte e um mil, quinhentos e vinte e um reais e oitenta e cinco centavos). Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade  Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 20308-4, ag\u00eancia n\u00ba 3463-0, Banco do Brasil, Salvador/BA,  vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.   Prazo de Vig\u00eancia: 01 /01/ 2021 a 31 /12/ 2023  Data de Assinatura: 17 de dezembro de 2020  PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  MICHEL RAMON PELA CONVENIADA:   Presidente    RESUMO DO TERCEIRO TERMO ADITIVO AO TERMO DE   COLABORA\u00c7\u00c3O  ESP\u00c9CIE: TERCEIRO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O 018/2017. PARTES: PMS/SEMPRE - CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06 E INSTITUTO DE ORGANIZA\u00c7\u00c3O NEUROL\u00d3GICA  DA BAHIA- CNPJ n\u00ba 15. 244.536.0001/20.  OBJETO: O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00b0 018/2017,   com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 1.718.409,60 ( hum milh\u00e3o, setecentos e dezoito mil,   quatrocentos e nove reais e sessenta centavos) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o   das suas cl\u00e1usulas \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa transfer\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201cDa execu\u00e7\u00e3o   das despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDo monitoramento, do   acompanhamento e da fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDa presta\u00e7\u00e3o de contas parcial e final\u201d, em conformidade com a  Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019 TCM-BA, \u201cDas responsabiliza\u00e7\u00f5es  e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia, rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o\u201d, al\u00e9m da  inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201cDa divulga\u00e7\u00e3o\u201d.  O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 1.718.409,60  (hum milh\u00e3o, setecentos e dezoito mil, quatrocentos e nove reais e sessenta centavos), oriundos de  repasses por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "25": "| N \u00ba 7.882 25 Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item 3.1 do presente termo aditivo, o valor  total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$  2.981.779,20 (dois milh\u00f5es novecentos e oitenta e um mil, setecentos e setenta e nove reais e vinte  centavos). Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de Trabalho do presente  Instrumento \u00e0 fl. 854/855 do processo administrativo n\u00ba 2865/2017, os recursos objetos do presente  termo aditivo ser\u00e3o repassados em 12 (doze) parcelas, sendo 04 (quatro) em cada exerc\u00edcio.  Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se- \u00e3o \u00e0 conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.258500, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o  Social Especial para Idosos, Pessoas com Defici\u00eancia, Adultos e Fam\u00edlias, fontes 0.1.00, 2.1.00,  0.2.28, 2.2.28, 0.2.29, e 2.2.29, elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais, constantes  do Or\u00e7amento Programa do referido exerc\u00edcio na medida das transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo  Municipal de Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular-se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento  nos exerc\u00edcios subsequentes.  Assim, no exerc\u00edcio de 2021 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 541.123,20  (quinhentos e quarenta e um mil, cento e vinte tr\u00eas reais e vinte centavos) em 04 (quatro) parcelas  iguais de R$ 135.280,80 (cento e trinta e cinco mil, duzentos e oitenta reais e oitenta centavos) cada.  Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o seguinte cronograma: Exerc\u00edcio 2021 - 04 parcelas: Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  37.360,80 (trinta e sete mil trezentos e sessenta reais e oitenta centavos).  Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 12.960,00 (doze mil novecentos e sessenta reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 84.960,00 (oitenta e quatro mil novecentos e sessenta reais). No exerc\u00edcio de 2022 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 572.803,20 (quinhentos  e setenta e dois mil, oitocentos e tr\u00eas reais e vinte centavos) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$  143.200,80 (cento e quarenta e tr\u00eas mil, duzentos reais e oitenta centavos) cada. Ser\u00e1 atendido, o  seguinte cronograma: Exerc\u00edcio 2022 - 04 parcelas: Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  37.360,80 (trinta e sete mil trezentos e sessenta reais e oitenta centavos). Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 12.960,00 (doze mil novecentos e sessenta reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 92.880,00 (noventa e dois mil oitocentos e oitenta reais). No exerc\u00edcio de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 604.483,20 (seiscentos  e quatro mil, quatrocentos e oitenta e tr\u00eas reais e vinte centavos) em 04 (quatro) parcelas iguais  de R$ 151.120,00(cento e cinquenta e um mil cento e vinte reais) cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte  cronograma:  Exerc\u00edcio 2023 - 04 parcelas: Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$  37.360,80 (trinta e sete mil trezentos e sessenta reais e oitenta centavos). Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 12.960,00 (doze mil novecentos e sessenta reais). Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -  R$ 100.800,00 (cem mil e oitocentos reais).  Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade  Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 226593-1, ag\u00eancia n\u00ba 3385-5, Banco do Brasil, Salvador/BA,  vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.  Prazo de Vig\u00eancia: 02/03/2020 a 31/12/2023.  Data de Assinatura: 17 de dezembro de 2020.   PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:     JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA    Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio    PELA CONVENIADA: MARIA DE LOS DOLORES RODRIGUEZ CABIRTA   Presidente   RESUMO DO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O   ESP\u00c9CIE: SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O N\u00b0 018/2018. PARTES: PMS/  SEMPRE-CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06. ASSOCIA\u00c7\u00c3O OS AMIGOS DE CLARA AMIZADE  BRASIL  - CNPJ   n\u00b0 04.087.181/000-96 .  OBJETO: O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00b0 018/2018,   com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 718.704,00 (setecentos e dezoito mil, setecentos e   quatro reais) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o das suas cl\u00e1usulas \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d,   \u201cDa transfer\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201cDa execu\u00e7\u00e3o das despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria   e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDo monitoramento, do acompanhamento e da fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDa   presta\u00e7\u00e3o de contas parcial e final\u201d, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA alterada   pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019 TCM-BA, \u201cDas responsabiliza\u00e7\u00f5es e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo   de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia, rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o\u201d, al\u00e9m da inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201cDa divulga\u00e7\u00e3o\u201d.  1.2 - Quanto ao objeto do servi\u00e7o a ser executado pela OSC, consiste na execu\u00e7\u00e3o indireta do   Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos - SCFV, para atendimento de 230 (duzentos   e trinta) crian\u00e7as e/ou adolescentes na faixa et\u00e1ria de 06 (seis) a 15 (quinze) anos, 15 (quinze) a 17   (dezessete) anos, de ambos os sexos, que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, residentes na   cidade de Salvador que estejam referenciadas pelo CRAS.  O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 718.704,00   (setecentos e dezoito mil, setecentos e quatro reais), oriundos de repasses por parte da Administra\u00e7\u00e3o   P\u00fablica.   Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item  do presente termo aditivo, o valor   total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$   1.176.956,00 (um milh\u00e3o, cento e setenta e seis mil, novecentos e cinquenta e seis reais).   Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de Trabalho do presente   Instrumento \u00e0s fls. 869 e 870 do processo administrativo n\u00ba 3226/2017, os recursos objetos do   presente termo aditivo ser\u00e3o repassados em 12 (doze) parcelas, sendo 04 (quatro) em cada exerc\u00edcio.    Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se-  \u00e3o \u00e0 conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.249701, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o   Social B\u00e1sica, fontes 0.1.00, 2.1.00, 0.2.29, 2.2.29, 0.2.28 e 2.2.28, elemento de despesa 33.50.43   - Subven\u00e7\u00f5es Sociais, constantes do Or\u00e7amento Programa do referido exerc\u00edcio na medida das   transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular-  se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento nos exerc\u00edcios subsequentes.   Assim, no exerc\u00edcio de 2021 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 218.868,00   (duzentos e dezoito mil, oitocentos e sessenta e oito reais) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$   54.717,00 (cinquenta e quatro mil, setecentos e dezessete reais) cada. Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o   seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2021 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   2.967,00 (dois mil, novecentos e sessenta e sete reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 34.500,00 (trinta e quatro mil e quinhentos reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 17.250,00 (dezessete mil, duzentos e cinquenta reais).  No exerc\u00edcio de 2022 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 239.568,00 (duzentos   e trinta e nove mil, quinhentos e sessenta e oito reais) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$ 59.892,00   (cinquenta e nove mil, oitocentos e noventa e dois reais) cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2022 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   2.967,00 (dois mil, novecentos e sessenta e sete reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 34.500,00 (trinta e quatro mil e quinhentos reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 22.425,00 (vinte e dois mil, quatrocentos e vinte e cinco reais).  No exerc\u00edcio de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 260.268,00 (duzentos   e sessenta mil, duzentos e sessenta e oito reais) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$ 65.067,00   (sessenta e cinco mil e sessenta e sete reais) cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2023 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   2.967,00 (dois mil, novecentos e sessenta e sete reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 34.500,00 (trinta e quatro mil e quinhentos reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 27.600,00 (vinte e sete mil e seiscentos reais).  Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade   Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 401-0, ag\u00eancia n\u00ba 4798, opera\u00e7\u00e3o 003, Caixa Econ\u00f4mica   Salvador/BA, vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.  Prazo de Vig\u00eancia: 01 /01/ 2021 a 31/12/2023   Data de Assinatura: 17 de dezembro de 2020    PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  EDNEUZA MARIA RIBEIRO PASSOS PELA CONVENIADA:   Presidente    RESUMO DO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O   ESP\u00c9CIE: SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O N\u00b0 016/2017. PARTES: PMS/  SEMPRE-CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06. ASSOCIA\u00c7\u00c3O BAHIANA DE EQUOTERAPIA - ABAE CNPJ n\u00b0   02.270.615/000-35.  OBJETO: O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00b0 016/2017,  com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 937.965,24 (novecentos e trinta e sete mil novecentos   e sessenta e cinco reais e vinte e quatro centavos) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o   das suas cl\u00e1usulas \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa transfer\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201cDa execu\u00e7\u00e3o das   despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDa presta\u00e7\u00e3o de contas parcial   e final\u201d, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019   TCM-BA, \u201cDas responsabiliza\u00e7\u00f5es e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia,   rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201cDa divulga\u00e7\u00e3o\u201d.  Quanto ao objeto do servi\u00e7o a ser executado pela OSC, trata-se da Execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o   Social Especial para Pessoas com Defici\u00eancia e suas fam\u00edlias, no atendimento a 131 (cento e trinta   e uma) crian\u00e7as e adolescentes, executando a\u00e7\u00f5es interdisciplinares, buscando oferecer a essas   pessoas atendimento continuado e o fortalecimento de v\u00ednculos com a comunidade, visando a melhor   qualidade de vida, apoiando a fam\u00edlia no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o, fortalecendo   v\u00ednculos familiares, potencializando a autonomia para uma vida independente e prevenindo a   institucionaliza\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s do acompanhamento de todas as crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias   realizados por profissionais especializados, tais como: psic\u00f3logo, assistente social, educador f\u00edsico,   equoterapia e cuidador.  O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 937.965,24   (novecentos e trinta e sete mil, novecentos e sessenta e cinco reais e vinte e quatro centavos),   oriundos de repasses por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.   Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item 3.1 do presente termo aditivo, o valor   total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$   1.352.454,48 (hum  milh\u00e3o, trezentos e cinquenta e dois mil quatrocentos e cinquenta e quatro reais   e quarenta e oito centavos).        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "26": "| N \u00ba 7.88226  Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de Trabalho do presente   Instrumento \u00e0 fl. 545 do processo administrativo n\u00ba 2730/2017, os recursos objetos do presente   termo aditivo ser\u00e3o repassados em 12 (doze) parcelas, sendo 04 (quatro) em cada exerc\u00edcio,    Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se-  \u00e3o \u00e0 conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.258500, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o   Social Especial para Idosos, Pessoas com Defici\u00eancia, Adultos e Fam\u00edlias, fontes 0.1.00, 2.1.00,   0.2.29, 2.2.29, 0.2.28 e 2.2.28, elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais, constantes do   Or\u00e7amento Programa do referido exerc\u00edcio na medida das transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo   Municipal de Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular-se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento   nos exerc\u00edcios subsequentes.   Assim, no exerc\u00edcio de 2021 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 295.363,08   (duzentos e noventa e cinco mil, trezentos e sessenta e tr\u00eas reais e oito centavos) em 04 (quatro)   parcelas iguais de R$ 73.840,77 (setenta e tr\u00eas mil, oitocentos e quarenta reais e setenta e sete   centavos) cada. Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2021 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   20.392,77 (vinte mil, trezentos e noventa e dois reais e setenta e sete centavos).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 7.074,00 (sete mil e setenta e quatro reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 46.374,00 (quarenta e seis mil, trezentos e setenta e quatro reais).  No exerc\u00edcio de 2022 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 312.655,08 (trezentos   e doze mil, seiscentos e cinquenta e cinco reais e oito centavos) em 04 (quatro) parcelas iguais de   R$ 78.163,77 (setenta e oito mil, cento e sessenta e tr\u00eas reais e setenta e sete centavos) cada. Ser\u00e1   atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2022 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   20.392,77 (vinte mil trezentos e noventa e dois reais e setenta e sete centavos).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 7.074,00 (sete mil e setenta e quatro reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 50.697,00 (cinquenta mil seiscentos e noventa e sete reais).  No exerc\u00edcio de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 329.947,08 (trezentos   e vinte e nove mil, novecentos e quarenta e sete reais e oito centavos) em 04 (quatro) parcelas iguais   de R$ 82.486,77 (oitenta e dois mil, quatrocentos e oitenta e seis reais e setenta e sete centavos)   cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2023 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   20.392,77 (vinte mil trezentos e noventa e dois reais e setenta e sete centavos).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 7.074,00 (sete mil e setenta e quatro reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es   Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade   Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 17.799-7, ag\u00eancia n\u00ba 1532-6, Banco do Brasil, Salvador/BA,   vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.  Prazo de Vig\u00eancia: 01 /01/ 2021 a 31/12/ 2023    Data de Assinatura: 17 de dezembro de 2020  PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  MARIA CRISTINA GUIMAR\u00c3ES BRITO PELA CONVENIADA:   Presidente   RESUMO DO SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O   ESP\u00c9CIE: SEGUNDO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O N\u00b0 010/2017.  PARTES: PMS/SEMPRE - CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06 E A INSTITUI\u00c7\u00c3O LAR FONTE FRATERNIDADE   E CENTRO DE HUMANIZA\u00c7\u00c3O INSCRITA NO CNPJ O N\u00ba 05.551.959/0001-39.  OBJETO: O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba   010/2017, com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 784.917,60 (setecentos e oitenta e quatro mil,   novecentos e dezessete reais e sessenta centavos) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o   das suas cl\u00e1usulas\u201d, \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa transfer\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201c\u201c Das execu\u00e7\u00f5es   das despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDo monitoramento, do   acompanhamento e da fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDa presta\u00e7\u00e3o de contas parcial e final\u201d, em conformidade com a   Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019 TCM-BA, \u2018Das responsabiliza\u00e7\u00f5es   e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia, rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da   inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201c Da divulga\u00e7\u00e3o\u201d.   O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 784.917,60   (setecentos e oitenta e quatro mil, novecentos e dezessete reais e sessenta centavos).   Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item 3.1 do presente termo aditivo, o valor   total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$   1.567.435,20 (hum milh\u00e3o, quinhentos e sessenta e sete mil, quatrocentos e trinta e cinco reais e   vinte centavos). 3.3 - Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de   Trabalho \u00e0s fls. 571 e 572 do processo administrativo n\u00ba 2813/2017, os recursos objetos do presente   termo aditivo ser\u00e3o repassados em 09 (nove) parcelas, sendo 03 (tr\u00eas) em cada exerc\u00edcio.  Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se-\u00e3o \u00e0   conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.258500, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social   Especial para Idosos, Pessoas com Defici\u00eancia, Adultos e Fam\u00edlias fontes 0.1.00, 2.1.00, 0.2.29, 2.2.29,   0.2.28 e 2.2.28, elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais, constantes do Or\u00e7amento   Programa do referido exerc\u00edcio na medida das transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo Municipal de   Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular-se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento nos exerc\u00edcios   subsequentes.   Assim, no exerc\u00edcio de 2021 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 260.839,20   (duzentos e sessenta mil, oitocentos e trinta e nove reais e vinte centavos) em 03 (tr\u00eas) parcelas   iguais de R$ 86.946,40 (oitenta e seis mil, novecentos e quarenta e seis reais e quarenta centavos)   cada. Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2021 - 03 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 40.000,00 (quarenta mil reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais   - R$ 20.000,00 (vinte mil reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 26.946,40 (vinte e seis mil novecentos e quarenta e seis reais e quarenta centavos).  Nos exerc\u00edcio de 2022 e de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 262.039,20   (duzentos e sessenta e dois mil, trinta e nove reais e vinte centavos) em 03 (tr\u00eas) parcelas iguais   de R$ 87.346,40 (oitenta e sete mil, trezentos e quarenta e seis reais e quarenta centavos) em cada   exerc\u00edcio. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcios 2022 e 2023 - 03 parcelas em cada exerc\u00edcio:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 40.000,00 (quarenta mil reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais   - R$ 20.000,00 (vinte mil reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 27.346,40 (vinte e sete mil trezentos e quarenta e seis reais e quarenta centavos).  Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade   Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 2560-6, ag\u00eancia n\u00ba 4111, Caixa Econ\u00f4mica Federal, Salvador/  BA, vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.  Prazo de Vig\u00eancia: 01/01/2021 a 31/12/2023  Data de Assinatura: 17 de dezembro de 2020  PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria em Exerc\u00edcio  PELA CONVENIADA:  MARIA L\u00daCIA GOMES T\u00d4RRES  PRESIDENTE     RESUMO DO TERCEIRO  TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O   ESP\u00c9CIE: TERCEIRO TERMO ADITIVO AO TERMO DE COLABORA\u00c7\u00c3O N\u00b0 020/2018. PARTES: PMS/  SEMPRE-CNPJ n\u00b0 13.927.801/0017-06. LAR FABIANO DE CRISTO CASA DE EUGENIA  - CNPJ n\u00b0   33.948.381/0070-16.  OBJETO: - O presente termo aditivo tem por objeto a renova\u00e7\u00e3o do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00b0 020/2018,   com acr\u00e9scimo de recursos no total de R$ 624.960,00 (seiscentos e vinte e quatro mil, novecentos e   sessenta reais) e altera\u00e7\u00e3o da sua vig\u00eancia, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o das suas cl\u00e1usulas \u201cDas obriga\u00e7\u00f5es\u201d,   \u201cDa transfer\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d, \u201cDa execu\u00e7\u00e3o das despesas\u201d, \u201cDo gestor de parceria   e comiss\u00e3o de monitoramento\u201d, \u201cDo monitoramento, do acompanhamento e da fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDa   presta\u00e7\u00e3o de contas parcial e final\u201d, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o 1381/2018 TCM-BA, alterada   pela Resolu\u00e7\u00e3o 1385/2019 TCM-BA, \u201cDas responsabiliza\u00e7\u00f5es e das san\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cDa extin\u00e7\u00e3o do termo   de colabora\u00e7\u00e3o: den\u00fancia, rescis\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o\u201d, al\u00e9m da inclus\u00e3o da cl\u00e1usula \u201cDa divulga\u00e7\u00e3o\u201d.   Quanto ao objeto do servi\u00e7o a ser executado pela OSC, consiste na execu\u00e7\u00e3o indireta do Servi\u00e7o de   Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos - SCFV, para atendimento de crian\u00e7as e/ou adolescentes   na faixa et\u00e1ria de 06 (seis) a 17 (dezessete) anos, de ambos os sexos, que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de   vulnerabilidade social, residentes na cidade de Salvador que estejam referenciadas pelo CRAS.    O valor total do acr\u00e9scimo de recursos objeto do presente Termo Aditivo \u00e9 de R$ 624.960,00   (seiscentos e vinte e quatro mil, novecentos e sessenta reais), oriundos de repasses por parte da   Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.    Em decorr\u00eancia do acr\u00e9scimo de recursos mencionado no item 3.1 do presente termo aditivo, o   valor total de recursos a serem empregados na execu\u00e7\u00e3o do objeto do presente termo passa para R$   1.110.380,00 (um milh\u00e3o, cento e dez mil, trezentos e oitenta reais).   Em conformidade com o Cronograma de Desembolso constante do Plano de Trabalho do presente   Instrumento a fl. 557 do processo administrativo n\u00ba 3185/2017, os recursos objetos do presente   termo aditivo ser\u00e3o repassados em 12 (doze) parcelas, sendo 04 (quatro) em cada exerc\u00edcio.    Os recursos que ser\u00e3o repassados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no exerc\u00edcio de 2021 vincular-se-  \u00e3o \u00e0 conta da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria Projeto/Atividade: 08.244.0004.249701, Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o   Social B\u00e1sica, fontes 0.1.00, 2.1.00, 0.2.29, 2.2.29, 0.2.28 e 2.2.28, elemento de despesa 33.50.43   - Subven\u00e7\u00f5es Sociais, constantes do Or\u00e7amento Programa do referido exerc\u00edcio na medida das   transfer\u00eancias efetuadas pelo Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social - FMAS. O restante vincular-  se-\u00e1 ao seu correspondente or\u00e7amento nos exerc\u00edcios subsequentes.   Assim, no exerc\u00edcio de 2021, ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 190.320,00         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "27": "| N \u00ba 7.882 27 (cento e noventa mil, trezentos e vinte reais) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$ 47.580,00   (quarenta e sete mil, quinhentos e oitenta reais) cada. Ser\u00e1 atendido, ent\u00e3o, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2021 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   30.000,00 (trinta mil reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 2.580,00 (dois mil, quinhentos e oitenta reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 15.000,00 (quinze mil reais).  No exerc\u00edcio de 2022 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 208.320,00 (duzentos   e oito mil, trezentos e vinte reais) em 04 (quatro) parcelas iguais de R$ 52.080,00 (cinquenta e dois   mil, oitenta reais) cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2022 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   30.000,00 (trinta mil reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 2.580,00 (dois mil, quinhentos e oitenta reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 19.500,00 (dezenove mil e quinhentos reais).  No exerc\u00edcio de 2023 ser\u00e1 repassado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o total de R$ 226.320,00 (duzentos e   vinte e seis mil, trezentos e vinte reais) 04 (quatro) parcelas iguais de R$ 56.580,00 (cinquenta e seis   mil, quinhentos e oitenta reais) cada. Ser\u00e1 atendido, o seguinte cronograma:  Exerc\u00edcio 2023 - 04 parcelas:  Fontes Federais: fontes 0.2.29 e/ou 2.2.29 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais - R$   30.000,00 (trinta mil reais).   Fontes Estaduais: fontes 0.2.28 e/ou 2.2.28 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 2.580,00 (dois mil, quinhentos e oitenta reais).  Fontes Municipais: fontes 0.1.00 e/ou 2.1.00 - Elemento de despesa 33.50.43 - Subven\u00e7\u00f5es Sociais -   R$ 24.000,00 (vinte e quatro mil reais).  Os recursos de que trata o caput desta cl\u00e1usula ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade   Civil por meio da conta corrente de n\u00ba 00600442-2, OP 003, ag\u00eancia n\u00ba 3003, Caixa Econ\u00f4mica   Federal, Salvador/BA, vinculada a este instrumento para todos os efeitos legais.  Prazo de Vig\u00eancia: 01 /01/ 2021 a 31/12/2023   Data de Assinatura:17 de dezembro de 2020    PELO MUNIC\u00cdPIO/SEMPRE:  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  Secret\u00e1ria em exerc\u00edcio  DANELA SIM\u00d5ES MENEZES  PELA CONVENIADA:   Supervisora  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   EDITAL  Ficam os contribuintes intimados a recolher os cr\u00e9ditos de TFF constitu\u00eddos em fun\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o  dos lan\u00e7amentos, relativos aos exerc\u00edcios abaixo relacionados, nos valores originais recalculados,  das inscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias discriminadas abaixo, acrescidos apenas da devida atualiza\u00e7\u00e3o  monet\u00e1ria at\u00e9 a data limite para pagamento, no prazo de 30 (trinta) dias contados desta publica\u00e7\u00e3o,  ou apresentar impugna\u00e7\u00e3o no mesmo prazo (Art. 292-A; \u00a74\u00ba do art. 293-B e 301-A todos da Lei n\u00ba.  7.186/2006 com altera\u00e7\u00e3o da lei 8.421/2013), a partir de quando ser\u00e3o devidos todos os encargos  da mora (juros e multa).  PROCESSO  ADMINISTRATIVO  CADASTRO  GERAL DE  ATIVIDADE   (C.G.A)   CONTRIBUINTE CNPJ / CPF EXERC\u00cdCIOS  30724/2020 379.970/001-22 OAS 51   PARTICIPACOES  LTDA  13.431.471/0001-04 2016  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  LEONARDO LIMA ALBUQUERQUE Coordenador de Arrecada\u00e7\u00e3o  EDITAL  Ficam os contribuintes intimados a recolher os cr\u00e9ditos de IPTU / TRSD constitu\u00eddos em fun\u00e7\u00e3o  da retifica\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos, relativos aos exerc\u00edcios abaixo relacionados, nos valores originais  recalculados, das inscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias discriminadas abaixo, acrescidos apenas da devida  atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria at\u00e9 a data limite para pagamento, no prazo de 30 (trinta) dias contados desta  publica\u00e7\u00e3o, ou apresentar impugna\u00e7\u00e3o no mesmo prazo (Art. 292-A; \u00a74\u00ba do art. 293-B e 301-A todos  da Lei n\u00ba. 7.186/2006 com altera\u00e7\u00e3o da lei 8.421/2013), a partir de quando ser\u00e3o devidos todos os  encargos da mora (juros e multa).   PROCESSO   ADMINISTRATIVO  INSCRI\u00c7\u00c3O  IMOBILI\u00c1RIA  CONTRIBUINTE CNPJ / CPF EXERC\u00cdCIOS   15619/2019 329.438-2 PAULO DA CRUZ  SATURNINO  641.645.605-25 2015 E 2016  65104/2018 24.106-7 ADELIA FELIPA  CEZAR  2015 A 2016  22914/2019 405.200-5 MANOEL BARBOSA  DA CRUZ  041.161.355-34 2010 A 2019  49121/2018 522.323-7  ESP\u00d3LIO DE MARIA  DE LOURDES  COUTINHO DE  CARVALHO  466.642.975-15 2015 A 2019  54240/2017 735.178-0 MARCOS JEOV\u00c1  DE CARVALHO  SACRAMENTO  740.947.185-91 2015 A 2017  28025/2019 303.181-0 ESP\u00d3LIO DE ERNIE  YOICHI SHIMOMURA  2015 A 2017  13899/2017 015.785-6  ESP\u00d3LIO DE  RENATO SIGISFRIED  SIGISMUND  SCHINDLER  000.106.855-53 2015 A 2018  59961/2016 012.451-6  ESPOLIO DE  RENATO SIGISFRIED  SIGISMUND  SCHINDLER  000.106.855-53 2015 A 2019  463111/2005 276.405-9 M\u00d4NICA REZENDE  MOINHOS  501.326.445-68 2011 A 2014   PROCESSO   ADMINISTRATIVO  INSCRI\u00c7\u00c3O  IMOBILI\u00c1RIA  CONTRIBUINTE CNPJ / CPF EXERC\u00cdCIOS   21860/2015 274.411-2 PORTO SOL  PATRIMONIAL EIRELI  06.641.432/0001- 68  2015 A 2018  54400/2019  039.254-5  039.295-2  ESPOLIO DE OLINDA  BANDEIRA DE  CARVALHO  003.633.835-49 2015 E 2016  13899/2017 15.785-6  ESP\u00d3LIO DE  RENATO SIGISFRIED  SIGISMUND  SCHINDLER  000.106.855-53 2015 A 2019  3674/2020 453.432-8 ANTONIO FRANCISCO  DOS SANTOS  100.291.925-87 2015 E 2016  20970/2019 513.913-9 ESPOLIO DE  JOSAPHAT LIMA  OLIVEIRA  061.002.015-34 2016 E 2017  32083/2013 212.443-2 OSCAR PINHEIRO  SOBRINHO  414.549.285-49 2016 E 2017  38180/2019 321.259-9 ESP\u00d3LIO DE  VITORINO DE SOUZA  060.684.725-15 2015 A 2016  29913/2020 712.778-2 MARIA APARECIDA  DA SILVA  367.978.985-87 2015 A 2018  29820/2018 432.702-0 ESP\u00d3LIO DE  CLAUDEMIRO LORAN  DA SILVA  091.307.995-20 2016 A 2018  104824/2014 936.979-1 FABIO SANTOS DO  AMOR DIVINO  014.041.905-54 2015 A 2017  39660/2019 454.377-7 ERIOVALDO AMORIM  GOMES  050.875.545-04 2015 E 2016  47036/2019 004.079-7 BRASIL WASHINGTON  CESAR DE ARAUJO  JUNIOR  001.267.805-87 2018 E 2019  60228/2018 066.560-6  CONDER -  COMPANHIA DE  DESENVOLVIMENTO  URBANO DO ESTADO  DA BAHIA  13.595.251/0001- 08  2015 A 2019  29149/2019 888.678-4 ANA RITA LIMA  FONSECA  352.888.505-00 2014 A 2016  72005/2019 21.779-4 ELIZABETE MARIANO  DO ROSARIO  057.032.475-00 2015 A 2018  5291/2019 859.268-3 MILTON CAVALCANTE  PACI\u00caNCIA DA  FRAN\u00c7A  426.760.295-68 2015 A 2019  39443/2018 28.592-7 CONDER CIA DE  DESENVOLV. URB.  ESTADO DA BAHIA  13.595.251/0001- 08  2015 A 2019  75212/2019 614.477-2 JANU\u00c1RIA AVELINA  C. DO PATROC\u00cdNIO  125.828.835-49 2015 A 2020  16770/2020 521.712-1 ESP\u00d3LIO DE MARINA  BARBOSA BERNEDO  ANSOLA  036.179.045-72 2015 E 2016  54616/2019 405.665-5 ESP\u00d3LIO DE JOSE  ESMERALDO DE  SOUZA  039.583.105-91 2016 E 2017  39361/2020 72.719-9 SPE GERONA  EMPREENDIMENTOS  IMOBILI\u00c1RIOS  20.165.713/0001- 12  2017  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  LEONARDO LIMA ALBUQUERQUE  Coordenador de Arrecada\u00e7\u00e3o        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020 ", "28": "| N \u00ba 7.88228  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 06/2020 - SUB JUDICE CONCURSO PUBLICO EDITAL N\u00b0 01/2011 - SMS  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o da Prefeitura Municipal do Salvador, INFORMA o nome da candidata  desclassificada sub judice no Concurso P\u00fablico - Edital n\u00ba 01/2011, porquanto foi convocada sub  judice para o cargo abaixo relacionado e foi considerado inapta nos exames pr\u00e9-admissionais/ avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.  CARGO: PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO INTEGRADO - FARMAC\u00caUTICO - SMS / - / 30H   NOME CPF CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROCESSO JUDICIAL  LAURA CRISTHINE DIAS GOMES 465.84X.XXXXX 39 8001582-   85.2017.8.05.0001  Gabinete do Secret\u00e1rio da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, em 18 de dezembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O N\u00ba 50/2020 CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00b0 01/2011 - SMS  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o da Prefeitura Municipal do Salvador, CONVOCA, em cumprimento   \u00e0 decis\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado do Processo Judicial abaixo relacionado, a seguinte candidata,   a comparecer \u00e0 Secretaria Municipal de Gest\u00e3o - SEMGE, situada \u00e0 Av. Vale dos Barris, n\u00ba. 125, no   hor\u00e1rio das 08:30 \u00e0s 11:30h e das 13:00 \u00e0s 16:00h no prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir do   primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s esta publica\u00e7\u00e3o, para comprova\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica exigida no Edital do   Concurso P\u00fablico n\u00ba. 01/2011 publicado no DOM n\u00ba. 5.392 de 17 de junho de 2011 republicado no DOM   n\u00ba. 5.427 de 09 de agosto de 2011 e agendamento da avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que ser\u00e1 realizada de acordo   com a data de comparecimento do candidato no endere\u00e7o citado acima.   O atendimento aos candidatos convocados ocorre em dias \u00fateis, na hip\u00f3tese do \u00faltimo dia do prazo   ser no fim de semana, feriado ou dia considerado ponto facultativo ou com expediente suspenso pela   Administra\u00e7\u00e3o Municipal, o t\u00e9rmino do prazo passar\u00e1 ao primeiro dia \u00fatil seguinte.   A Avalia\u00e7\u00e3o M\u00e9dica consta de realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares de acordo com a idade, sexo e   fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do atendimento cl\u00ednico.   A Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio atrav\u00e9s de Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o   informando data, hor\u00e1rio e local que ser\u00e1 realizada, independentemente de os candidatos j\u00e1 terem   se submetido \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na Ger\u00eancia Central de Pol\u00edtica de Pessoas - GEIMS, sob pena de   desclassifica\u00e7\u00e3o.   A candidata dever\u00e1 comparecer COM URG\u00caNCIA, munida de original e c\u00f3pia dos seguintes   documentos: Diploma e Hist\u00f3rico da Gradua\u00e7\u00e3o; Registro no respectivo Conselho de Classe, RG,   CPF, T\u00edtulo de Eleitor, Comprovante de vota\u00e7\u00e3o da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, Certificado de Reservista - se   do sexo masculino -, PIS / PASEP, Carteira de Trabalho, Comprovante de Resid\u00eancia, Declara\u00e7\u00e3o /   Comprovante de pagamento da anuidade de 2019 do respectivo conselho, Comprovante de Inscri\u00e7\u00e3o   e de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral do CPF, Antecedentes Criminais e 02 fotos 3x4 coloridas.   CARGO: PROFISSIONAL DE ATENDIMENTO INTEGRADO - FARMAC\u00caUTICO / SMS / 20H  NOME DOCUMENTO CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROCESSO JUDICIAL  LUCIANA MORAES LIMA DE  OLIVEIRA  025.27X.XXX-XX 81\u00b0 8006027-  15.2018.8.05.0001  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 15 de dezembro de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio    AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O E DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00ba 01/2020  PROCESSO SELETIVO PARA PROGRAMA DE EST\u00c1GIO DE ENSINO M\u00c9DIO - EDITAL N\u00ba 01/2020 O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o CONVOCA e DESCLASSIFICA os candidatos relacionados no Anexo  \u00danico deste Edital, nos termos estabelecidos nos itens 1.7, 2.1 e 9 do Edital n\u00ba 01/2020, do Processo  Seletivo Simplificado para Programa de Est\u00e1gio de Ensino M\u00e9dio, publicado no Di\u00e1rio Oficial do  Munic\u00edpio do Salvador 08 de janeiro de 2020.  ANEXO I  TURNO VESPERTINO  CLASS. NOME CPF PONT.  32 JOYCE DE ALMEIDA DUARTE PEREIRA 661.95*.***-** 10  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, 22 de dezembro de 2020.    THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00ba 03/2020  PROCESSO SELETIVO PARA PROGRAMA DE EST\u00c1GIO DE ENSINO M\u00c9DIO - EDITAL N\u00ba 01/2020  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o informa a desclassifica\u00e7\u00e3o dos candidatos relacionados no Anexo   \u00danico deste Edital, nos termos estabelecidos nos itens 1.7 2.1 e 9.2 do Edital n\u00ba 01/2020, do Processo   Seletivo para Programa de Est\u00e1gio de Ensino M\u00e9dio, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio do   Salvador de 08 de janeiro de 2020.  ANEXO \u00daNICO  TURNO VESPERTINO  CLASS. NOME CPF PONT.  27 SAMUEL PORTO DE CARVALHO 865.37*.***-** 10  29 JORGE LUIZ DOS SANTOS J\u00daNIOR 378.52*.***-** 10  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 21 de dezembro de 2020.    THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  EDITAL DE CONVOCA\u00c7\u00c3O PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O N\u00ba 05/2020  PROCESSO SELETIVO PARA PROGRAMA DE EST\u00c1GIO DE ENSINO M\u00c9DIO - EDITAL N\u00ba 01/2020 O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o CONVOCA os candidatos relacionados nos Anexos I e II deste Edital,  para contrata\u00e7\u00e3o, sob pena de desclassifica\u00e7\u00e3o do Processo Seletivo para Programa de Est\u00e1gio  de Ensino M\u00e9dio, conforme item 9 do Edital n\u00ba 01/2020, publicado do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio do  Salvador de 8 de janeiro de 2020.  PRAZO: 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a partir da data de publica\u00e7\u00e3o desta convoca\u00e7\u00e3o. HOR\u00c1RIOS DE ATENDIMENTO: 08:30 \u00e0s 11:30 e 13:30 \u00e0s 16:30. LOCAL: Secretaria Municipal de Gest\u00e3o - SEMGE, Avenida Vale dos Barris, n\u00ba 125 - Barris. ORIGINAL E C\u00d3PIAS DA DOCUMENTA\u00c7\u00c3O:  a) Documento de Identifica\u00e7\u00e3o com foto; b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF; c) Comprovante de resid\u00eancia com CEP, emitido no m\u00e1ximo h\u00e1 3 (tr\u00eas) meses; d) Comprovante de Matr\u00edcula do ano letivo de 2020.  ANEXO I  TURNO MATUTINO  CLASS. NOME CPF PONT.  52 LUCAS DE PAIVA BISET MOTA 761.34*.***-** 9,0  ANEXO II  TURNO VESPERTINO  CLASS. NOME CPF PONT.  30 LUCAS MOTA PASTOR 106.77*.***-** 10  31 J\u00daLIO C\u00c9SAR DE MELO BRAND\u00c3O 968.73*.***-** 10  33 MAURICIO DE ALMEIDA DA ANUNCIA\u00c7\u00c3O 865.41*.***-** 10  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, 22 de dezembro de 2020.    THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  RETIFICA\u00c7\u00c3O DE EDITAL SUB JUDICE  CONCURSO P\u00daBLICO - EDITAL N\u00ba 01/2019 GUARDA CIVIL MUNICIPAL  O SECRET\u00c1RIO MUNICIAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e em cumprimento \u00e0 decis\u00e3o  proferida nos autos do Mandado de Seguran\u00e7a n\u00ba 8095415-55.2020.8.05.0001, em tr\u00e2mite no  Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, torna p\u00fablica a inclus\u00e3o sub judice da candidata JAMILLE  CARNEIRO DE SOUZA, inscri\u00e7\u00e3o n\u00ba 926101097, no Resultado Final do Concurso P\u00fablico - Edital n\u00ba  01/2019, publicado no DOM n\u00b0 7.748 de 07 de agosto de 2020, no cargo de Guarda Civil Municipal, na  78\u00aa posi\u00e7\u00e3o, com 58,25 pontos.   FUN\u00c7\u00c3O: GUARDA CIVIL MUNICIPAL  AMPLA CONCORR\u00caNCIA  NOME  CPF INSCRI\u00c7\u00c3O CLAS PROCESSO  JAMILLE CARNEIRO DE SOUZA 024.52X. XXX-XX   926101097 78\u00ba 8095415-  55.2020.8.05.0001  Torna p\u00fablica, ainda, que em raz\u00f5es das altera\u00e7\u00f5es acima, os candidatos da lista de Ampla  Concorr\u00eancia, classificados a partir da posi\u00e7\u00e3o seguinte da candidata ora inclusa, passam a ter a sua  classifica\u00e7\u00e3o alterada em uma posi\u00e7\u00e3o.  THIAGO MARTINS DANTAS Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de Teste R\u00e1pido para  detec\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos para SARS COV-2 (novo coronav\u00edrus).  COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 378/2020 - PROC. N\u00ba 50834/2020. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA \u00c1 SEGUNDA-FEIRA 24 \u00c1 28 DE DEZEMBRO DE 2020  ", "29": "| N \u00ba 7.882 29  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para  campanhas de vacina\u00e7\u00e3o - COVID 19 - SERINGAS E AGULHAS. COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 375/2020 - PROC. N\u00ba 53493/2020. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de Testes para dosagens  hormonais, Imunol\u00f3gicas e de Marcadores Tumorais. COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 377/2020 - PROC. N\u00ba 50835/2020. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para  campanhas de vacina\u00e7\u00e3o - COVID 19 - LUVAS DE PROTE\u00c7\u00c3O E TERMOMETRO. COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 376/2020 - PROC. N\u00ba 53744/2020. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O. Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para  campanhas de vacina\u00e7\u00e3o - COVID 19 - material de penso. COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 374/2020 - PROC. N\u00ba 53415/2020. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, a contar da publica\u00e7\u00e3o deste  aviso. Os processos administrativos referentes aos objetos das presentes cota\u00e7\u00f5es encontram-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1147 e-mail: searp.saude@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020.  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  AVISO DE PRORROGA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1  realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 179/2020: Contrata\u00e7\u00e3o de Pessoa Jur\u00eddica sem fins lucrativos  devidamente inscrita no CRMV-BA, que tenham condi\u00e7\u00f5es legais de Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade  Civil (doravante identificadas neste termo de refer\u00eancia pelas iniciais OSC), especializada para  implanta\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e gerenciamento dos servi\u00e7os m\u00e9dicos veterin\u00e1rios de baixa e  m\u00e9dia  complexidade, em 01 (uma) unidade hospitalar, seguindo as diretrizes da Secretaria de Sa\u00fade,  sendo necess\u00e1ria obrigatoriamente apresenta\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9-projeto conforme Termo de Refer\u00eancia. As  propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 48h a partir da publica\u00e7\u00e3o. O processo administrativo n\u00ba 2708/2020 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no  Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms5@gmail.com, onde os  interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 23 de dezembro de 2020  PALOMA MENDES MENDON\u00c7A Coordenadora  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO E  URBANISMO - SEDUR   INTIMA\u00c7\u00c3O  O Setor de Cobran\u00e7a - SECOB, da Secret\u00e1ria Municipal de Desenvolvimento e Urbanismo - SEDUR,  tendo em vista que os autuados abaixo relacionados n\u00e3o foram localizados, quando da execu\u00e7\u00e3o das  opera\u00e7\u00f5es fiscais. Resolve Intimar, nos termos do Art. 249, inciso III, do C\u00f3digo da Pol\u00edcia Administrativa do Munic\u00edpio,  para tomar conhecimento do teor do AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O:   A.I. 604621/2020AUTUADO: Fl\u00e1via Santos de Queiroz DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuado por descumprir o protocolo setorial de bares e restaurante, Decreto  32.656/2020 Art.5\u00ba, inciso II, V, VI, XXXI, XXXV, XLVI. Irregularidades: hor\u00e1rio de funcionamento,  aus\u00eancia de medi\u00e7\u00e3o de temperatura, uso de m\u00e1scara facial de forma incorreta, aus\u00eancia de m\u00e1scara  acr\u00edlica por colaboradores, clientes em p\u00e9, uso de adornos por colaboradores. DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 203\u00ba da Lei 5.503/99. PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 605148/2019AUTUADO: JMTZ Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas Ltda DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Iniciar obra sem o devido alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o, emitido pela SEDUR/PMS e  sem autoriza\u00e7\u00e3o do IPAC. DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 7\u00ba da Lei 9.281/2017. PRAZO DEFESA: 15 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 602221/2019AUTUADO: Veloz Park Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os, Conserva\u00e7\u00e3o de Jardins, Atividades  Paisag\u00edsticas, Administra\u00e7\u00e3o de estacionamento e Garagens Ltda DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuado por funcionar sem o devido alvar\u00e1 de localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento  emitido pela SEDUR/PMS. DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 8\u00ba da Lei 5.503/1999. PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 707911/2020AUTUADO: Universidade Federal da Bahia   DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificando o endere\u00e7o que consta, onde se l\u00ea: \u201cAvenida Ademar de Barros,  S/N, Ondina\u201d, leia-se: \u201cRua Augusto Viana, S/N, Canela\u201d. PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 606467/2019AUTUADO: UPTOYOU Comunica\u00e7\u00e3o e Loca\u00e7\u00e3o De M\u00eddias Ltda DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Informar o n\u00famero do CNPJ: 29.340.441/0001-14.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 706292/2020AUTUADO: Natanael Neves Sales DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Iniciar obra de constru\u00e7\u00e3o sem o devido alvar\u00e1 emitido pela SEDUR/PMS. DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 7\u00ba da Lei 9.281/2017. PRAZO DEFESA: 15 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 601130/2019AUTUADO: Maria Ang\u00e9lica Nascimento da Silva   DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificar dados que consta no Auto, o dispositivo infringido \u00e9 \u201cArtigo 61, Inciso  III da Lei 9.281/2017\u201d. PRAZO DEFESA: 15 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 602721/2019AUTUADO: Soraya Gomes Braga de Abreu   DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificar dados que consta no Auto, o dispositivo infringido \u00e9 \u201cArtigo 237 da  Lei 5.503/99\u201d. PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 601701/2019AUTUADO: Mar Lindo Restaurante Eireli - Me   DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificar dados que consta no Auto, o padr\u00e3o construtivo \u00e9 \u201cLuxo\u201d e a \u00e1rea \u00e9  \u201caproximadamente 60m\u00b2\u201d. PRAZO DEFESA: 15 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 600194/2020AUTUADO: Eliana Silva Fortuna  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificar dados que consta no Auto, o nome \u00e9 \u201cEliana Silva Fortuna  70270546553\u201d, endere\u00e7o correto \u00e9 \u201cRua Santa B\u00e1rbara de Saramandaia, s/n, Pernambu\u00e9s\u201d, CNPJ  \u201c33.686.807/0001-89\u201d. PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 707709/2020AUTUADO: C C S Com\u00e9rcio de Combust\u00edveis e Servi\u00e7os Ltda DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuado por n\u00e3o apresentar relat\u00f3rios do 3\u00ba ao 6\u00ba semestre das condicionantes  03, 04, 07, 13 e 16, vencidos em 03/08/2018, 03/02/2019, 03/08/2019 e 03/02/2020 respectivamente;  N\u00e3o apresentar relat\u00f3rio de 120 dias da condicionante 06, vencida em 03/06/2017; N\u00e3o apresentar  relat\u00f3rios do 2\u00ba e 3\u00ba anu\u00eanios da condicionante 08, vencidos em 03/02/2019 e 03/02/2020; N\u00e3o  apresentar relat\u00f3rios das condicionantes 10, 11, 14 e 15. DISPOSITIVO INFRINGIDO: Art. 142\u00ba, Par\u00e1grafo \u00fanico, Anexo I, Cap\u00edtulo V, Item 9 combinado com o Art.  143, Inciso I, Al\u00ednea B da Lei 8.915/2015. Regulamentada pelo Decreto 29.921/2018. PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  T.C. 707709/2020AUTUADO: C C S Com\u00e9rcio de Combust\u00edveis e Servi\u00e7os Ltda DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Retificar dados que consta no Auto, no campo \u201cn\u00famero de porta\u201d onde se l\u00ea:  s/n, leia-se: n\u00famero 60. Conforme situa\u00e7\u00e3o cadastral. PRAZO DEFESA: 20 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO, 23 de Dezembro de 2020.  S\u00c9RGIO GUANABARA Secret\u00e1rio   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-12-23T19:25:29-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}