{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 SEXTA-FEIRA,  25 DE SETEMBRO DE 2020   ", "1": "| N \u00ba 7.797  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   LEIS   LEI N\u00ba 9.546/2020  Define os recursos provenientes da Lei Federal   n\u00ba 14.017, de 29 de junho de 2020, como um dos   mecanismos de financiamento p\u00fablico da Cultura,   na forma do art.17 da Lei n\u00ba 8.551, de 28 de   janeiro de 2014, que \u201cInstitui o Sistema Municipal   de Cultura do Salvador - SMC\u201d, bem como altera   dispositivos desta, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA,  Fa\u00e7o saber que a C\u00e2mara Municipal decreta e eu sanciono a seguinte Lei:  Art. 1\u00ba Ficam definidos como mecanismos de financiamento p\u00fablico da Cultura do Sistema   Municipal de Cultura do Munic\u00edpio de Salvador, na forma do art. 17 da Lei Municipal n\u00ba 8.551, de 28 de   janeiro de 2014, os recursos que ser\u00e3o utilizados para implementar a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas   ao setor cultural, na forma da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de junho de 2020.   Art. 2\u00ba Durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,   de 20 de mar\u00e7o de 2020, ser\u00e3o adotadas a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural, no \u00e2mbito   do Munic\u00edpio de Salvador, nos termos e nas condi\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de   junho de 2020 (Lei Aldir Blanc), e no Decreto Federal n\u00ba 10.464, de 17 de agosto de 2020.   \u00a7 1\u00ba As a\u00e7\u00f5es emergenciais a que se refere o caput deste artigo ser\u00e3o realizadas, em   car\u00e1ter excepcional, por meio de procedimentos que adotar\u00e3o rito e forma simplificados, cadastro,   chamadas p\u00fablicas ou outros instrumentos definidos em lei, sendo regidos por disciplina a ser   definida em regulamento e nos respectivos editais expedidos pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos,   observados os princ\u00edpios constitucionais e a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria.   \u00a7 2\u00ba Os procedimentos de inscri\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o, que dever\u00e3o ser preferencialmente virtuais,   os crit\u00e9rios de participa\u00e7\u00e3o, as comiss\u00f5es de an\u00e1lise espec\u00edficas, os recursos administrativos   e os respectivos prazos, as presta\u00e7\u00f5es de contas e as demais disposi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ser\u00e3o   regulamentados na forma do \u00a7 1\u00ba deste artigo.   Art. 3\u00ba Os valores do Fundo Municipal de Cultura de Salvador - FMCS ter\u00e3o sua execu\u00e7\u00e3o   acompanhada pela Comiss\u00e3o de Cultura da C\u00e2mara Municipal de Salvador - CMS.  Art. 4\u00ba Ficam alterados os artigos 3\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba, 10, 11, 15, 17, 18, 19, 22, 24 e 26 da Lei n\u00ba   8.551, de 28 de janeiro de 2014, que passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:   \u201cArt. 3\u00ba .............................................................\u2026\u2026..............................................  ..............................................................................................................................  III - .........................................................................\u2026..........................................  ............................................................................................................................  f) Sistema Municipal de preserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de arquivos e mem\u00f3ria da   cultura de Salvador.   Par\u00e1grafo \u00fanico. O Sistema Municipal de Cultura dever\u00e1 articular-se com os   demais sistemas municipais ou pol\u00edticas setoriais, em especial da educa\u00e7\u00e3o,   da comunica\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e tecnologia, do planejamento urbano, do   desenvolvimento econ\u00f4mico e social, da ind\u00fastria e com\u00e9rcio, das rela\u00e7\u00f5es   internacionais, do meio ambiente, do turismo, do esporte, da sa\u00fade, dos   direitos humanos, das identidades de g\u00eaneros e diversidade sexual, da   inclus\u00e3o social, primeira inf\u00e2ncia e pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial e   para as mulheres, previstos em legisla\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.\u201d (NR)   \u201cArt. 6\u00ba Fica criado o Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural - CMPC, \u00f3rg\u00e3o   colegiado, com car\u00e1ter consultivo e deliberativo, vinculado ao \u00f3rg\u00e3o municipal   respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Cultura, composto por   membros do Poder P\u00fablico e Sociedade Civil, com as seguintes compet\u00eancias:   ...........................................................................................................................  VIII - apoiar a descentraliza\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es, buscando   assegurar os meios necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social   relacionada ao controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o;   ...............................................................................................................................  XVIII - incentivar, apoiar e acompanhar a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento de espa\u00e7os   culturais, de iniciativa de associa\u00e7\u00f5es de moradores ou de outros grupos   organizados, estimulando a busca de parcerias com o Poder P\u00fablico e a   iniciativa privada, buscando assegurar a capacita\u00e7\u00e3o dos gestores envolvidos   no entendimento das 06 (seis) dimens\u00f5es de acessibilidade: comunicacional;   instrumental; metodol\u00f3gica; arquitet\u00f4nica; atitudinal e program\u00e1ticas.\u201d (NR)   \u201cArt. 7\u00ba................................................................................................................  \u00a7 1\u00ba A Coordena\u00e7\u00e3o Colegiada ser\u00e1 constitu\u00edda pelos gestores titulares   dos \u00f3rg\u00e3os e entidades municipais respons\u00e1veis pela pol\u00edtica cultural do   Mun\u00edcipio, que dever\u00e1 indicar, dentre os membros do Conselho, o Presidente   e o Secret\u00e1rio-Geral, com os respectivos suplentes, que se juntar\u00e3o \u00e0   Coordena\u00e7\u00e3o Colegiada.  ...............................................................................................................................  \u00a7 3\u00ba A Plen\u00e1ria ser\u00e1 o f\u00f3rum de debates sobre as principais quest\u00f5es surgidas   no decorrer do ano, com possibilidade de participa\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil.\u201d (NR)   \u201cArt.8\u00ba..............\u2026...................................................................................................  \u00a7 3\u00ba Os representantes da Sociedade Civil no Conselho Municipal de Pol\u00edtica   Cultural ser\u00e3o eleitos democraticamente, em f\u00f3runs municipais, setoriais e   territoriais espec\u00edficos, estabelecidos em regulamento pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade   municipal ao qual esteja vinculado.   ...............................................................................................................................  \u00a7 6\u00ba O funcionamento do Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural ser\u00e1 definido   em legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, proposta e aprovada em Plen\u00e1ria, e publicado por   Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho.   \u00a7 7\u00ba ........................................................................................................................  I - 10 (dez) representantes da Sociedade Civil, sendo um de cada uma das   linguagens e segmentos culturais: Artes Visuais, Audiovisual, Circo, Cultura   Identit\u00e1ria e Inclusiva, Cultura Popular, Dan\u00e7a, Literatura, M\u00fasica, Patrim\u00f4nio   Material e Imaterial, Teatro e Inclusiva;   ..............................................................................................................................  \u00a7 8\u00ba Fica estabelecido que o Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural dever\u00e1   ser composto, preferencialmente, por, no m\u00ednimo, 50% (cinquenta por cento)   de mulheres.\u201d (NR)  \u201cArt. 10. Aos F\u00f3runs Setoriais, cabe:   I - reunir os agentes culturais de diversos segmentos das \u00e1reas constantes   do Sistema Municipal de Informa\u00e7\u00f5es e Indicadores Culturais, para debater   quest\u00f5es relacionadas \u00e0s pol\u00edticas culturais;   II - propor inclus\u00e3o de novos segmentos nas \u00e1reas tem\u00e1ticas do Sistema   Municipal de Informa\u00e7\u00f5es e Indicadores Culturais;   ...............................................................................................................................  Par\u00e1grafo \u00fanico. Os F\u00f3runs Setoriais ser\u00e3o institu\u00eddos por agentes culturais   do segmento espec\u00edfico que os comp\u00f5e, a partir das demandas que venham a   ocorrer oriundas da Sociedade Civil.\u201d (NR)          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.7972   \u201cArt. 11. O \u00f3rg\u00e3o municipal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o do Sistema   Municipal de Cultura prestar\u00e1 o suporte t\u00e9cnico e administrativo ao Conselho   Municipal de Pol\u00edtica Cultural, para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es.\u201d (NR)   \u201cArt.15. ...........................................................\u2026................................................  VI - Sistema Municipal de Preserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o de Arquivos e Mem\u00f3ria   da Cultura de Salvador.\u201d (NR)   \u201cArt. 17. ................................................................................................................  IV - Recursos provenientes da legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal,   disponibilizados para implementar a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural   durante a decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia ou calamidade;   V - Outros que venham a ser criados.\u201d (NR)   \u00a7 2\u00ba As a\u00e7\u00f5es emergenciais, na forma do inciso IV do \u00a7 1\u00ba deste artigo,   observada a legisla\u00e7\u00e3o e o car\u00e1ter excepcional das medidas, poder\u00e3o ser   realizadas por meio de procedimentos com rito e forma simplificada.\u201d (NR)    \u201cArt. 18. Fica criado o Fundo Municipal de Cultura do Salvador - FMCS,   vinculado ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade municipal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o   do Sistema Municipal de Cultura, de natureza financeira, destinado ao   financiamento das pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura no Munic\u00edpio.  .....................................................................................................................\u201d (NR)  \u201cArt. 19. ...............................................................................................................  \u00a7 3\u00ba Ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade municipal ao qual o Fundo esteja vinculado cabe o   acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos projetos financiados pelo   mesmo, no decorrer da sua execu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis,   observada a legisla\u00e7\u00e3o quando do descumprimento, parcial ou total, das   presta\u00e7\u00f5es de contas dos projetos apoiados.\u201d (NR)   \u201cArt. 22. A gest\u00e3o do Fundo Municipal de Cultura de Salvador \u00e9 de   responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o ou entidade municipal ao qual esteja vinculado.\u201d   (NR)  \u201cArt. 24. \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026..................................................  \u00a7 1\u00ba Os Sistemas Setoriais de Cultura ser\u00e3o institu\u00eddos pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel   pela coordena\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Cultura a partir das demandas que   venham a ocorrer, oriundas da Sociedade Civil.   \u00a7 2\u00ba Poder\u00e3o integrar os Sistemas Setoriais de Cultura, para efeito   de coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o, os equipamentos culturais sob a   responsabilidade direta da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos; e, para efeito de   orienta\u00e7\u00e3o, os equipamentos e aparelhos culturais privados.\u201d (NR)   \u201cArt. 26. Fica criado o Programa Municipal de Forma\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o em   Cultura, instrumento de compatibiliza\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o de processos de   forma\u00e7\u00e3o em Cultura, acordados entre as institui\u00e7\u00f5es integrantes do sistema   municipal de Cultura, possibilitando a gest\u00e3o integrada e o desenvolvimento de   a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Salvador, tendo como objetivos:  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..............................................\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u201d (NR)   Art. 5\u00ba Ficam revogados os incisos I, V, VIII e XII do art. 19 e o art. 29 da Lei n\u00ba 8.551, de 28   de janeiro de 2014.   Art. 6\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.   GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.     ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito    KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito   PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS VALE  Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo  LEI N\u00ba 9.547/2020  Altera dispositivos das Leis n\u00ba 9.517, de 30 de  mar\u00e7o de 2020; n\u00ba 9.524, de 15 de abril de 2020;  e n\u00ba 9.531, de 25 de junho de 2020, na forma que  indica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA,  Fa\u00e7o saber que a C\u00e2mara Municipal decreta e eu sanciono a seguinte Lei:  Art. 1\u00ba O \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d, institu\u00eddo pela Lei Municipal n\u00ba 9.517, de 30 de   mar\u00e7o de 2020, ser\u00e1 concedido em favor das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, cadastradas no per\u00edodo   compreendido entre o dia 7 a 17 de julho de 2020, nas bases de distribui\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o   localizadas na Barroquinha, em Itapu\u00e3, no Estacionamento S\u00e3o Raimundo, no Pau da Lima e em S\u00e3o   Tom\u00e9 de Paripe, bem como daquelas pessoas cadastradas pelos CENTROS POP\u2019s, que tamb\u00e9m se   alimentem nas referidas bases.   \u00a7 1\u00ba N\u00e3o far\u00e3o jus ao quanto previsto no caput aquelas pessoas que sejam benefici\u00e1rias   de outros aux\u00edlios socioassistenciais do Munic\u00edpio de Salvador.   \u00a7 2\u00ba Para fins do disposto no caput deste artigo, ser\u00e1 considerado o cadastro realizado   pela Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza - SEMPRE.   Art. 2\u00ba Fica alterado o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.531, de 25 de junho de 2020, que passa a ter a   seguinte reda\u00e7\u00e3o:   \u201cArt. 2\u00ba Fica autorizado e facultado ao Munic\u00edpio o pagamento de, no m\u00e1ximo,   cinco parcelas do \u201cAux\u00edlio Salvador por Todos\u201d, nos 05 (cinco) meses   subsequentes ao final do prazo previsto no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.517, de 30 de   mar\u00e7o de 2020, no valor de R$ 270,00 (duzentos e setenta reais), observado o   objetivo do benef\u00edcio e a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.\u201d (NR)  Art. 3\u00ba Fica autorizada e facultada ao Munic\u00edpio a doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas, na forma do   art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.524, de 15 de abril de 2020, nos 03 (tr\u00eas) meses subsequentes ao final do prazo   previsto no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.531, de 25 de junho de 2020, para os mototaxistas com idade entre 18   a 60 anos, cadastrados at\u00e9 o dia 7 de abril do corrente ano na Secretaria Municipal de Mobilidade   - SEMOB.   Art. 4\u00ba Sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es legislativas vigentes e aplic\u00e1veis, fica o   Poder Executivo Municipal autorizado a realizar a doa\u00e7\u00e3o de uma cesta b\u00e1sica por m\u00eas, limitada ao   per\u00edodo de 03 (tr\u00eas) meses, em favor das pessoas que estejam em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social   nas comunidades situadas em \u00e1rea de risco e regi\u00f5es ribeirinhas sujeitas a inunda\u00e7\u00f5es.   Par\u00e1grafo \u00fanico. A doa\u00e7\u00e3o prevista no caput deste artigo dar-se-\u00e1 em atua\u00e7\u00e3o articulada   entre a Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza - SEMPRE e o Gabinete do   Prefeito, por meio da Diretoria Geral das Prefeituras Bairro.   Art. 5\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.   GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.     ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito    KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito   F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e  Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  DECRETOS NUMERADOS  DECRETO N\u00ba 32.873 de 25 de setembro de 2020  Regulamenta a Lei Municipal n\u00ba 9.546, de 2020,  no que se refere aos recursos provenientes da  Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, institui o Comit\u00ea  Municipal para Acompanhamento, Controle e  Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Recursos Federais recebidos pelo  Munic\u00edpio do Salvador e d\u00e1 outras provid\u00eancias  para implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es emergenciais  destinadas ao setor cultural a serem adotadas  durante o estado de calamidade p\u00fablica.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso  da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o art. 52, V, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, considerando o  disposto na Lei Municipal n\u00ba 9.546 e na Lei Federal n\u00ba 14.017, de 29 de junho de 2020, observadas  ainda as previs\u00f5es das Leis Municipais n\u00ba 8.551, de 2014 e n\u00ba 9.451, de 2019,    DECRETA:  CAP\u00cdTULO I   DISPOSI\u00c7\u00d5ES PRELIMINARES    Art. 1\u00ba Este Decreto regulamenta, no \u00e2mbito do Munic\u00edpio do Salvador, a Lei  Municipal n\u00ba 9.546, de 2020, no que se refere aos recursos provenientes da Lei Federal n\u00ba 14.017, de  2020, que disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural a serem adotadas durante  o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.  Art. 2\u00ba Os recursos recebidos provenientes da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020 \u2013 Lei  Aldir Blanc, ser\u00e3o geridos pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos, \u00f3rg\u00e3o gestor de cultura em \u00e2mbito  municipal, entidade vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Cultura e Turismo.  Art. 3\u00ba As a\u00e7\u00f5es emergenciais de que trata este Decreto ser\u00e3o realizadas por meio  de procedimentos que, em car\u00e1ter excepcional, por conta do estado de calamidade em sa\u00fade p\u00fablica  decorrente do COVID-19, adotar\u00e3o rito e forma simplificados, conforme disciplina estabelecida no  presente Regulamento, observados os princ\u00edpios constitucionais.  \u00a7 1\u00ba Os recursos da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020 ser\u00e3o utilizados para o pagamento           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020  ", "3": "| N \u00ba 7.797 3 de subs\u00eddio mensal para manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os art\u00edsticos e culturais, microempresas e pequenas  empresas culturais, cooperativas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es culturais comunit\u00e1rias que tiveram as  suas atividades interrompidas e a contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os vinculados ao setor cultural, a\u00e7\u00f5es  que ser\u00e3o instrumentalizadas por meio de Chamadas P\u00fablicas ou outros instrumentos definidos em  lei, sendo regidos por disciplina definida neste regulamento e nos respectivos editais expedidos pela  Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos.   \u00a7 2\u00ba As a\u00e7\u00f5es emergenciais contemplam o pagamento de subs\u00eddio mensal para  manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os art\u00edsticos e culturais, microempresas e pequenas empresas culturais,  cooperativas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es culturais comunit\u00e1rias que tiveram as suas atividades  interrompidas e a contrata\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os vinculados ao setor cultural, a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o  instrumentalizadas por meio de Chamadas P\u00fablicas ou outros instrumentos definidos em lei, sendo  regidos por disciplina definida neste regulamento e nos respectivos editais expedidos pela Funda\u00e7\u00e3o  Greg\u00f3rio de Mattos.  CAP\u00cdTULO II   DO COMIT\u00ca DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O    Art. 4\u00ba Fica institu\u00eddo o Comit\u00ea de Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da  Aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, com a finalidade de centralizar  a tomada de decis\u00f5es, integrar e alinhar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para dar assist\u00eancia ao setor cultural  e minimizar os impactos resultantes da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o do COVID-19 para este  setor.  Art. 5\u00ba O Comit\u00ea ser\u00e1 integrado por 8 (oito) membros, sendo 4 (quatro) representantes  da administra\u00e7\u00e3o municipal e 4 (quatro) representantes da sociedade civil, e seus respectivos  suplentes, com a seguinte composi\u00e7\u00e3o:  I - Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos, que o  presidir\u00e1;  II - Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo; III - 01 (um) representante da Casa Civil; IV - 01 (um) representante da Secretaria Municipal da Fazenda; V - 04 (quatro) membros do Conselho Municipal de Pol\u00edtica   Cultural \u2013 CMPC, representantes da sociedade civil.  \u00a7 1\u00ba Os membros representantes da Administra\u00e7\u00e3o Municipal  relacionados nos incisos III e IV ser\u00e3o indicados por seus respectivos Secret\u00e1rios.  \u00a7 2\u00ba Os representantes da Sociedade Civil, na forma do inciso V ser\u00e3o  indicados pelos pr\u00f3prios membros do Conselho Municipal de Pol\u00edtica Cultural - CMPC,  ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o no Conselho Geral.  \u00a7 3\u00ba Em caso de vac\u00e2ncia, o respectivo suplente assume a titularidade  do assento da sociedade civil, e ser\u00e1 necess\u00e1ria escolha ou indica\u00e7\u00e3o de novo suplente,  conforme indicado neste artigo.  \u00a7 4\u00ba Na aus\u00eancia do presidente do Comit\u00ea, assumir\u00e1 o Secret\u00e1rio  Municipal de Cultura e Turismo.  Art. 6\u00ba O Comit\u00ea ter\u00e1 as seguintes compet\u00eancias: I - acompanhar e orientar os processos necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da Lei   Federal n\u00ba 14.017, de 2020, ouvidas as \u00e1reas t\u00e9cnicas do Munic\u00edpio de Salvador; II - acompanhar as etapas de transfer\u00eancia direta dos recursos do Governo   Federal para o Munic\u00edpio de Salvador; III - acompanhar o processo de homologa\u00e7\u00e3o dos cadastros dos espa\u00e7os   art\u00edsticos e culturais, microempresas e pequenas empresas culturais, cooperativas, institui\u00e7\u00f5es e  organiza\u00e7\u00f5es culturais comunit\u00e1rias, que ser\u00e3o realizados pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos;  IV - acompanhar, fiscalizar e efetuar o controle social sobre todas as a\u00e7\u00f5es  decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros oriundos da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020;  V - elaborar parecer final com indica\u00e7\u00f5es dos valores recebidos pelo  Munic\u00edpio, dos valores repassados aos benefici\u00e1rios, dos instrumentos utilizados e demais  informa\u00e7\u00f5es de tramita\u00e7\u00e3o dos processos, bem como das provid\u00eancias adotadas a respeito da  execu\u00e7\u00e3o dos recursos no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de Salvador.  Art. 7\u00ba Os integrantes do Comit\u00ea n\u00e3o poder\u00e3o receber os benef\u00edcios de que trata a Lei  Federal n\u00ba 14.017, de 2020, oriundos dos recursos executados no \u00e2mbito do Munic\u00edpio do Salvador.  Par\u00e1grafo \u00fanico. A restri\u00e7\u00e3o prevista no caput se estende ao c\u00f4njuge, ao companheiro  ou ao parente em linha reta ou colateral, por consanguinidade ou afinidade, at\u00e9 o terceiro grau.  Art. 8\u00ba A atua\u00e7\u00e3o como membro do Comit\u00ea ser\u00e1 considerada de relevante interesse  p\u00fablico e n\u00e3o ser\u00e1 remunerada.     CAPITULO III   DA UTILIZA\u00c7\u00c3O RECURSOS DA LEI ALDIR BLANC  Se\u00e7\u00e3o I   Do Subs\u00eddio  Subse\u00e7\u00e3o I  Disposi\u00e7\u00f5es Gerais  Art. 9\u00ba O subs\u00eddio mensal para manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os art\u00edsticos e culturais,  microempresas e pequenas empresas culturais, cooperativas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es culturais  comunit\u00e1rias que tiveram as suas atividades interrompidas por for\u00e7a das medidas de isolamento  social, consoante previs\u00e3o do inciso II do art. 2\u00ba da Lei N\u00ba 14.017, de 2020, ser\u00e1 concedido por meio  de Chamada P\u00fablica, conforme disposto neste Cap\u00edtulo.  \u00a7 1\u00ba A Chamada P\u00fablica referida no caput deste artigo, ser\u00e1 publicizada convocando  os interessados para realizar o cadastro, que ser\u00e1 intitulado Mapa Cultural Salvador, e requerer o  benef\u00edcio.  \u00a7 2\u00ba Para efetivar o cadastro e requerer o subs\u00eddio, o interessado dever\u00e1 preencher  o formul\u00e1rio do Mapa Cultural Salvador, a ser disponibilizado em site espec\u00edfico, prestando todas as  informa\u00e7\u00f5es solicitadas bem como anexando todos os documentos exigidos.  Art. 10. Ser\u00e1 assegurado o percentual de 30% (trinta por cento) dos subs\u00eddios  para espa\u00e7os, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas e empresas culturais de  responsabilidade de requerentes autodeclarados negros - pretos ou pardos e as regras para esta   inscri\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o estar\u00e3o dispon\u00edveis na Chamada P\u00fablica.  Subse\u00e7\u00e3o II   Do Valor das Parcelas do Subs\u00eddio   Art. 11. Considerando o valor total de recursos dispon\u00edveis, ser\u00e3o concedidos:  I - 555 (quinhentos e cinquenta e cinco) subs\u00eddios, com parcela no valor de  R$5.000,00 (cinco mil reais);  II - 220 (duzentos e vinte) subs\u00eddios, com parcela no valor de R$10.000,00  (dez mil reais).  Art. 12. O subs\u00eddio ser\u00e1 concedido em duas parcelas, em um pagamento \u00fanico,  cabendo ao benefici\u00e1rio indicar a faixa de valor pretendida no ato do cadastramento no Mapa Cultural  Salvador.    \u00a7 1\u00ba Caso a demanda de solicita\u00e7\u00e3o seja menor que aquela prevista, ser\u00e1 realizado   o pagamento de mais uma parcela, desde que haja recurso suficiente para pagar a todos os  benefici\u00e1rios.  \u00a7 2\u00ba Na hip\u00f3tese do par\u00e1grafo anterior, caso o saldo existente seja insuficiente para  pagar a todos os benefici\u00e1rios os valores solicitados, poder\u00e1 ser paga uma parcela adicional no valor  de no m\u00ednimo R$3.000,00 (tr\u00eas mil reais), a ser acrescida ao pagamento \u00fanico previsto neste artigo.    Art. 13. A Chamada P\u00fablica estabelecer\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias necess\u00e1rias ao  cadastramento no Mapa Cultural Salvador bem como ao requerimento do subs\u00eddio.  Subse\u00e7\u00e3o III  Da Chamada P\u00fablica  Art. 14. Poder\u00e3o participar da Chamada P\u00fablica para requerimento do subs\u00eddio,  os espa\u00e7os culturais estabelecidos no artigo 8\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, as institui\u00e7\u00f5es,  organiza\u00e7\u00f5es, cooperativas e empresas culturais privadas que tiveram as suas atividades  interrompidas por for\u00e7a das medidas de isolamento social, desde que realizem atividades de  forma\u00e7\u00e3o cultural e/ou produ\u00e7\u00e3o e/ou frui\u00e7\u00e3o.   Art. 15. N\u00e3o poder\u00e3o participar da Chamada P\u00fablica para concess\u00e3o do subs\u00eddio:  I - espa\u00e7os culturais criados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer esfera  ou vinculados a ela;  II - espa\u00e7os culturais vinculados a funda\u00e7\u00f5es, a institutos ou a institui\u00e7\u00f5es  criados ou mantidos por grupos de empresas;  III - teatros e casas de espet\u00e1culos e de divers\u00f5es com financiamento  exclusivo de grupos empresariais;  IV - espa\u00e7os geridos pelos servi\u00e7os sociais do Sistema S; V - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por pessoa menor de 18 (dezoito)   anos de idade; VI - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por membros da Comiss\u00e3o de   Habilita\u00e7\u00e3o, Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o; VII - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por parente em at\u00e9 3\u00ba (terceiro) grau,   ascendentes, descendentes e colaterais dos membros da Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o Acompanhamento,  Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o;  VIII - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de  Salvador;  IX - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por membro de \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou  administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Salvador ou seus c\u00f4njuges, companheiros, parentes consangu\u00edneos  ou afins, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o 3\u00ba (terceiro) grau;  X - espa\u00e7os de propriedade ou geridos por empresas p\u00fablicas de qualquer  esfera do poder p\u00fablico.  Subse\u00e7\u00e3o IV  Do Cadastro no Mapa Cultural de Salvador  Art. 16. Para fins do cadastramento, s\u00e3o considerados espa\u00e7os culturais, nos termos  do art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, todos aqueles organizados e mantidos por pessoas,  organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, empresas, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas com finalidade  cultural e institui\u00e7\u00f5es culturais, com ou sem fins lucrativos, que sejam dedicados a realizar atividades  art\u00edsticas e culturais, tais como:  I - pontos e pont\u00f5es de cultura; II - teatros independentes;  III - escolas de m\u00fasica, de capoeira e de artes e est\u00fadios, companhias e  escolas de dan\u00e7a;  IV - circos; V - cineclubes;  VI - centros culturais, casas de cultura e centros de tradi\u00e7\u00e3o regionais; VII - museus comunit\u00e1rios, centros de mem\u00f3ria e patrim\u00f4nio;  VIII - bibliotecas comunit\u00e1rias; IX - espa\u00e7os culturais em comunidades ind\u00edgenas; X - centros art\u00edsticos e culturais afro-brasileiros;  XI - comunidades quilombolas; XII - espa\u00e7os de povos e comunidades tradicionais;  XIII - festas populares, inclusive o Carnaval e o S\u00e3o Jo\u00e3o, e outras de car\u00e1ter  regional;  XIV - teatro de rua e demais express\u00f5es art\u00edsticas e culturais realizadas em  espa\u00e7os p\u00fablicos;  XV - livrarias, editoras e sebos; XVI - empresas de divers\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos;  XVII - est\u00fadios de fotografia; XVIII - produtoras de cinema e audiovisual;  XIX - ateli\u00eas de pintura, moda, design e artesanato; XX - galerias de arte e de fotografias;  XXI - feiras de arte e de artesanato; XXII - espa\u00e7os de apresenta\u00e7\u00e3o musical;  XXIII - espa\u00e7os de literatura, poesia e literatura de cordel; XXIV - espa\u00e7os e centros de cultura alimentar de base comunit\u00e1ria,   agroecol\u00f3gica e de culturas origin\u00e1rias, tradicionais e populares; XXV - outros espa\u00e7os e atividades art\u00edsticos e culturais validados no Mapa   Cultural Salvador de Salvador.  Art. 17. O cadastro tem como objetivo registrar os interessados na base de dados         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020 ", "4": "| N \u00ba 7.7974  municipal, assegurando a inclus\u00e3o daqueles que n\u00e3o est\u00e3o registrados nos cadastros previstos  no \u00a72\u00ba do artigo 7\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020 e servir\u00e1 para formalizar o requerimento do  subs\u00eddio.  Art. 18. O cadastramento ser\u00e1 realizado por meio do preenchimento de todas as  informa\u00e7\u00f5es e do envio de todos os documentos solicitados no formul\u00e1rio do Mapa Cultural Salvador  e exigidos na Chamada P\u00fablica, dados que ser\u00e3o analisados por uma Comiss\u00e3o de Habilita\u00e7\u00e3o,  Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Comiss\u00e3o), a ser constitu\u00edda pela FGM.  Par\u00e1grafo \u00fanico. A Comiss\u00e3o, nomeada pelo Presidente da FGM, ficar\u00e1 respons\u00e1vel  pelo monitoramento do processo de cadastramento, pela homologa\u00e7\u00e3o dos cadastros realizados  e tamb\u00e9m verificar\u00e1 a elegibilidade estabelecida no artigo 2\u00ba do Decreto 10.464/2020, sendo  constitu\u00edda por t\u00e9cnicos da Prefeitura Municipal de Salvador.  Art. 19. Findo o prazo para o cadastramento, ser\u00e1 verificado se foram apresentadas  todas as informa\u00e7\u00f5es e documentos exigidos e, identificada a exist\u00eancia de erros formais no  cadastro, a Comiss\u00e3o admitir\u00e1 o saneamento no prazo de 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis, contados da publica\u00e7\u00e3o  no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.  \u00a7 1\u00ba Entende-se por erros formais, nos termos do caput deste artigo, informa\u00e7\u00f5es  e/ou documentos apresentados de forma distinta da exigida, mas com os objetivos ou finalidades  atingidas.  \u00a7 2\u00ba O saneamento dos erros formais ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s do envio das  informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos da forma correta, na pr\u00f3pria p\u00e1gina do Mapa Cultural Salvador em  que foi feito o cadastro.  Art. 20. Ultrapassada a fase de saneamento de erros formais, os cadastros  homologados ainda ter\u00e3o verificada a sua elegibilidade pela Comiss\u00e3o, nos termos do \u00a75\u00ba do artigo  2\u00ba do Decreto 10.464/2020, por meio de consulta ao DATAPREV, al\u00e9m de outras bases de dados, ap\u00f3s  o que ser\u00e1 publicada, pelo titular do \u00f3rg\u00e3o municipal respons\u00e1vel pela Cultura, no Di\u00e1rio Oficial a  rela\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios que estar\u00e3o aptos a receber o subs\u00eddio mensal.  \u00a7 1\u00ba Os cadastros que n\u00e3o apresentarem todas as informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos  exigidos, bem como aqueles em que houve erro formal n\u00e3o saneado tempestivamente, n\u00e3o ser\u00e3o  homologados.  \u00a7 2\u00ba Ficar\u00e3o impedidos de receber o subs\u00eddio, os inscritos no Mapa Cultural que n\u00e3o  tiveram seus cadastros homologados.  Art. 21. Considerando a limita\u00e7\u00e3o do recurso dispon\u00edvel, a Comiss\u00e3o classificar\u00e1 as  inscri\u00e7\u00f5es obedecendo aos crit\u00e9rios de pontua\u00e7\u00e3o previstos no Anexo \u00danico deste Decreto.    Par\u00e1grafo \u00fanico. Como crit\u00e9rio de desempate devem ser observados, nesta ordem:  I - maior pontua\u00e7\u00e3o obtida nos itens I, II e IX do Anexo \u00danico sucessivamente  II - tempo de atua\u00e7\u00e3o na cena cultural soteropolitana;  III - sorteio p\u00fablico fiscalizado pelo Comit\u00ea, a ser realizado virtualmente.   Subse\u00e7\u00e3o V   Da Presta\u00e7\u00e3o de Contas  Art. 22. Os benefici\u00e1rios do subs\u00eddio dever\u00e3o apresentar presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0  Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos referente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, no prazo de at\u00e9 120 (cento e vinte)  dias ap\u00f3s o recebimento do subs\u00eddio, comprovando que os gastos ocorreram de acordo com as  despesas estabelecidas neste Decreto.    Art. 23. Nos termos do art. 7\u00ba do Decreto Federal n\u00ba 10.464, de 2020 e do estabelecido  neste regramento, o espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, cooperativa e empresa cultural poder\u00e1 utilizar  o recurso para arcar com as seguintes despesas:  I - manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais ao funcionamento do espa\u00e7o:  a) \u00e1gua; b) energia; c) telefone; d) internet; e) transporte; f) aluguel; g) vigil\u00e2ncia; h) limpeza; i) desinsetiza\u00e7\u00e3o.  II - adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o aos protocolos sanit\u00e1rios estabelecidos em fun\u00e7\u00e3o  da preven\u00e7\u00e3o e controle da pandemia, necess\u00e1rios ao funcionamento, podendo ser admitida reforma  ou adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, desde que seja demonstrado que s\u00e3o necess\u00e1rias e indispens\u00e1veis para o  desenvolvimento da atividade cultural;  III - gastos com as equipes administrativa e de campo que trabalham em  regime de previsto pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT) regularmente no espa\u00e7o ou na  institui\u00e7\u00e3o/organiza\u00e7\u00e3o, exceto aqueles beneficiados pelo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o  do Emprego e da Renda institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 14.020/2020, vedada a utiliza\u00e7\u00e3o para pagamento de  verbas rescis\u00f3rias e indenizat\u00f3rias;  IV - material de consumo necess\u00e1rio ao funcionamento (expediente,  suprimento de inform\u00e1tica, limpeza, \u00e1gua mineral, descart\u00e1veis, vedado equipamentos);  V - taxa de uso, taxa de condom\u00ednio e similares; VI - loca\u00e7\u00e3o e/ou financiamento de equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 continuidade   das atividades culturais; VII - manuten\u00e7\u00e3o de sistemas, aplicativos e afins;  VIII - manuten\u00e7\u00e3o preventiva e/ou corretiva de equipamentos de uso essencial  \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das atividades culturais;  IX - contribui\u00e7\u00e3o sindical, cartor\u00e1ria, impostos, tributos e encargos sociais  devidos durante estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de  mar\u00e7o de 2020.  Art. 24. As compras e contrata\u00e7\u00f5es, nos termos do artigo anterior, dever\u00e3o obedecer  aos princ\u00edpios da economicidade, publicidade, probidade, moralidade e impessoalidade.  Art. 25. Est\u00e3o autorizados os pagamentos das despesas indicadas no art. 23, desde  que originadas durante o estado de calamidade p\u00fablica nacional, o que dever\u00e1 ser devidamente  comprovado.  Art. 26. Os pagamentos efetuados pelo benefici\u00e1rio dever\u00e3o ser feitos de forma  individualizada, correspondendo ao valor exato da despesa, por meio de transfer\u00eancia banc\u00e1ria ou   pagamento eletr\u00f4nico de boleto.  Art. 27. A presta\u00e7\u00e3o de contas dever\u00e1 comprovar que o subs\u00eddio mensal recebido  foi utilizado para pagamento das despesas estabelecidas no art. 23 deste Decreto, as quais s\u00e3o  necess\u00e1rias \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade cultural do benefici\u00e1rio.  Art. 28. Na presta\u00e7\u00e3o de contas, dever\u00e1 ser preenchido formul\u00e1rio espec\u00edfico a ser  disponibilizado pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos, com as informa\u00e7\u00f5es das despesas nas quais  foi utilizado o recurso, al\u00e9m de serem enviadas as c\u00f3pias dos documentos comprobat\u00f3rios dos  pagamentos.  Art. 29. Dever\u00e1 ser anexado, juntamente com o formul\u00e1rio referido no art. 28  o extrato da conta da conta corrente ou conta poupan\u00e7a do benefici\u00e1rio, que deve conter toda a  movimenta\u00e7\u00e3o financeira do subs\u00eddio, desde o primeiro dep\u00f3sito at\u00e9 o lan\u00e7amento que zerou o saldo.  Art. 30. S\u00e3o documentos admiss\u00edveis para comprovar os gastos na presta\u00e7\u00e3o de  contas:  I - nota fiscal, sempre que o fornecedor ou prestador de servi\u00e7o for pessoa  jur\u00eddica;  II - recibo de pagamento a aut\u00f4nomos (RPA), com as devidas demonstra\u00e7\u00f5es  dos valores dos impostos e contribui\u00e7\u00f5es devidos, cujo recolhimento dever\u00e1 ser comprovado por  guias de recolhimento, com a devida assinatura;  III - outros recibos de pagamentos para pessoa f\u00edsica; IV - comprovante de guias de recolhimento de impostos e contribui\u00e7\u00f5es   devidamente pagas; V - boletos banc\u00e1rios acompanhados dos documentos fiscais e   comprovantes de pagamento; VI - faturas de servi\u00e7os de consumo, acompanhados dos comprovantes de   pagamento; VII - comprovante de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, quando for o caso.  Par\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Todos os recolhimentos e despesas indiretas relacionados aos  pagamentos supracitados s\u00e3o de responsabilidade do Benefici\u00e1rio e a an\u00e1lise de presta\u00e7\u00e3o de  contas se dar\u00e1 exclusivamente no que se refere a comprova\u00e7\u00e3o das despesas realizadas, nos termos  estabelecidos neste Decreto.   Art. 31. Em caso de n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o parcial das contas, o benefici\u00e1rio  ser\u00e1 notificado, no prazo de 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis, para devolver os respectivos valores ou prestar  esclarecimentos, ap\u00f3s o que poder\u00e3o ser adotadas provid\u00eancias para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa bem  como iniciado um processo de tomada de contas.  Subse\u00e7\u00e3o VI  Da Contrapartida  Art. 32. A proposta de contrapartida deve ser apresentada no ato do cadastramento  no Mapa Cultural Salvador, conforme previsto pelo \u00a75\u00ba do art.6\u00ba do Decreto Federal n\u00ba 10.464, de  17 de agosto de 2020, e dever\u00e1 descrever as atividades a serem realizadas em bens ou servi\u00e7os  economicamente mensur\u00e1veis, devendo corresponder a no m\u00ednimo de 20% do valor do subs\u00eddio  recebido.  Art. 33. Nos termos do art. 9\u00ba da Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, os benefici\u00e1rios do  subs\u00eddio ficar\u00e3o obrigados a garantir a contrapartida, ap\u00f3s o rein\u00edcio de suas atividades, nos termos  propostos no cadastramento e de acordo com o que vier a ser pactuado com a Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio  de Mattos.   Art. 34. As atividades de contrapartida a serem realizadas dever\u00e3o respeitar a  legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal que trata da pandemia pelo novo coronav\u00edrus, em vig\u00eancia  no momento da sua execu\u00e7\u00e3o.  Art. 35. As atividades de contrapartida a serem realizadas em espa\u00e7os p\u00fablicos  dever\u00e3o seguir a legisla\u00e7\u00e3o municipal no que tange \u00e0 cess\u00e3o de uso.  Art. 36. Caso a contrapartida n\u00e3o seja prestada ou seja prestada de forma parcial,  o benefici\u00e1rio ser\u00e1 notificado para providenciar a entrega nos termos pactuados, sob pena de ser  exigida a devolu\u00e7\u00e3o do valor correspondente \u00e0 contrapartida estabelecida, al\u00e9m da ado\u00e7\u00e3o de outras  medidas, como inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa.  Se\u00e7\u00e3o II   Das Chamadas P\u00fablicas   Art. 37. Em atendimento ao inciso III do art. 2\u00ba da Lei 14.017, de 2020, a Funda\u00e7\u00e3o  Greg\u00f3rio de Mattos selecionar\u00e1, por meio de Chamadas P\u00fablicas, propostas de conte\u00fados art\u00edstico- culturais digitais e/ou de atividades presenciais, visando contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica  da produ\u00e7\u00e3o e sustentabilidade econ\u00f4mica e social de artistas e demais profissionais da cultura  de Salvador, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas nos respectivos instrumentos.  \u00a7 1\u00ba As propostas inscritas ser\u00e3o analisadas por Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o  que selecionar\u00e3o os proponentes a serem premiados, de acordo com os crit\u00e9rios previamente  estabelecidos.   \u00a7 2\u00ba Poder\u00e3o ser contempladas nas Chamadas P\u00fablicas: pessoas f\u00edsicas (artistas,  produtores e representantes de grupos art\u00edstico-culturais n\u00e3o formalizados, dentre outros  trabalhadores da cultura); microempreendedores individuais (MEI), certificados para atividades do  campo da cultura e pessoas jur\u00eddicas de direito privado, com fins lucrativos e sem fins lucrativos, com  finalidade cultural declarada em contrato social ou estatuto social.  Art. 38. Ser\u00e3o selecionadas propostas, por meio das Chamadas P\u00fablicas  mencionadas no artigo anterior, voltadas para as linguagens art\u00edsticas, para o audiovisual e para  o patrim\u00f4nio cultural, no intuito de minimizar os impactos sociais e econ\u00f4micos provocados na  ind\u00fastria criativa, em fun\u00e7\u00e3o das medidas preventivas de enfrentamento da pandemia decorrente  do Novo Coronav\u00edrus.  Art. 39. O regramento e condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o para as premia\u00e7\u00f5es ser\u00e3o  institu\u00eddos em cada instrumento a ser publicado oportunamente.   Art. 40. Ser\u00e1 assegurado o percentual de 30% (trinta por cento) das premia\u00e7\u00f5es  selecionadas nas Chamadas P\u00fablicas \u00e0 projetos inscritos por proponentes autodeclarados negros -  pretos ou pardos, e as regras para esta inscri\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o estar\u00e3o dispon\u00edveis nos respectivos  instrumentos.    Art. 41. Em raz\u00e3o do estado de emerg\u00eancia e dos prazos ex\u00edguos para implementar           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020  ", "5": "| N \u00ba 7.797 5 as a\u00e7\u00f5es previstas pela Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, as Chamadas P\u00fablicas ter\u00e3o prazo de 15 dias  para inscri\u00e7\u00e3o das propostas.  Art. 42. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas por meio de sistema online, onde dever\u00e3o  ser anexados os documentos exigidos para participa\u00e7\u00e3o, dispon\u00edvel em endere\u00e7os eletr\u00f4nicos  espec\u00edficos, que ser\u00e3o amplamente divulgados.  Art. 43. Decorrido o prazo de inscri\u00e7\u00e3o, a FGM publicar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o das propostas  inscritas, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio no prazo de at\u00e9 05 (cinco) dias corridos contados a partir do  \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00f5es.   \u00a7 1\u00ba Os proponentes cujas propostas n\u00e3o constem na lista dos inscritos, poder\u00e3o  apresentar recurso, no prazo de at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias corridos contados a partir da data da divulga\u00e7\u00e3o  desta, sendo necess\u00e1rio o envio do registro da inscri\u00e7\u00e3o (comprovante) fornecido pelo sistema que  dever\u00e1 ser salvo ou impresso pelo proponente.  \u00a7 2\u00ba A FGM divulgar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o final das propostas inscritas, no Di\u00e1rio Oficial do  Munic\u00edpio, no prazo de at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis contados a partir do \u00faltimo dia para interposi\u00e7\u00e3o de  recurso.  Art. 44. As etapas de habilita\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de propostas obedecer\u00e3o aos  crit\u00e9rios estabelecidos em cada instrumento, de acordo com cada objeto.  Art. 45. A FGM divulgar\u00e1 o resultado da sele\u00e7\u00e3o, informando a rela\u00e7\u00e3o das propostas  selecionadas e suplentes no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio e nos seus sites na Internet no prazo de  at\u00e9 30 (trinta) dias \u00fateis contados a partir da data da divulga\u00e7\u00e3o das propostas inscritas em cada  instrumento.  Art. 46. A assinatura do Termo de Compromisso est\u00e1 condicionada ao envio de  documenta\u00e7\u00e3o complementar obrigat\u00f3ria estabelecida na Chamada P\u00fablica, em formato PDF, que  dever\u00e1 ser encaminhada por e-mail a ser disponibilizado oportunamente, no prazo de 05 (cinco) dias  \u00fateis contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do resultado final de sele\u00e7\u00e3o.  Art. 47. Decorrido o prazo para envio dos documentos, ser\u00e1 feita an\u00e1lise e  constatado o correto encaminhamento da documenta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, providenciada a assinatura do  Termo de Compromisso.  Par\u00e1grafo \u00fanico. A falta de apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer dos documentos elencados ou  a apresenta\u00e7\u00e3o em desacordo com o estabelecido, implicar\u00e1 a desclassifica\u00e7\u00e3o da proposta, sendo  comunicado ao proponente a motiva\u00e7\u00e3o e contratada a proposta seguinte, por ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  Art. 48. Publicado o extrato do Termo de Compromisso no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,  ser\u00e1 aberto o processo para pagamento, que ocorrer\u00e1 em parcela \u00fanica.  Art. 49. O pagamento dos pr\u00eamios previstos ser\u00e1 efetuado em conta-corrente ou  poupan\u00e7a zerada, em nome do proponente contemplado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em qualquer  ag\u00eancia banc\u00e1ria, desde que seja de uso exclusivo para o projeto.   Art. 50. O proponente premiado dever\u00e1 apresentar a Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento  do Objeto, em formul\u00e1rio espec\u00edfico a ser fornecido pela FGM, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o  t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da proposta.   Par\u00e1grafo \u00fanico. A Comprova\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Objeto dever\u00e1 conter os  seguintes documentos:  I - of\u00edcio de encaminhamento; II - relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto;  III - materiais que comprovem a execu\u00e7\u00e3o da atividade, por exemplo:  fotografias, v\u00eddeos, cartazes, cat\u00e1logos, clipagem.  Art. 51. A aprova\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Cumprimento do Objeto fica condicionada \u00e0  verifica\u00e7\u00e3o da regularidade dos documentos apresentados, conforme previsto nesta se\u00e7\u00e3o, bem  como \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das etapas de execu\u00e7\u00e3o correspondentes, mediante parecer do  setor da FGM respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da proposta.  \u00a0 CAPITULO IV   DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  Art. 52. Em caso de inscri\u00e7\u00e3o em duplicidade nas Chamadas P\u00fablicas, ser\u00e1   considerada v\u00e1lida, a \u00faltima inscri\u00e7\u00e3o efetivada.  Art. 53. O pagamento do subs\u00eddio de que trata este Regulamento, ser\u00e1 efetuado por   lotes, estabelecidos pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos, obedecendo a ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos   benefici\u00e1rios.  Art. 54. O Munic\u00edpio de Salvador far\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos recebidos   em conformidade com as normas e prazos estabelecidos pelo Governo Federal e Tribunal de Contas   da Uni\u00e3o.  Par\u00e1grafo \u00fanico.\u00a0  A presta\u00e7\u00e3o de contas ser\u00e1 instru\u00edda com parecer do Comit\u00ea de   Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba   14.017, de 2020, al\u00e9m dos demais documentos exigidos.  Art. 55. O controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos da Lei Federal   n\u00ba 14.017, de 2020, ser\u00e3o exercidos pela Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Matos, sem preju\u00edzo da atua\u00e7\u00e3o da   Controladoria Geral do Munic\u00edpio e dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo.  Art. 56. Os registros cont\u00e1beis, demonstrativos, processos e demais documentos   relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos pelo Munic\u00edpio ficar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de   Acompanhamento, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc e dos \u00f3rg\u00e3os de controle   para consulta a qualquer tempo.  Art. 57. Ser\u00e1 dada ampla publicidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio e   financiamento \u00e0 cultura previstas neste Decreto, as quais al\u00e9m de serem divulgadas no Di\u00e1rio Oficial   do Munic\u00edpio, no que couber, estar\u00e3o dispon\u00edveis na p\u00e1gina espec\u00edfica da Prefeitura de Salvador para   as a\u00e7\u00f5es do coronavirus.  Art. 58. Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.   ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito    KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito   PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS VALE  Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo  ANEXO \u00daNICO  CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PONTUA\u00c7\u00c3O  ITEM CRIT\u00c9RIOS PESO 30 50 100  I   Localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o,  institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o   comunit\u00e1ria, cooperativa e  empresa em \u00e1rea de maior   vulnerabilidade social   3     Localizados  em bairros  nas Zonas  Especiais   de Interesse  Social do   Munic\u00edpio de  Salvador -   ZEIS   II  Localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o,  institui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o   comunit\u00e1ria, cooperativa e  empresa em \u00e1rea de maior   vulnerabilidade social   incluindo comunidades  rurais e/ou tradicionais 3  Localizados  em   comunidades  rurais e/ou  tradicionais  (quilombos,   terras  ind\u00edgenas,   \u00e1reas  ribeirinhas e   de pescadores  artesanais,   comunidades  de ciganos,   etc.)  III  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades para   pessoas negras   2  Desenvolve  projetos e  atividades   para pessoas  negras  IV  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades para   mulheres  2  Desenvolve  projetos e  atividades   para  mulheres  V  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades para   LGBTQIA+   2  Desenvolve  projetos e  atividades   para  LGBTQIA+  VI  Espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,  organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,   cooperativa e empresa   que comprove o   desenvolvimento de  projetos e atividades para  pessoas com defici\u00eancia   2  Desenvolve  projetos e  atividades   para  pessoas com   defici\u00eancia   VII  Tempo de atua\u00e7\u00e3o do  espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,   organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,  cooperativa e empresa   na cena cultural  soteropolitana   1 at\u00e9 12 meses de 12 meses e 1  dia a 60 meses  acima de 60  meses  VIII  Faturamento / receita  do espa\u00e7o, institui\u00e7\u00e3o,   organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria,  cooperativa e empresa   referente a 2019  1 at\u00e9   R$81.000,00/  ano  de  R$81.000,01  at\u00e9   R$360.000,00/  ano  acima de  R$360.000,00   / ano  IX  M\u00e9dia mensal de  atendimento de p\u00fablico/  benefici\u00e1rio entre os  meses de setembro/2019 a   fevereiro/2020  1 at\u00e9 320 de 321 at\u00e9 600 acima de 600        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020 ", "6": "| N \u00ba 7.7976  DECRETO N\u00ba 32.874 de 25 de setembro de 2020  Estabelece protocolos setoriais para parques   p\u00fablicos municipais e restaurantes populares   municipais na forma que indica e d\u00e1 outras   provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, tendo em vista   o disposto na Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020 e na a Portaria MS/GM n\u00ba 356 de 11 de mar\u00e7o   de 2020,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia   Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia   da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara   Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana   pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando que como medida para conter o avan\u00e7o da pandemia e preservar o   maior n\u00famero de vidas foram adotadas pelo Munic\u00edpio medidas tempor\u00e1rias de isolamento social e   a\u00e7\u00f5es restritivas para o funcionamento de atividades de diferentes setores econ\u00f4micos;  Considerando que a partir de entendimentos mantidos com o Governo do Estado da   Bahia, foi acordado entre as partes um plano de fases e indicadores para garantir a retomada das   atividades econ\u00f4micas e sociais e assegurar que a reabertura seja feita de forma gradual, ordenada   e segura e com regras voltadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o e do cont\u00e1gio pelo novo coronav\u00edrus;  Considerando que o Decreto n\u00b0 32.580 de 15 de julho de 2020, que disp\u00f5e sobre os   crit\u00e9rios de reabertura dos setores que tiveram suas atividades suspensas, estabelece tratamento   espec\u00edfico para reabertura dos espa\u00e7os p\u00fablicos,  DECRETA:  Protocolo Setorial para a reabertura dos parques p\u00fablicos do Munic\u00edpio de   Salvador   Art. 1\u00ba Fica definido o seguinte protocolo setorial para uso dos parques p\u00fablicos   municipais de Salvador.  I - o Protocolo Geral, na forma do art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461 de 2020,   dever\u00e1 ser obedecido no que couber;  II - o hor\u00e1rio de funcionamento ser\u00e1 de segunda-feira a sexta-feira, das 6h   \u00e0s 17h, exceto feriados, dias em que os parques permanecer\u00e3o fechados;  III - antes da abertura dos parques, os funcion\u00e1rios e terceirizados ser\u00e3o   submetidos a testes para identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o pela COVID-19;  IV - os funcion\u00e1rios e terceirizados dever\u00e3o ser capacitados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s   medidas de combate \u00e0 pandemia, bem como nas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o correto cumprimento   deste protocolo;  V - devem ser designados acessos espec\u00edficos para entrada e sa\u00edda dos   visitantes e sempre que poss\u00edvel deve-se estabelecer fluxos \u00fanicos de movimenta\u00e7\u00e3o dos visitantes   para evitar aglomera\u00e7\u00f5es e o cruzamento de pessoas;  VI - na chegada aos parques, a temperatura dos funcion\u00e1rios, prestadores de   servi\u00e7o e visitantes deve ser aferida, e aqueles com resultado igual ou superior a 37,5\u00b0C devem ser   direcionados para acompanhamento de sa\u00fade adequado;  VII - o uso de m\u00e1scara ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para acesso e durante toda a   perman\u00eancia nos parques, inclusive durante a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas;  VIII - dever\u00e1 ser disponibilizado \u00e1lcool 70% nas entradas dos parques, nas   entradas dos sanit\u00e1rios e nas \u00e1reas de maior circula\u00e7\u00e3o de pessoas;  IX - n\u00e3o ser\u00e1 permitida a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os nas   depend\u00eancias dos parques, inclusive atrav\u00e9s de vendedores ambulantes;  X - os equipamentos de uso compartilhado, academias de gin\u00e1stica, parques   infantis e anfiteatros devem permanecer fechados;  XI - ser\u00e3o permitidas atividades esportivas individuais ou em duplas, desde   que todos os participantes usem m\u00e1scaras durante todo o per\u00edodo e seja mantido o distanciamento   m\u00ednimo de 1,5m entre as pessoas;  XII - n\u00e3o ser\u00e3o permitidas atividades que possam gerar aglomera\u00e7\u00f5es como   piqueniques, rodas de conversa, eventos, shows, pr\u00e1ticas esportivas coletivas, grupos escolares ou   religiosos e similares;  XIII - em \u00e1reas gramadas, os lugares permitidos para utiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o   demarcados para garantir o distanciamento m\u00ednimo;  XIV - devem ser afixados, em locais vis\u00edveis ao p\u00fablico, os protocolos geral e   setorial dos parques p\u00fablicos;  XV - fica proibido o uso de bebedouros nos espa\u00e7os comuns dos parques;  XVI - os sanit\u00e1rios dever\u00e3o dispor de pias com \u00e1gua, sab\u00e3o, papel toalha e   lixeira com tampa de acionamento por pedal;  XVII - pr\u00f3ximo a todos os lavat\u00f3rios, devem ser afixadas instru\u00e7\u00f5es sobre   a correta higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, inclusive quanto \u00e0 forma de fechamento das torneiras de   acionamento manual;  XVIII - o acesso de ve\u00edculos s\u00f3 ser\u00e1 permitido para pessoas com defici\u00eancia   ou mobilidade reduzida, atividades de manuten\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a ou para o desempenho de atividades   administrativas.  Protocolo Setorial para a reabertura dos restaurantes populares municipais de   Salvador   Art. 2\u00ba Fica definido o seguinte protocolo setorial para o funcionamento dos   restaurantes populares municipais de S\u00e3o Tom\u00e9 de Paripe e de Pau da Lima, a partir do dia 05 de   outubro de 2020.  I - o Protocolo Geral, na forma do art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461 de 2020,   dever\u00e1 ser obedecido no que couber;  II - o hor\u00e1rio de funcionamento dos restaurantes populares municipais ser\u00e1   de segunda-feira a sexta-feira, das 11h \u00e0s 14h;  III - enquanto durar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia no Munic\u00edpio de Salvador,   estabelecida atrav\u00e9s do Decreto n\u00b0 32.268 de 18 de mar\u00e7o de 2020, o acesso das pessoas assistidas   aos restaurantes populares ser\u00e1 gratuito;  IV - quando poss\u00edvel, devem ser instalados toldos e cadeiras nas \u00e1reas   externas para permitir maior conforto na fila de espera;  V - na entrada dos restaurantes populares a temperatura dos funcion\u00e1rios   e assistidos deve ser aferida, e aqueles com resultado igual ou superior a 37,5\u00b0C devem ser   direcionados para acompanhamento de sa\u00fade adequado;  VI - pessoas pertencentes aos grupos de risco devem ter atendimento   priorit\u00e1rio para reduzir seu tempo de perman\u00eancia nas filas e nos restaurantes;  VII - deve ser estabelecido controle de acesso para assegurar a observ\u00e2ncia   da capacidade m\u00e1xima de assistidos simult\u00e2neos no interior dos restaurantes;  VIII - devem ser designados acessos espec\u00edficos para entrada e sa\u00edda dos   assistidos de maneira a evitar o cruzamento de pessoas;  IX - \u00e9 obrigat\u00f3rio afixar os protocolos geral e setorial em locais vis\u00edveis ao   p\u00fablico e pr\u00f3ximos \u00e0s entradas;  X - o leiaute do local dever\u00e1 ser organizado para garantir o distanciamento   m\u00ednimo entre as pessoas, estabelecendo fluxos de deslocamento nos corredores;  XI - as filas que se formarem, inclusive para acesso ao restaurante, dever\u00e3o   ser ordenadas para garantir o distanciamento m\u00ednimo de 1,5m e o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras;  XII - as catracas, borboletas ou similares dever\u00e3o permanecer desativadas,   permitindo o acesso sem restri\u00e7\u00e3o f\u00edsica;  XIII - o uso de m\u00e1scaras \u00e9 obrigat\u00f3rio durante todo o per\u00edodo em que os   funcion\u00e1rios e assistidos estiverem nos restaurantes, exceto durante as refei\u00e7\u00f5es;  XIV - a dist\u00e2ncia entre as mesas deve ser de, no m\u00ednimo, 2m e a dist\u00e2ncia   entre as cadeiras de mesas diferentes deve ser de, no m\u00ednimo, 1m;  XV - cada mesa est\u00e1 limitada \u00e0 quantidade m\u00e1xima de 2 ou 4 pessoas, de   acordo com a sua dimens\u00e3o;  XVI - os assentos e os equipamentos que n\u00e3o puderem ser utilizados para   garantir o afastamento m\u00ednimo dever\u00e3o ser retirados ou isolados;  XVII - dever\u00e3o ser instaladas barreiras f\u00edsicas em frente aos balc\u00f5es de   entrega de refei\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel, nas mesas de refei\u00e7\u00f5es;  XVIII - quando poss\u00edvel, deve-se manter as portas e janelas abertas para   melhorar a ventila\u00e7\u00e3o do local, n\u00e3o sendo permitido o uso de ventiladores, e no caso de ambiente   refrigerado, o sistema n\u00e3o pode ficar no modo de recircula\u00e7\u00e3o do ar;  XIX - os funcion\u00e1rios dos restaurantes ir\u00e3o preparar os pratos a serem   servidos aos assistidos, sempre utilizando os EPIs necess\u00e1rios, como m\u00e1scara, face shield, avental,   toucas e luvas descart\u00e1veis;  XX - os assistidos dever\u00e3o permanecer a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1m em   rela\u00e7\u00e3o ao balc\u00e3o de entrega dos alimentos, com uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara;  XXI - os talheres fornecidos aos assistidos ser\u00e3o exclusivamente descart\u00e1veis;  XXII - s\u00f3 \u00e9 permitido a disponibiliza\u00e7\u00e3o de temperos, molhos, condimentos e   similares de forma individualizada, em sach\u00eas;  XXIII - os assistidos ser\u00e3o orientados a guardarem suas m\u00e1scaras durante as   refei\u00e7\u00f5es em papel toalha ou guardanapos de papel, que ser\u00e3o fornecidos pelos restaurantes;  XXIV - as mesas e cadeiras ser\u00e3o higienizadas frequentemente com sanitizante   adequado, seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante;  XXV - os bebedouros ser\u00e3o higienizados com frequ\u00eancia, devendo ser isoladas   as torneiras que permitem o consumo direto no bebedouro, permitindo somente o consumo de \u00e1gua   utilizando copos descart\u00e1veis;  XXVI - os assistidos devem ser orientados a higienizar as m\u00e3os com \u00e1lcool 70%   antes e depois do uso do bebedouro;  XXVII - dever\u00e3o ser disponibilizados dispensadores de \u00e1lcool 70% nos acessos   aos restaurantes, nos acessos aos sanit\u00e1rios, pr\u00f3ximo aos bebedouros e \u00e0s mesas de refei\u00e7\u00e3o e em   locais de maior circula\u00e7\u00e3o de pessoas;  XXVIII - os restaurantes devem ser adequadamente higienizados antes da   abertura e ap\u00f3s o encerramento das atividades;  XXIX - os funcion\u00e1rios e terceirizados dever\u00e3o ser capacitados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s   medidas de combate \u00e0 pandemia, inclusive quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de qualquer sintoma compat\u00edvel   com infec\u00e7\u00e3o pela COVID-19 ou da confirma\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico positivo de pessoas que possuam   conv\u00edvio, assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o correto cumprimento deste protocolo;  XXX - durante o atendimento aos assistidos, os funcion\u00e1rios e terceirizados   n\u00e3o devem usar adornos tipo pulseiras, brincos, rel\u00f3gios e an\u00e9is, al\u00e9m de manter as unhas aparadas   e no caso de funcion\u00e1rios que utilizam \u00f3culos, estes devem ser higienizados com \u00e1gua e sab\u00e3o antes   e ap\u00f3s o expediente;  XXXI - objetos de uso pessoal, tais como talheres, copos, pratos, garrafas e   objetos de trabalho, n\u00e3o devem ser compartilhados;  XXXII - dever\u00e1 ser observada a boa etiqueta respirat\u00f3ria, como, por exemplo,   cobrir a boca e o nariz com o antebra\u00e7o ou len\u00e7o descart\u00e1vel ao espirrar ou tossir;  XXXIII - os sanit\u00e1rios dever\u00e3o dispor de pias com \u00e1gua, sab\u00e3o, papel toalha e   lixeira com tampa de acionamento por pedal;  XXXIV - pr\u00f3ximo a todos os lavat\u00f3rios, devem ser afixadas instru\u00e7\u00f5es sobre   a correta higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, inclusive quanto \u00e0 forma de fechamento das torneiras de         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  SEXTA-FEIRA 25 DE SETEMBRO DE 2020  ", "7": "| N \u00ba 7.797 7  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  acionamento manual.  Altera\u00e7\u00f5es de Protocolos  Art. 3\u00ba Fica alterado o artigo 2\u00b0 do Decreto n\u00ba 32.589, de 18 de julho de 2020, que   passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:  \u201cArt. 2\u00b0........................................................................................................  IV \u2013 fica autorizada a experimenta\u00e7\u00e3o, teste ou prova de produtos dos   estabelecimentos, desde que obedecidos os seguintes requisitos:  a) seja disponibilizado \u00e1lcool 70% na entrada dos espa\u00e7os   reservados aos provadores para que os clientes realizem a   higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os antes e depois do manuseio de roupas   ou produtos;  b) o uso de m\u00e1scara \u00e9 obrigat\u00f3rio durante todo o per\u00edodo de prova   dos produtos;  c) os provadores s\u00f3 devem ser utilizados para a experimenta\u00e7\u00e3o   de produtos pelos clientes, devendo permanecer isolados   quando n\u00e3o estiverem em uso;   d) n\u00e3o ser\u00e1 permitida a entrada de acompanhantes no provador,   exceto para crian\u00e7as, idosos e pessoas com dificuldade   de locomo\u00e7\u00e3o, quando est\u00e1 autorizada a entrada de 1   acompanhante;   e) os provadores dever\u00e3o ser desinfetados frequentemente com   \u00e1lcool 70% ou outros sanitizantes autorizados pela ANVISA;  f) n\u00e3o devem ser entregues placas, cart\u00f5es, fichas ou qualquer   outro utens\u00edlio com o n\u00famero de itens que o cliente est\u00e1 levando   para o provador;  g) antes e ap\u00f3s a experimenta\u00e7\u00e3o de acess\u00f3rios como brincos,   an\u00e9is, pulseiras, colares e rel\u00f3gios os clientes dever\u00e3o higienizar   as m\u00e3os com \u00e1lcool 70%.\u201d (NR)  Art. 4\u00ba Fica alterado o artigo 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.798, de 04 de setembro de 2020, que   passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:  \u201cArt. 1\u00b0........................................................................................................  V \u2013 o n\u00famero de alunos ser\u00e1 limitado a 50% da capacidade de cada sala,   devendo ser mantido um distanciamento de, pelo menos, 1,5m entre as   pessoas, com os locais das cadeiras para as aulas e aqueles reservados aos   alunos e professores de dan\u00e7a devidamente demarcados no ch\u00e3o;  XII \u2013 continua proibido o funcionamento presencial de escolas que gerem   contato f\u00edsico ou proximidade entre os alunos como artes marciais e outras   atividades semelhantes, assim como o funcionamento presencial de cursos   pr\u00e9-vestibulares, preparat\u00f3rios para o ENEM e preparat\u00f3rios para concursos   de forma geral;  ...................................................................................................................  XIX \u2013 devem ser obedecidos os decretos vigentes, inclusive os que estabelecem   restri\u00e7\u00f5es/proibi\u00e7\u00e3o de funcionamento para setores ou atividades espec\u00edficos,   como teatros, lanchonetes, cantinas, eventos, exposi\u00e7\u00f5es etc.;  ...................................................................................................................  XLII \u2013 fica autorizado o funcionamento de escolas, academias e est\u00fadios   de dan\u00e7a, bal\u00e9, jazz, sapateado, dan\u00e7as urbanas e semelhantes, desde que,   al\u00e9m das demais medidas previstas nesse protocolo, sejam obedecidos os   seguintes requisitos:  a) fica proibida a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios, coreografias e   apresenta\u00e7\u00f5es que gerem contato f\u00edsico ou redu\u00e7\u00e3o do   distanciamento m\u00ednimo de 1,5 entre as pessoas, inclusive   professores e instrutores;  b) as turmas dever\u00e3o ter composi\u00e7\u00e3o fixa de alunos de maneira   a permitir a rastreabilidade caso necess\u00e1rio;  c) os alunos n\u00e3o poder\u00e3o usar nos estabelecimentos os mesmos   cal\u00e7ados que utilizaram nos ambientes externos para chegar   \u00e0s escolas;  d) as mochilas, bolsas e sacolas dever\u00e3o ser armazenadas em   locais espec\u00edficos para este fim, devendo-se evitar o contato   entre esses utens\u00edlios.\u201d (NR)  Disposi\u00e7\u00f5es Finais  Art. 5\u00ba Os titulares dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, no   \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, poder\u00e3o expedir normas complementares, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o   deste Decreto, e decidir casos omissos.  Art. 6\u00ba Fica revogado o inciso XXX do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.656 de 05 de agosto   de 2020.  Art. 7\u00ba Este Decreto entra em vigor no dia 28 de setembro do presente ano.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 25 de setembro de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  BRUNO OITAVEN BARRAL Secret\u00e1rio Municipal da Educa\u00e7\u00e3o  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  JO\u00c3O RESCH LEAL Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade,   Inova\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO Secret\u00e1rio Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o  da Cidade  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento   e Urbanismo  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS VALE  Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA Secret\u00e1rio Municipal do Trabalho, Esportes   e Lazer  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e   Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  IVETE ALVES DO SACRAMENTO Secret\u00e1ria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS  Secret\u00e1ria Municipal de Pol\u00edticas para As   Mulheres,Inf\u00e2ncia e Juventude  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO Controladora Geral do Munic\u00edpio   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-09-25T17:19:17-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}