{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 TER\u00c7A-FEIRA,  07 DE JULHO DE 2020  ", "1": "| N \u00ba 7.714  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   DECRETOS NUMERADOS   DECRETO N\u00ba 32.545 de 02 de julho de 2020  Publicado no DOM Extra de 02/07/2020 Republicado port er sa\u00eddo incompleto  Regulamenta as a\u00e7\u00f5es destinadas ao  Reassentamento das fam\u00edlias atingidas pelo  Programa de Saneamento Ambiental e de  Urbaniza\u00e7\u00e3o do Sub\u00farbio de Salvador - 1\u00aa Etapa:  Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso das  atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, considerando o disposto nos  artigos 8\u00b0 e 9\u00b0 do Cap\u00edtulo IV - Do Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, da Lei n\u00b0 74 de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es  destinadas ao reassentamento das fam\u00edlias atingidas pelo Programa de Saneamento Ambiental e de  Urbaniza\u00e7\u00e3o do Sub\u00farbio de Salvador - 1\u00aa Etapa: Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea,  DECRETA:  CAPITULO I  DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  Art. 1\u00ba Ficam estabelecidas as normas e procedimentos para aplica\u00e7\u00e3o do disposto   nos arts. 8\u00ba e 9\u00ba da Lei n\u00ba 74/2020.   CAPITULO II  DA COMPENSA\u00c7\u00c3O SOCIAL  Se\u00e7\u00e3o I  Do P\u00fablico   Art. 2\u00ba Ser\u00e3o beneficiadas pelas modalidades de compensa\u00e7\u00e3o social previstas   no art. 9\u00ba da Lei n\u00b0 74/2020 apenas as fam\u00edlias e pessoas inseridas no Cadastro Socioecon\u00f4mico do   Projeto Novo Mane Dend\u00ea, realizado em 2018 pela Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF e atualizado   em 2020 pela Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas - SEINFRA, per\u00edodo este que   constitui a linha de corte oficial adotada pelo Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, desde que sejam atendidas   as condi\u00e7\u00f5es e os crit\u00e9rios estabelecidos no Plano de Reassentamento e Reinser\u00e7\u00e3o de Atividades   Econ\u00f4micas (PRR).  \u00a7 1\u00ba As medidas de compensa\u00e7\u00e3o previstas para os inquilinos est\u00e3o condicionadas   \u00e0 perman\u00eancia da fam\u00edlia no im\u00f3vel registrado pelo cadastro socioecon\u00f4mico at\u00e9 o momento da   negocia\u00e7\u00e3o.   \u00a7 2\u00ba Os inquilinos e os ocupantes de im\u00f3veis cedidos a t\u00edtulo gratuito que venham a   ocupar os respectivos im\u00f3veis ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o cadastral de 2020 s\u00f3 far\u00e3o jus ao B\u00f4nus Moradia.  \u00a7 3\u00ba Todas as op\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 74/2020 devem observar os requisitos   elencados na tabela constante do Anexo I deste Decreto.   Se\u00e7\u00e3o II  Das Formas de Compensa\u00e7\u00e3o  Art. 3\u00ba As compensa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o concedidas somente nos casos de comprovada   regularidade da propriedade ou posse da moradia existente, devendo ser apresentado, no m\u00ednimo,   02 (dois) dos seguintes comprovantes de pagamento:  I -IPTU;   II -\u00e1gua;  III -energia;  IV -telefone fixo;   V -inscri\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os p\u00fablicos;  VI -outros que, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, sejam capazes de comprovar a posse.  Art. 4\u00ba O Reassentamento em im\u00f3vel residencial \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o social   que visa ao atendimento das fam\u00edlias a serem reassentadas, conforme crit\u00e9rios de elegibilidade   estabeleacidos no PRR, no qual ser\u00e3o ofertadas unidades habitacionais de interesse social   compostas de, no m\u00ednimo, dois dormit\u00f3rios, sala, cozinha, banheiro e \u00e1rea de servi\u00e7o e dotadas de   servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento e infraestrutura.  \u00a7 1\u00ba O Projeto disponibilizar\u00e1 as moradias sem \u00f4nus para as fam\u00edlias optantes por   esta modalidade.   \u00a7 2\u00ba. As fam\u00edlias a serem reassentadas nas unidades habitacionais constru\u00eddas no   \u00e2mbito do Programa \u201cMinha Casa, Minha Vida\u201d (PMCMV), no Residencial Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, dever\u00e3o   atender, al\u00e9m dos crit\u00e9rios de elegibilidade estabelecidos no PRR, aqueles fixados pelo PMCMV.      \u00a7 3\u00ba \u00c9 vedada a concess\u00e3o de mais de uma unidade habitacional constru\u00edda pelo   Munic\u00edpio do Salvador por fam\u00edlia, conforme defini\u00e7\u00e3o do IBGE, independentemente da quantidade   de pessoas que nela vir\u00e3o a residir.     \u00a7 4\u00ba As fam\u00edlias coabitantes dever\u00e3o comprovar a capacidade de autossustento para   fazerem jus \u00e0 unidade habitacional.  \u00a7 5\u00ba Esta modalidade n\u00e3o se apresenta como op\u00e7\u00e3o para im\u00f3veis em estado de   abandono, desocupados, lotes, constru\u00e7\u00e3o sem telhado, aplicando-se, em tais casos, a compensa\u00e7\u00e3o   financeira.       \u00a7 6\u00ba Nas hip\u00f3teses em que for comprovada vulnerabilidade e/ou risco social,   a solu\u00e7\u00e3o adotada ser\u00e1 definida pelo Laudo Social validado por profissional de servi\u00e7o social da   Prefeitura.  \u00a7 7\u00ba O Termo de Recebimento da Unidade Habitacional constru\u00edda pelo Munic\u00edpio do   Salvador poder\u00e1 dispor sobre outras condi\u00e7\u00f5es, observado o interesse p\u00fablico.  Art. 5\u00ba O Reassentamento Monitorado \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o social que consiste   na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis edificados residenciais ou de uso misto, novo ou usado, e dispon\u00edveis para   aliena\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o, at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais), escalonado   por faixa de subs\u00eddio, a ser regulamentado pela Secretaria Municipal da Fazenda.  \u00a7 1\u00ba A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel de valor superior poder\u00e1 ocorrer, hip\u00f3tese em que a   fam\u00edlia ser\u00e1 \u00fanica e exclusivamente respons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a.  \u00a7 2\u00ba Caso o valor do im\u00f3vel adquirido para reassentamento da fam\u00edlia seja inferior   ao valor m\u00e1ximo de que trata o caput deste artigo, n\u00e3o gerar\u00e1 direito \u00e0 fam\u00edlia receber qualquer   cr\u00e9dito relativo a esta diferen\u00e7a.     \u00a7 3\u00ba Esta modalidade n\u00e3o se apresenta como op\u00e7\u00e3o para im\u00f3veis em estado de   abandono, desocupados, lotes, constru\u00e7\u00e3o sem telhado, aplicando-se, em tais casos, a compensa\u00e7\u00e3o   financeira.       \u00a7 4\u00ba Caso o im\u00f3vel a ser adquirido possua d\u00e9bitos frente aos cofres municipais, o   vendedor estar\u00e1 ciente de que a eventual d\u00edvida existente dever\u00e1 ser debitada do valor do im\u00f3vel.  \u00a7 5\u00ba O optante do Reassentamento Monitorado ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias,   prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para indicar o im\u00f3vel pretendido, a partir da assinatura do Termo de   Aceite da Op\u00e7\u00e3o.     \u00a7 6\u00ba Os im\u00f3veis a serem adquiridos dever\u00e3o obedecer aos crit\u00e9rios abaixo:  I -n\u00e3o estar instalado em zonas n\u00e3o edific\u00e1veis; ser de alvenaria; possuir   instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias completas; estar em boas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e adequados ao   uso; atender aos crit\u00e9rios de habitabilidade,  bem como estar desembara\u00e7ado de quaisquer \u00f4nus,   condi\u00e7\u00f5es estas a serem avaliadas pela Administra\u00e7\u00e3o Municipal.  II -dispor de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de titularidade, comprovada por meio de   matr\u00edcula do registro de im\u00f3veis, escritura p\u00fablica, instrumento de cess\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es,   contrato de compra e venda, concess\u00e3o especial de uso, senten\u00e7a judicial com tr\u00e2nsito em julgado   ou qualquer outro meio que se justifique a propriedade ou a posse alegada, avaliado a crit\u00e9rio da   Administra\u00e7\u00e3o.  Art. 6\u00ba O B\u00f4nus Moradia ser\u00e1 pago concomitante \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o do imovel pelo   inquilino.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA TER\u00c7A-FEIRA 07 DE JULHO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.7142  Art. 7\u00ba O Apoio Moradia Tempor\u00e1rio \u00e9 esp\u00e9cie de benef\u00edcio mensal destinado   \u00e0 realoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das fam\u00edlias optantes pelas novas unidades habitacionais e poder\u00e1,   excepcionalmente, ser pago ao optante do Reassentamento Monitorado nos casos em que a   Administra\u00e7\u00e3o julgue necess\u00e1rio.        Par\u00e1grafo \u00fanico. A partir do valor estabelecido no laudo de avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel de   origem, ser\u00e1 aplicado o percentual de 0,5% para pagamento do Apoio Moradia Tempor\u00e1rio, sendo o   valor resultante enquadrado nas seguintes faixas:   I -R$400,00 (quatrocentos reais), para im\u00f3veis avaliados at\u00e9 R$80.000,00;  II -R$600,00 (seiscentos reais), para im\u00f3veis avaliados acima R$80.000,00.   Art. 8\u00ba A Ajuda Mudan\u00e7a destinada a apoiar as fam\u00edlias no processo de traslado   para o im\u00f3vel tempor\u00e1rio e/ou definitivo tem valor fixo de R$ 600,00 (seiscentos reais) por opera\u00e7\u00e3o,   independente da op\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o.  Art. 9\u00ba Os propriet\u00e1rios ou possuidores de mais de uma unidade habitacional far\u00e3o   jus a apenas uma alternativa de compensa\u00e7\u00e3o voltada para a sua moradia, devendo os demais   im\u00f3veis que porventura sejam afetados, ser compensados financeiramente.   Art. 10. O Aux\u00edlio Financeiro ser\u00e1 destinado ao ocupante de boa-f\u00e9 de im\u00f3vel   identificado e cadastrado em \u00e1rea p\u00fablica dentro da poligonal de interven\u00e7\u00e3o do Projeto Novo Man\u00e9   Dend\u00ea, que opte em n\u00e3o mais permanecer na \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o do Projeto, para compensar as   benfeitorias existentes, com base na avalia\u00e7\u00e3o a ser efetuada pela Secretaria Municipal da Fazenda.   Art. 11. A indeniza\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o destinada   ao possuidor de atividade comercial exercida em im\u00f3vel privado a ser afetado na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do  Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea.  \u00a7 1\u00ba A indeniza\u00e7\u00e3o prevista no caput dever\u00e1 ocorrer a partir de par\u00e2metros a serem  delineados por peritos avaliadores da Secretaria Municipal da Fazenda, levando-se em considera\u00e7\u00e3o  o fundo de com\u00e9rcio do neg\u00f3cio.  \u00a7 2\u00ba Para os que exercem atividades comerciais e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, informais  ou como aut\u00f4nomos, quando n\u00e3o existir registro da movimenta\u00e7\u00e3o financeira, a apura\u00e7\u00e3o se basear\u00e1  na avalia\u00e7\u00e3o do fundo de com\u00e9rcio ou nas evid\u00eancias apresentadas.  Art. 12. A indeniza\u00e7\u00e3o de terrenos e benfeitorias em \u00e1reas privadas ocorrer\u00e1  mediante pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o de laudo pela SEFAZ, sendo utilizando como base o maior valor dentre os  seguintes par\u00e2metros: avalia\u00e7\u00e3o realizada por perito oficial ou o Valor Venal utilizado para apura\u00e7\u00e3o  do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU.  Art. 13. Os im\u00f3veis que venham a ser atingidos parcialmente estar\u00e3o sujeitos \u00e0  compensa\u00e7\u00e3o financeira, conforme laudo de avalia\u00e7\u00e3o da SEFAZ ou por meio de servi\u00e7os de melhoria  no im\u00f3vel.   Se\u00e7\u00e3o III  Da Operacionaliza\u00e7\u00e3o  Art. 14. O Reassentamento Monitorado ser\u00e1 operacionalizado conforme descri\u00e7\u00e3o   abaixo:   I -cada fam\u00edlia, informada do valor e dos crit\u00e9rios, devidamente capacitada e   apoiada pelo Escrit\u00f3rio de Campo do Trabalho Social, buscar\u00e1 na regi\u00e3o, moradia que atenda aos   referidos pre\u00e7o e crit\u00e9rios;  II -a moradia identificada dever\u00e1 ser submetida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela equipe t\u00e9cnica   da Unidade de Gest\u00e3o do Projeto (UGP), por meio do Escrit\u00f3rio do Trabalho Social, com o apoio da   SEFAZ que, ap\u00f3s verificar a sua concord\u00e2ncia com os crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, aprova a compra   do im\u00f3vel;   III -atendendo os im\u00f3veis aos crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, ser\u00e1 firmado um   instrumento de transa\u00e7\u00e3o entre o benefici\u00e1rio do programa de reassentamento monitorado, o   terceiro propriet\u00e1rio do bem a ser adquirido e o Munic\u00edpio do Salvador, mediante repasse do valor   apurado na forma prevista neste Decreto.  \u00a7 1\u00ba O pre\u00e7o da aquisi\u00e7\u00e3o do bem de propriedade do terceiro mencionado no inciso   III deste artigo ser\u00e1 pago diretamente ao mesmo terceiro.  \u00a7 2\u00ba Nenhum valor ser\u00e1 entregue diretamente ao benefici\u00e1rio.  \u00a7 3\u00ba O pagamento do pre\u00e7o ao terceiro poder\u00e1 ser realizado mediante emiss\u00e3o de   cheque administrativo ou dep\u00f3sito banc\u00e1rio, ap\u00f3s a assinatura do Termo de Compromisso, Quita\u00e7\u00e3o   e Recebimento - TCR.  IV -a fam\u00edlia beneficiada com o reassentamento monitorado ter\u00e1 o prazo de 15   (quinze) dias para desocupar a habita\u00e7\u00e3o e transferir-se para o im\u00f3vel adquirido.  CAPITULO V  DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  Art. 15. As fam\u00edlias que j\u00e1 foram contempladas em programas habitacionais da  esfera p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e3o ser beneficiadas com unidades habitacionais constru\u00eddas pelo Projeto  Novo Mane Dend\u00ea ou pelo Programa Minha Casa Minha Vida vinculado ao Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea,  ressalvado se houver comprova\u00e7\u00e3o do distrato com o programa inicialmente vinculado, podendo ser  beneficiadas, no entanto, por outras formas de compensa\u00e7\u00e3o compat\u00edveis.  Art. 16. O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por eventuais obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas pelos  benefici\u00e1rios do Projeto perante terceiros.   Art. 17. A operacionaliza\u00e7\u00e3o e pagamento dos benef\u00edcios Apoio Moradia Tempor\u00e1rio  e Ajuda Mudan\u00e7a, previstos neste Decreto, ser\u00e3o realizados conjuntamente pela UGP e Secretaria  Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza - SEMPRE.   Art. 18. O Plano de Reassentamento e Reinser\u00e7\u00e3o de Atividades Econ\u00f4micas (PRR)  do Programa Novo Man\u00e9 Dend\u00ea est\u00e1 dispon\u00edvel para consulta p\u00fablica no site www.novomanedende. salvador.ba.gov.br.  Art. 19. As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o deste Decreto correr\u00e3o \u00e0 conta das  dota\u00e7\u00f5es consignadas no or\u00e7amento do Poder Executivo para a SEINFRA e SEFAZ, conforme disposto  em ato espec\u00edfico, na forma da lei.   Art. 20. Este Decreto entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 02 de julho de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas,  em exerc\u00edcio  Situa\u00e7\u00e3o  do Im\u00f3vel  Classifica\u00e7\u00e3o do Afetado Situa\u00e7\u00e3o de  Utiliza\u00e7\u00e3o  Politica de Atendimento/Modalidade de  Compensa\u00e7\u00e3o  Op\u00e7\u00e3o 1 -  Reassentamento em conjunto habitacional +  Apoio Moradia Tempor\u00e1rio +  Ajuda mudan\u00e7a (2 vezes) Op\u00e7\u00e3o 2 - Reassentamento no Residencial Novo Man\u00e9  Dend\u00ea (MCMV) + Ajuda mudan\u00e7a  Op\u00e7\u00e3o 3 -  Reassentamento Monitorado +  Ajuda  mudan\u00e7a Op\u00e7\u00e3o 4 - Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro +   Ajuda  mudan\u00e7a  Alugado Op\u00e7\u00e3o \u00danica -  Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro Op\u00e7\u00e3o 1 - Reassentamento no Residencial Novo Man\u00e9  Dend\u00ea (MCMV) +  Ajuda mudan\u00e7a  Op\u00e7\u00e3o 2 -  Bonus Moradia + Ajuda mudan\u00e7a Coabitantes de familias   (Afeta\u00e7\u00e3o total -  demonstrada capacidade   economica)  Cedido Op\u00e7\u00e3o 1 -  Reassentamento em conjunto habitacional +   Apoio Moradia Tempor\u00e1rio + Ajuda mudan\u00e7a (2 vezes)  Op\u00e7\u00e3o 1 -  Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro pela parte  afetada  Op\u00e7\u00e3o 2 -  Compensa\u00e7\u00e3o por servi\u00e7o  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros  Uso Pr\u00f3prio Op\u00e7\u00e3o \u00danica - Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro da parte  f\u00edsica + Indeniza\u00e7\u00e3o de Atividade Economica  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros Alugado/Cedido Op\u00e7\u00e3o \u00danica - Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro da parte  f\u00edsica   Inquilinos/ Cedidos Alugado/Cedido Op\u00e7\u00e3o \u00danica -  Indeniza\u00e7\u00e3o de Atividade Econ\u00f4mica  Uso Pr\u00f3prio Para a parte residencial aplica-se os crit\u00e9rios de uso  residencial e para a parte comercial os crit\u00e9rios de uso  comercial  Alugado/Cedido Op\u00e7\u00e3o \u00fanica -  Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro  Inquilinos/ Cedidos Alugado/Cedido Para a parte residencial aplica-se os crit\u00e9rios de uso  residencial e para a parte comercial os crit\u00e9rios de uso  comercial  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros Uso Pr\u00f3prio Op\u00e7\u00e3o \u00fanica -  Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro da parte  f\u00edsica + Ajuda Mudan\u00e7a  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros Alugado/Cedido Op\u00e7\u00e3o \u00fanica -  Indeniza\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio Financeiro da parte  f\u00edsica    Inquilinos/ Cedidos Alugado/Cedido Op\u00e7\u00e3o \u00fanica - B\u00f4nus Moradia  Afeta\u00e7\u00e3o  Total  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros         Uso Pr\u00f3prio  Afeta\u00e7\u00e3o  Total  IM\u00d3VEIS DE USO INSTITUCIONAL  Afeta\u00e7\u00e3o  Total  Afeta\u00e7\u00e3o  Parcial  IM\u00d3VEIS DE USO COMERCIAL  Afeta\u00e7\u00e3o  Total  IM\u00d3VEIS DE USO RESIDENCIAL  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros   Inquilinos/ Cedidos Alugado  Propriet\u00e1rios e/ou Posseiros        Uso Pr\u00f3prio  IM\u00d3VEIS DE USO MISTO  DECRETO N\u00ba 32.561 de 07 de julho de 2020  Prorroga medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle para  enfrentamento do COVID-19 no \u00e2mbito do Munic\u00edpio  de Salvador, estabelece protocolos setoriais na  forma que indica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, tendo em vista   o disposto na Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020 e na a Portaria MS/GM n\u00ba 356 de 11 de mar\u00e7o   de 2020,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia   Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia   da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara   Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana   pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV),  DECRETA:  Prorroga\u00e7\u00e3o das Medidas de Preven\u00e7\u00e3o e Controle para Enfrentamento do         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  TER\u00c7A-FEIRA 07 DE JULHO DE 2020 ", "3": "| N \u00ba 7.714 3  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  COVID-19 Art. 1\u00ba Ficam prorrogadas at\u00e9 15 de julho de 2020, as seguintes medidas de   preven\u00e7\u00e3o e controle para enfrentamento do COVID-19:  I -a suspens\u00e3o das atividades das Academias de Gin\u00e1stica, Cinemas, Teatros  e demais Casas de Espet\u00e1culo e Parques Infantis privados, observado o disposto no art. 5\u00ba do Decreto  n\u00ba 32.256, de 2020, no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.317, de 2020, no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.350,  de 2020, no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso I do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415,  de 18 de maio de 2020, no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso  I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso I do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544,  de 30 de junho de 2020;  II -a limita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico em no m\u00e1ximo 50 (cinquenta) pessoas para  eventos que causem aglomera\u00e7\u00e3o, ainda que previamente autorizados pelo Poder P\u00fablico, na forma  do disposto no art. 4\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.350,  de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso IIII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba  32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020,  no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso II do art. 2\u00ba do Decreto  n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020, observadas as demais restri\u00e7\u00f5es municipais para enfrentamento  da pandemia decorrente do COVID-19;  III -a suspens\u00e3o do funcionamento dos Clubes Sociais, Recreativos e  Esportivos, na forma do disposto no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.272, no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.326, de  2020, no inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.352, de 2020, no inciso V do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378,  de 2020, no inciso IV do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso IV do art. 1\u00ba do  Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso IV do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho  de 2020 e no inciso III do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  IV -interdi\u00e7\u00e3o das Praias para uso pela popula\u00e7\u00e3o e proibi\u00e7\u00e3o absoluta da  realiza\u00e7\u00e3o de atividades de com\u00e9rcio nas praias do Munic\u00edpio de Salvador, na forma do disposto no  art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.326, de 2020, no inciso III do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.352, de 2020, no inciso  VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso V do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio  de 2020, no inciso V do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso V do art. 1\u00ba  do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso IV do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de  junho de 2020;  V -suspens\u00e3o das atividades de estabelecimentos caracterizados como  Com\u00e9rcio de Rua, na forma do disposto no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.297, de 2020, no art. 4\u00ba do Decreto  n\u00ba 32.326, de 2020, no inciso IV do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.352, de 2020, no inciso VII do art. 1\u00ba do  Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso VI do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no  inciso VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba  32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso V do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  VI -a aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es referentes ao funcionamento dos  estabelecimentos de Call Center na forma do disposto no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.272, de 2020, no  art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 32.326, de 2020, no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.356, de 2020, no inciso VIII do art. 1\u00ba  do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso VII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no  inciso VII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso VII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba  32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso VI do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  VII -a suspens\u00e3o do funcionamento das casas de show e espet\u00e1culos de  qualquer natureza, boates, danceterias, sal\u00f5es de dan\u00e7a, casas de festa e eventos, sal\u00f5es de beleza,  bares, restaurantes, lanchonetes e lojas de conveni\u00eancia situadas em postos de combust\u00edveis, na  forma do disposto no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.332,  de 2020, no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso IX do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba  32.378, de 2020, no inciso VIII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso VIII do  art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso VIII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de  15 de junho de 2020 e no inciso VII do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  VIII -a proibi\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de qualquer a\u00e7\u00e3o que implique em emiss\u00e3o  sonora, atrav\u00e9s de quaisquer equipamentos, em logradouros p\u00fablicos ou quaisquer estabelecimentos  particulares, na forma do disposto no art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba  32.332, de 2020, no inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto  n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso IX do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso IX do  art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso IX do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15  de junho de 2020 e no inciso VIII do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  IX -a determina\u00e7\u00e3o de fechamento dos Mercados Municipais de Itapu\u00e3, de  Cajazeiras, das Flores, do Bonfim e do Mercado Municipal Ant\u00f4nio Lima (Liberdade), na forma do  disposto no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.332, de 2020, no inciso III  do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso XI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso  X do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461,  de 01 de junho de 2020 no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso  IX do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  X -a suspens\u00e3o da exig\u00eancia do pagamento pela utiliza\u00e7\u00e3o dos  estacionamentos p\u00fablicos abertos localizados em vias p\u00fablicas - Zona Azul, na forma do disposto  no art. 7\u00ba do Decreto n\u00ba 32.287, de 2020, do art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 32.332, de 2020, no inciso V do art.  1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso I do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso XIII do art. 1\u00ba  do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso XII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020,  no inciso XI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso XI do art. 1\u00ba do Decreto  n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso X do art. 2\u00ba Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020;  XI -a determina\u00e7\u00e3o que os mercados e supermercados do Munic\u00edpio  de Salvador estabele\u00e7am hor\u00e1rio especial para atendimento exclusivo para idosos, pessoas com   diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer e em uso de medicamentos imunossupressores, das 7h \u00e0s 9h, na forma do   art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 32.287, de 2020, do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.297, de 2020, do art. 6\u00ba do Decreto   n\u00ba 32.332, de 2020, no inciso VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso XIV do art. 1\u00ba do   Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso XIII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no   inciso XII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso XII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba   32.499, de 15 de junho de 2020 e no inciso XI do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020.  Par\u00e1grafo \u00fanico. O disposto no inciso III deste artigo n\u00e3o se aplica aos clubes  profissionais de futebol, que dever\u00e3o observar o protocolo geral, na forma do art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba  32.461, de 2020, e setorial para atividade de treinamento, conforme disposto no Decreto n\u00ba 32.499,  de 15 de junho de 2020;  Prorroga\u00e7\u00e3o das Regras para Shoppings Centers, Centros Comerciais e  demais estabelecimentos correlatos  Art. 2\u00ba Os Shopping Centers dever\u00e3o permanecer fechados ao p\u00fablico at\u00e9 15  de julho de 2020, podendo, entretanto, funcionar de segunda a s\u00e1bado, das 12h \u00e0s 20h, em modelo  de drive thru, conforme protocolo pr\u00f3prio para esta opera\u00e7\u00e3o na forma do Anexo \u00danico do Decreto  n\u00ba 32.415, de 18 de maio 2020.  \u00a7 1\u00ba Os centros comerciais e demais estabelecimentos correlatos poder\u00e3o  funcionar em modelo de drive thru, desde que submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia de  Tr\u00e2nsito de Salvador - TRANSALVADOR e dentro das regras estabelecidas no caput deste artigo.  \u00a7 2\u00ba Fica autorizado o funcionamento de cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios e demais  estabelecimentos de sa\u00fade, bem como supermercados situados nos Shopping Centers, desde que  possuam acesso independente.  \u00a7 3\u00ba Os estabelecimentos situados em Centros Comerciais, cujas atividades  n\u00e3o estejam suspensas na forma do art. 1\u00ba deste Decreto, que possuem acesso exclusivo e  independente do empreendimento, poder\u00e3o funcionar, respeitando o cumprimento das demais  regras estabelecidas nos decretos vigentes.  \u00a7 4\u00ba O n\u00e3o cumprimento das medidas estabelecidas neste artigo ser\u00e1  caracterizado como infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal e sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades e san\u00e7\u00f5es  aplic\u00e1veis, inclusive, no que couber, cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento.  Disposi\u00e7\u00f5es Finais Art. 3\u00ba Os titulares dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e   Funda\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, poder\u00e3o expedir normas complementares, relativamente  \u00e0 execu\u00e7\u00e3o deste Decreto, e decidir casos omissos.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 07 de julho de  2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL Chefe de Gabinete do Prefeito  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  PAULO GANEM SOUTO Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO Secret\u00e1rio Municipal de Ordem P\u00fablica  BRUNO OITAVEN BARRAL Secret\u00e1rio Municipal da Educa\u00e7\u00e3o  LEONARDO SILVA PRATES Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade  JO\u00c3O RESCH LEAL Secret\u00e1rio Municipal de Sustentabilidade, Inova\u00e7\u00e3o  e Resili\u00eancia  F\u00c1BIO RIOS MOTA Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social  e Combate \u00e0 Pobreza, em exerc\u00edcio  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO Secret\u00e1rio Municipal de Manuten\u00e7\u00e3o  da Cidade  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento   e Urbanismo  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS VALE  Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e  Turismo  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA Secret\u00e1rio Municipal do Trabalho, Esportes   e Lazer  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e   Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO Secret\u00e1rio Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o  OILDA REJANE SILVA FERREIRA Secret\u00e1ria Municipal da Repara\u00e7\u00e3o  ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS SANTOS  Secret\u00e1ria Municipal de Pol\u00edticas para As   Mulheres,Inf\u00e2ncia e Juventude  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO Controladora Geral do Munic\u00edpio   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-07-07T20:09:00-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}