{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 QUARTA-FEIRA,  27 DE SETEMBRO DE 2023   ", "1": "XXVI | N \u00ba 8.628  S U M \u00c1 R I O EXECUTIVO  2 DECRETOS FINANCEIROS  2 DECRETOS SIMPLES  3 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  4  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT  4  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  4 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  5 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  7 SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0 POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE  7  CONSELHO MUNICIPAL DO IDOSO - CMI  7  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  8 FUNDA\u00c7\u00c3O CIDADE M\u00c3E - FCM  8 CONSELHO MUNICIPAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE - CMDCA  8  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  10 FUNDA\u00c7\u00c3O M\u00c1RIO LEAL FERREIRA - FMLF  12  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  13 FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  13  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  13 SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP  13  LICITA\u00c7\u00d5ES  13 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  13 SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  13 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  14 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  14 SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ  15 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  15 SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  15  FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  15  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, EMPREGO E RENDA - SEMDEC  16 SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE, RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS  16  DEFESA CIVIL DE SALVADOR - CODESAL  16  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  16 SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP  16  CONTRATOS  16 CASA CIVIL - CC  16 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  16 SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  17 SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED  18 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  18 SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0 POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE  21 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  22 SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  22  FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  22 EMPRESA SALVADOR TURISMO - SALTUR  23  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB  23 SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP  23  EMPRESA DE LIMPEZA URBANA DO SALVADOR - LIMPURB  23  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - SEMIT  23 SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE - SEMAN  24  COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO URBANO DO SALVADOR - DESAL  24  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS - SEINFRA  24 SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR - SUCOP  25  CONV\u00caNIOS  25 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  25  EDITAIS  25 SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ  25 SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE  26 SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  26 SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  27 SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  29  FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM  29        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "2": "XXVI | N \u00ba 8.6282  EXECUTIVO   DECRETOS FINANCEIROS   DECRETO N\u00ba 37.516 de 26 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento da Seguridade Social, o Cr\u00e9dito  Adicional Suplementar, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.   O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas  atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no art. 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente  autorizado pelo art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37 da Lei n\u00ba 9.645,  de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00ba  9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso IV, al\u00ednea c.  DECRETA:   Art. 1\u00ba Fica aberto ao Or\u00e7amento da Seguridade Social, o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar,  no valor de R$5.776.000,00 (Cinco milh\u00f5es, setecentos e setenta e seis mil reais) na unidade  or\u00e7ament\u00e1ria indicada no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba A  Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria  abrangida por este Decreto e a Diretoria Geral de  Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.   GABINETE  DO  PREFEITO  MUNICIPAL  DO  SALVADOR, em 26 de setembro de 2023  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.516/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  301110-FMS 10.126.0002.115000 3.3.90.40 1.621.3  440.000,00  10.301.0014.232300 3.3.90.30 1.621.3  1.400.000,00  10.302.0002.215100 3.3.50.85 1.754.1  1.000.000,00  10.302.0002.215100 3.3.90.36 2.600.3  300.000,00  10.302.0002.215100 3.3.90.39 2.600.3  20.000,00  10.302.0002.215600 3.3.90.39 1.754.1  2.000.000,00  10.303.0002.215700 3.3.90.30 1.600.3  216.000,00  10.303.0002.215700 3.3.90.30 1.754.1  400.000,00  10.122.0014.250106 3.3.90.37 1.621.3  1.110.000,00  10.301.0014.232300 3.3.90.30 2.600.3  320.000,00  10.302.0002.215100 3.3.90.39 1.621.3  130.000,00  10.302.0002.215600 3.3.50.85 1.754.1  1.000.000,00  10.302.0002.215600 3.3.90.30 1.621.3  150.000,00  10.302.0002.215600 3.3.90.39 1.621.3  450.000,00  10.302.0014.232500 3.3.50.85 1.754.1  2.400.000,00  10.304.0002.215900 3.3.90.30 1.600.3  216.000,00  SUB-TOTAL  5.776.000,00  5.776.000,00  TOTAL GERAL  5.776.000,00  5.776.000,00  37.516/2023  DECRETO N\u00ba 37.517 de 26 de setembro de 2023  Abre ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional   Suplementar, na forma que indica e d\u00e1 outras   provid\u00eancias.   O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso XXVII da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e devidamente   autorizado pelo art. 19 do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 35 e 37, da Lei n\u00ba 9.645,   de 29 de novembro de 2022, Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023 e Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00ba   9.658, de 28 de dezembro de 2022, em seu art. 6\u00ba, inciso III.  DECRETA:   Art. 1\u00ba  Fica aberto ao Or\u00e7amento Fiscal, o Cr\u00e9dito Adicional Suplementar, no valor   de R$19.592.000,00 (Dezenove milh\u00f5es, quinhentos e noventa e dois mil reais) nas unidades   or\u00e7ament\u00e1rias indicadas no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba As Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias abrangidas por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.   Art. 3\u00ba  Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, em 26 de setembro de 2023  BRUNO SOARES REIS Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda  ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.517/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR CR\u00c9DITO ADICIONAL SUPLEMENTAR  ANEXO AO DECRETO N\u00b0   PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /   UNIDADE  PROJETO /  ATIVIDADE  ELEMENTO  DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  430003-CODESAL 15.122.0014.250134 3.3.90.93 1.500.1  150.000,00  15.182.0010.105500 4.4.90.52 1.500.1  150.000,00  SUB-TOTAL  150.000,00  150.000,00  441010-FME 12.361.0001.126000 3.3.90.40 1.500.1  3.400.000,00  12.361.0014.233300 3.3.90.30 1.500.1  15.800.000,00  12.361.0001.113300 4.4.90.51 1.500.1  14.200.000,00  12.361.0001.113500 3.3.90.39 1.500.1  3.000.000,00  12.365.0001.113400 3.3.90.39 1.500.1  2.000.000,00  SUB-TOTAL  19.200.000,00  19.200.000,00  530002-SEMOB 26.122.0014.250122 3.3.90.93 1.500.1  210.000,00  26.452.0008.111500 3.3.90.30 1.500.1  210.000,00  SUB-TOTAL  210.000,00  210.000,00  603002-FMLF 15.122.0014.250124 3.3.90.93 1.500.1  32.000,00  15.122.0014.250124 4.4.90.52 1.500.1  32.000,00  SUB-TOTAL  32.000,00  32.000,00  TOTAL GERAL  19.592.000,00  19.592.000,00  37.517/2023     DECRETO N\u00ba 37.518 de 26 de setembro de 2023  Altera o Quadro de Detalhamento da Despesa, das   unidades or\u00e7ament\u00e1rias, na forma que indica e d\u00e1   outras provid\u00eancias.  O PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es, com fundamento no artigo 52, inciso V, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e em conformidade   com o art. 19, do Decreto n\u00ba 32.100, de 09 de janeiro de 2020, arts. 36, \u00a7 \u00fanico e 38 da Lei n\u00ba 9.645, de   29 de novembro de 2022 e Decreto n\u00ba 36.537, de 06 de janeiro de 2023.  DECRETA:  Art. 1\u00ba Fica alterado o Quadro de Detalhamento da Despesa de 2023, das unidades   or\u00e7ament\u00e1rias indicadas no anexo integrante a este Decreto.  Art. 2\u00ba As Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias abrangidas por este Decreto e a Diretoria Geral de   Or\u00e7amento dever\u00e3o proceder aos registros resultantes do presente ato.  Art. 3\u00ba  Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO MUNICIPAL DO SALVADOR, em 26 de setembro de 2023  BRUNO SOARES REIS  Prefeito  CARLOS FELIPE VAZQUEZ DE SOUZA LE\u00c3O  Secret\u00e1rio de Governo  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS CARREIRA  Chefe da Casa Civil  RODRIGO SANTOS ALVES  Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "3": "XXVI | N \u00ba 8.628 3 ANEXO AO DECRETO N\u00ba 37.518/2023  PREFEITURA MUN. DE SALVADOR ALTERA QUADRO DE DETALHAMENTO DA DESPESA  ANEXO AO DECRETO N\u00b0  PAG: 01  \u00d3RG\u00c3O /  UNIDADE  PROJETO / ATIVIDADE  ELEMENTO DE DESPESA FONTE SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O ANULA\u00c7\u00c3O  Valores em R$ 1,00  301110-FMS 10.122.0014.250106 3.3.90.30 1.621.3 450.000,00  10.301.0014.232300 3.3.90.30 1.621.3 450.000,00  10.302.0002.215600 3.3.50.92 1.754.1 500.000,00  10.122.0014.250106 3.3.90.37 1.621.3 450.000,00  10.301.0014.232300 3.3.90.39 1.621.3 450.000,00  10.302.0002.215600 3.3.50.85 1.754.1 500.000,00  SUB-TOTAL 1.400.000,00 1.400.000,00  441010-FME 12.361.0014.233300 3.3.90.93 1.500.1 35.527,00  12.361.0014.233300 3.3.90.91 1.500.1 35.527,00  SUB-TOTAL 35.527,00 35.527,00  TOTAL GERAL 1.435.527,00 1.435.527,00  37.518/2023  DECRETOS SIMPLES   DECRETOS de 26 de setembro de 2023  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Nomear para o cargo em comiss\u00e3o da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, com base na Lei n\u00ba   9.508/2020 e no Decreto n\u00ba 37.028 de 12 de junho de 2023, conforme o Resultado Final do Processo   Seletivo para o Programa Nossos Talentos - Edital n\u00ba 01/2023, publicado no DOM de 12 de junho   e 2023 e republicado no DOM de 20 de julho de 2023 de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do Processo   Administrativo eSalvador n\u00ba 179362 /2023:  NOME CARGO GRAU CLASS  LUCIANA ANDRADE DE SOUSA ASSISTENTE ESPECIAL II 51 22  LUCAS SOUSA GALV\u00c3O ASSISTENTE ESPECIAL II 51 23  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:  Tornar sem efeito o Decreto de Nomea\u00e7\u00e3o, publicado no DOM n\u00ba 8.621, de 16 a 18/09/2023,   para o cargo em comiss\u00e3o da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, com base na Lei n\u00ba 9.508/2020 e no   Decreto n\u00ba 37.028 de 12 de junho de 2023, referente ao Processo Seletivo para o Programa Nossos   Talentos - Edital n\u00ba 01/2023, por motivo de desist\u00eancia.    NOME  CARGO  GRAU   ALANA DO NASCIMENTO  SANTOS  ASSISTENTE ESPECIAL II 51  ELLEN SANTIAGO SANTANA ASSISTENTE ESPECIAL II 51  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Tornar sem efeito o Decreto de Nomea\u00e7\u00e3o, publicado no DOM n\u00ba 8.621, de 16 a 18/09/2023,   para o cargo em comiss\u00e3o da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, com base na Lei n\u00ba 9.508/2020 e no   Decreto n\u00ba 37.028 de 12 de junho de 2023, referente ao Processo Seletivo para o Programa Nossos   Talentos - Edital n\u00ba 01/2023, por motivo de desist\u00eancia.     NOME  CARGO  GRAU   LETICIA LOPES DOS SANTOS  SACRAMENTO  ASSISTENTE ESPECIAL I 50  ANA CLARA SOUSA DE JESUS ASSISTENTE ESPECIAL I 50  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Art. 1\u00ba Designar os membros VALQU\u00cdRIA FERNANDES SANTOS AGRICOLA, matr\u00edcula n\u00ba   3091753, titular, MANUELA TEIXEIRA DE SOUZA, matr\u00edcula n\u00b0 3091731, suplente, representantes da   SEMGE, DEJI\u00c1RIA SANTIAGO DE JESUS, matr\u00edcula n\u00b0 3090606, titular, DIOGENES CORREIA DA CRUZ   SILVA, matr\u00edcula n\u00b0 3112967, suplente, representantes da SEMUR, LOURDES MARIA DOS SANTOS   OLIVEIRA, matr\u00edcula n\u00ba 3097321, titular, e JOSIAS OLIVEIRA RAIMUNDO, matr\u00edcula n\u00ba 3095201,   suplente, representantes da SEMDEC, EVIL\u00c1SIO DA SILVA BOU\u00c7AS e EURICO ALCANTARA DOS   SANTOS, titulares, e RITA MARIA VENTURA e UBIRAJARA SANTA ROSA, suplentes, representantes   do Conselho Municipal das Comunidades Negras, para exercerem o m\u00fanus de realizar a verifica\u00e7\u00e3o   acerca da veracidade da declara\u00e7\u00e3o prestada pelos candidatos que se autodeclararam Pretos e   Pardos (negros) e optaram por concorrer \u00e0s vagas reservadas do Processo Seletivo Simplificado   que visa contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico de profissionais para a fun\u00e7\u00e3o   tempor\u00e1ria de T\u00e9cnico Superior em Desenvolvimento Econ\u00f4mico, com carga hor\u00e1ria de 40 horas   semanais, para atender \u00e0 demanda de pessoal da Secretaria Municipal de Desenvolvimento   Econ\u00f4mico, Emprego e Renda - SEMDEC.   Art. 2\u00ba Os membros designados dever\u00e3o exercer o m\u00fanus previsto no art. 1\u00ba em   conformidade com os crit\u00e9rios a serem estabelecidos em ato da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Art. 1\u00ba Designar os membros VALQU\u00cdRIA FERNANDES SANTOS AGRICOLA, matr\u00edcula n\u00ba   3091753, titular, MANUELA TEIXEIRA DE SOUZA, matr\u00edcula n\u00b0 3091731, suplente, representantes   da SEMGE, DEJI\u00c1RIA SANTIAGO DE JESUS, matr\u00edcula n\u00b0 3090606, titular, DIOGENES CORREIA   DA CRUZ SILVA, matr\u00edcula n\u00b0 3112967, suplente, representantes da SEMUR, ELENILDA FARIAS   DE OLIVEIRA, matr\u00edcula n\u00ba 3122751, titular, e CATIANE LOPES SANTANA OLIVEIRA, matr\u00edcula n\u00ba   3122811, suplente, representantes da SMS, EVIL\u00c1SIO DA SILVA BOU\u00c7AS e EURICO ALCANTARA DOS   SANTOS, titulares, e RITA MARIA VENTURA e UBIRAJARA SANTA ROSA, suplentes, representantes   do Conselho Municipal das Comunidades Negras, para exercerem o m\u00fanus de realizar a verifica\u00e7\u00e3o   acerca da veracidade da declara\u00e7\u00e3o prestada pelos candidatos que se autodeclararam Pretos e   Pardos (negros) e optaram por concorrer \u00e0s vagas reservadas do Processo Seletivo Simplificado   que visa contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico de profissionais para a fun\u00e7\u00e3o   tempor\u00e1ria de Auxiliar de Sa\u00fade Bucal, com carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais, para desempenhar   atividades no \u00e2mbito da Secretaria Municipal da Sa\u00fade - SMS.   Art. 2\u00ba Os membros designados dever\u00e3o exercer o m\u00fanus previsto no art. 1\u00ba em   conformidade com os crit\u00e9rios a serem estabelecidos em ato da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Designar os membros LUDMILLA OLIVEIRA RAMOS, Gerente Central Sist\u00eamico   Gest\u00e3o II, matr\u00edcula n\u00ba 3092319, que a presidir\u00e1, MILENA RODRIGUES DOS SANTOS, Chefe Setor   Sist\u00eamico Gest\u00e3o, matr\u00edcula n\u00ba 3093857, ALESSANDRA SILVA CONCEI\u00c7\u00c3O, matr\u00edcula n\u00ba 3094062,   para exercerem o m\u00fanus da Comiss\u00e3o Recursal da Averigua\u00e7\u00e3o de Pretos e Pardos (negros) do   Processo Seletivo Simplificado que visa contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico   de profissionais para a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de T\u00e9cnico Superior em Desenvolvimento Econ\u00f4mico, com   carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais, para atender \u00e0 demanda de pessoal da Secretaria Municipal de   Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Emprego e Renda - SEMDEC.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es,   RESOLVE:   Designar os membros LUDMILLA OLIVEIRA RAMOS, Gerente Central Sist\u00eamico   Gest\u00e3o II, matr\u00edcula n\u00ba 3092319, que a presidir\u00e1, MILENA RODRIGUES DOS SANTOS, Chefe Setor   Sist\u00eamico Gest\u00e3o, matr\u00edcula n\u00ba 3093857, ALESSANDRA SILVA CONCEI\u00c7\u00c3O, matr\u00edcula n\u00ba 3094062,   para exercerem o m\u00fanus da Comiss\u00e3o Recursal da Averigua\u00e7\u00e3o de Pretos e Pardos (negros) do   Processo Seletivo Simplificado que visa contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico de   profissionais para a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Auxiliar de Sa\u00fade Bucal, com carga hor\u00e1ria de 40 horas   semanais, para desempenhar atividades no \u00e2mbito da Secretaria Municipal da Sa\u00fade - SMS.     GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 26 de setembro de 2023.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "4": "XXVI | N \u00ba 8.6284  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   Conselho Municipal de Tributos - CMT   PRIMEIRA C\u00c2MARA JULGADORA  RECURSO RELATADO NA SESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO DIA 14 DE SETEMBRO DE 2023 \u00c0S 09:00 HS.  PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 13777/2016  IMPUGNA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA DO IPTU E TRSD 2016   INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00ba 506.793-6  RECORRENTE: DELFIN GONZALEZ MIRANDA   ADVOGADO (S): MARCELO N. NOGUEIRA REIS (OAB/BA N\u00ba 9.398) E OUTROS  RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL   RELATORA: J\u00c9SSICA FONSECA TELES  EMENTA - IPTU 2016. LAUDO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONTRIBUINTE. INCONSIST\u00caNCIAS. CONTRA-  LAUDO ELABORADO POR EMPRESA CREDENCIADA. GRAU DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.   RETIFICA\u00c7\u00c3O DE DADOS CADASTRAIS. VALOR RETIFICADO INFERIOR AO APURADO POR MEIO DO   CONTRA-LAUDO. 1. O laudo de avalia\u00e7\u00e3o apresentado pelo contribuinte apresenta inconsist\u00eancias   quanto ao CUB, n\u00e3o podendo servir como prova h\u00e1bil para a redu\u00e7\u00e3o do valor venal. 2. Contra-laudo   elaborado por empresa credenciada, com fundamenta\u00e7\u00e3o superior, deve prevalecer. 3. Identificada   a necessidade de retifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, com a ado\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o construtivo A2 e do Fator   de Deprecia\u00e7\u00e3o de 0,92 (im\u00f3vel com 20 anos de idade). 4. A altera\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais implica,   in casu, a valor venal inferior \u00e0quele apontado no contra-laudo, devendo prevalecer. 5. Determinada   a retifica\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais, ou, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, a aplica\u00e7\u00e3o do FAV de 0,621680,   com valor venal reduzido para R$29.822,06. RECURSO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO.   REFORMA DA DECIS\u00c3O DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA PARA JULGAR PROCEDENTE O LAN\u00c7AMENTO,   COM A REDU\u00c7\u00c3O DO VALOR VENAL DO IM\u00d3VEL PARA R$29.822,06. DECIS\u00c3O UN\u00c2NIME.   PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 13804/2016  IMPUGNA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA DO IPTU E TRSD 2016   INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00ba 506.782-0  RECORRENTE: DELFIN GONZALEZ MIRANDA   ADVOGADO (S): MARCELO N. NOGUEIRA REIS (OAB/BA N\u00ba 9.398) E OUTROS  RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL   RELATORA: J\u00c9SSICA FONSECA TELES  EMENTA - IPTU 2016. LAUDO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONTRIBUINTE. INCONSIST\u00caNCIAS. CONTRA-  LAUDO ELABORADO POR EMPRESA CREDENCIADA. GRAU DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.   RETIFICA\u00c7\u00c3O DE DADOS CADASTRAIS. VALOR RETIFICADO INFERIOR AO APURADO POR MEIO DO   CONTRA-LAUDO. 1. O laudo de avalia\u00e7\u00e3o apresentado pelo contribuinte apresenta inconsist\u00eancias   quanto ao CUB, n\u00e3o podendo servir como prova h\u00e1bil para a redu\u00e7\u00e3o do valor venal. 2. Contra-laudo   elaborado por empresa credenciada, com fundamenta\u00e7\u00e3o superior, deve prevalecer. 3. Identificada   a necessidade de retifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, com a ado\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o construtivo A2 e do Fator   de Deprecia\u00e7\u00e3o de 0,92 (im\u00f3vel com 20 anos de idade). 4. A altera\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais implica,   in casu, a valor venal inferior \u00e0quele apontado no contra-laudo, devendo prevalecer. 5. Determinada  a retifica\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais, ou, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, a aplica\u00e7\u00e3o do FAV de 0,621680,  com valor venal reduzido para R$29.822,06. RECURSO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO.  REFORMA DA DECIS\u00c3O DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA PARA JULGAR PROCEDENTE O LAN\u00c7AMENTO,  COM A REDU\u00c7\u00c3O DO VALOR VENAL DO IM\u00d3VEL PARA R$29.822,06. DECIS\u00c3O UN\u00c2NIME.   PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 13790/2016 IMPUGNA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA DO IPTU E TRSD 2016  INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00ba 506.770-7 RECORRENTE: DELFIN GONZALEZ MIRANDA  ADVOGADO (S): MARCELO N. NOGUEIRA REIS (OAB/BA N\u00ba 9.398) E OUTROS RECORRIDA: FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL  RELATORA: J\u00c9SSICA FONSECA TELES  EMENTA - IPTU 2016. LAUDO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONTRIBUINTE. INCONSIST\u00caNCIAS. CONTRA- LAUDO ELABORADO POR EMPRESA CREDENCIADA. GRAU DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.  RETIFICA\u00c7\u00c3O DE DADOS CADASTRAIS. VALOR RETIFICADO INFERIOR AO APURADO POR MEIO DO  CONTRA-LAUDO. 1. O laudo de avalia\u00e7\u00e3o apresentado pelo contribuinte apresenta inconsist\u00eancias  quanto ao CUB, n\u00e3o podendo servir como prova h\u00e1bil para a redu\u00e7\u00e3o do valor venal. 2. Contra-laudo  elaborado por empresa credenciada, com fundamenta\u00e7\u00e3o superior, deve prevalecer. 3. Identificada  a necessidade de retifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, com a ado\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o construtivo A2 e do Fator  de Deprecia\u00e7\u00e3o de 0,92 (im\u00f3vel com 20 anos de idade). 4. A altera\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais implica,  in casu, a valor venal inferior \u00e0quele apontado no contra-laudo, devendo prevalecer. 5. Determinada  a retifica\u00e7\u00e3o dos dados cadastrais, ou, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, a aplica\u00e7\u00e3o do FAV de 0,621680,  com valor venal reduzido para R$29.822,06. RECURSO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO.  REFORMA DA DECIS\u00c3O DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA PARA JULGAR PROCEDENTE O LAN\u00c7AMENTO,  COM A REDU\u00c7\u00c3O DO VALOR VENAL DO IM\u00d3VEL PARA R$29.822,06. DECIS\u00c3O UN\u00c2NIME.   Fica o contribuinte intimado a recolher o valor integral resultante da decis\u00e3o de julgamento,  observando os descontos contidos no artigo 19 da Lei Municipal n\u00ba 7.186/2006, com reda\u00e7\u00e3o dada  pela Lei n\u00ba 8.421/2013, ou interpor recurso de revis\u00e3o nos termos dos artigos 307 e 310, e ainda o  pedido de retifica\u00e7\u00e3o previsto no artigo 294-D da supracitada lei, quando aplic\u00e1vel.  Ficam as partes intimadas para eventual interposi\u00e7\u00e3o de Recurso de Revis\u00e3o, conforme disp\u00f5e o  artigo 310, \u00a7 5\u00ba da Lei Municipal n\u00ba 7.186/2006, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 8.421/2013.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  EDUARDO MATTOS MACHADO Presidente do CMT  CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS -  CMT CONVITE  RECORRENTE J. V. J. EMPREENDIMENTOS HOTELEIROS LTDA  PROCESSO N\u00ba 8079/2020  INSCRI\u00c7\u00c3O 490.069-3  TRIBUTO IPTU  RECORRIDO FAZENDA P\u00daBLICA MUNICIPAL - SEFAZ  ADVOGADO(S) MARCELO NEESER NOGUEIRA REIS  (OAB/BA N\u00ba 9.398) E OUTROS.  DESPACHO CONVITE INTIMAMOS VOSSA SENHORIA PARA, NO PRAZO DE 05 (CINCO) DIAS,  TOMAR CI\u00caNCIA E APRESENTAR DEFESA T\u00c9CNICA, CONFORME  SOLICITADO, ESTANDO OS AUTOS DISPON\u00cdVEIS NA SECRETARIA  ADMINISTRATIVA DO CONSELHO MUNICIPAL DE TRIBUTOS - CMT, NO  HOR\u00c1RIO DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H. CASO HAJA MANIFESTA\u00c7\u00c3O, ESTA  DEVE SER PROTOCOLIZADA NO SETOR DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O (SEDOT) DA  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA, DE SEGUNDA A SEXTA-FEIRA,  DAS 9:00 \u00c0S 16:00 H, EXCETO FERIADOS E DATAS EXTRAORDIN\u00c1RIAS,  CONFORME CALEND\u00c1RIO OFICIAL DA PREFEITURA MUNICIPAL DE  SALVADOR.  RESSALTAMOS QUE, CASO N\u00c3O SEJA ATENDIDO O CONVITE,  O PROCESSO SER\u00c1 JULGADO NO ESTADO EM QUE SE ENCONTRA,  CONFORME ARTIGO 293-A, PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO, DA LEI MUNICIPAL N\u00ba  7.186/2006 (CTRMS), COM REDA\u00c7\u00c3O INTRODUZIDA PELA LEI MUNICIPAL  N\u00b0 8.421/2013.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  RAIMUNDO CRISPIM DOS SANTOS Chefe da Secretaria Adm. do Conselho  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   PORTARIA N.\u00ba 948/2023  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es tendo em vista o que consta no  Parecer n\u00ba 439/2023 SEMGE, e com fundamento no art. 21\u00ba do Decreto n\u00ba 24.735/2014.   RESOLVE:  Autorizar o cadastro do BANCO MASTER S.A, no Cadastro Central de Consignat\u00e1rios da Prefeitura  Municipal do Salvador, no segmento de CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, em 25 de setembro de 2023.  RODRIGO SANTOS ALVES Secret\u00e1rio  RETIFICA\u00c7\u00c3O  Na Portaria SEMGE n\u00ba 885/2023, publicada no DOM de 12/09/2023, referente a redistribui\u00e7\u00e3o do  Servidor da FCM para SEFAZ - Processo SEFAZ n\u00ba 90824/2023   Onde se l\u00ea: \u201c.... WELLINSSON FERREIRA PITA .....\u201d Leia-se: \u201c.....WELISSON FERREIRA PITA.....\u201d  DESPACHOS FINAIS DA SRA. DIRETORA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS -   DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - DECRETO 35.609/2022  RESCIS\u00c3O DE CONTRATO TEMPOR\u00c1RIO REDA - DEFERIDA  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR  105161/2023 SMED SANDRA RODRIGUES GOMES BOSETTI  ADICIONAL DE INSALUBRIDADE / PERICULOSIDADE - INDEFERIDO  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR  79631/2023 SMS ANDREIA DE JESUS GOMES  89233/2023 SMS ELZA SOUZA PEREIRA CONCEI\u00c7\u00c3O  ADICIONAL DE INSALUBRIDADE / PERICULOSIDADE A PARTIR DA DATA DE EMISS\u00c3O DO LAUDO   - DEFERIDO  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR %  111912/2023 SMS PAULIANA SOUZA DOS SANTOS 20  136602/2023 SMS EMILIE CAROLINA JESUS LIMA 20  141473/2023 SMS ALEX MAIA LEMOS 20  161948/2023 SMS WILSON ALMEIDA CRUZ JUNIOR 20  162144/2023 SMS GEORGINA MIRANDA DOS ANJOS 20  157907/2023 SMS LUCIANA FREITAS SUZART CHABI 20  161998/2023 SMS ANA CRISTINA FIUZA PASSOS 20  GABINETE DA DIRETORIA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 26 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI Diretora de Gest\u00e3o de Pessoas          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "5": "XXVI | N \u00ba 8.628 5 DESPACHOS FINAIS DA SRA. DIRETORA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS -   DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - DECRETO 35.609/2022  RESCIS\u00c3O DE CONTRATO TEMPOR\u00c1RIO REDA - DEFERIDA  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR  115333/2023 SMS CARLOS LUIZ DA CRUZ DOS SANTOS  115748/2023 SMS MAYARA MIRIAN ARA\u00daJO CARDOSO  197480/2021 SMS EDER PEREIRA FERREIRA  165424/2023 SMED FELIPE ROG\u00c9RIO SANTOS FRADE  137232/2023 SMED NADIA GISELE BATISTA DE CARVALHO  116456/2023 SMED ANDR\u00c9 LUIS DE JESUS MACHADO  ABONO DE PERMANENCIA A PARTIR DA DATA DE OP\u00c7\u00c3O - DEFERIDO  PROCESSO DIGITAL ORG\u00c3O SERVIDOR  790/2023 SMED MARIA DE LOURDES SOUZA TORRES  104478/2023 SMED COARACI SANTANA  100178/2023 SMED CARMEM LUCIA DE SOUZA MIRANDA  30126/2023 SMS VERA LUCIA DE ATHAIDES RIBEIRO  90692/2023 SEMPRE IVAN LOPES DOS SANTOS  GABINETE DA DIRETORIA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 26 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI Diretora de Gest\u00e3o de Pessoas  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   PORTARIA N\u00ba 740/2023  A SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em conformidade com a   Portaria n\u00ba 156/2023, publicada no DOM n\u00ba 8.500, de 23 de mar\u00e7o de 2023,   RESOLVE:   INDEFERIR, com base no parecer da Ger\u00eancia de Gest\u00e3o de Pessoas - GEPES, a Progress\u00e3o Funcional   dos servidores do Quadro Efetivo abaixo relacionados:  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA  159116/2023 ANTONIA MARIA CARDOSO COSTA 3122130  162811/2023 LAISE CALDAS DE SOUZA ROCHA 3134535  171260/2023 AIDIL DE SANTANA MASCARENHAS 3070838  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL  Subsecret\u00e1ria  PORTARIA N\u00ba 741/2023  A SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em conformidade com a  Portaria n\u00ba 156/2023, publicada no DOM n\u00ba 8.500, de 23 de mar\u00e7o de 2023,   RESOLVE:   Indeferir a Mudan\u00e7a de Quadro da servidora abaixo relacionada:  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA ENQUADRAMENTO  157156/2023 DINALVA RISSUTT DOS SANTOS  BARBOSA  3011467 PROFESSOR MUNICIPAL   III SUPL  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL  Subsecret\u00e1ria  PORTARIA N\u00ba 742/2023  A SUBSECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, em conformidade com a  Portaria n\u00ba 156/2023, publicada no DOM n\u00ba 8.500, de 23 de mar\u00e7o de 2023,   RESOLVE:   DEFERIR, com base no parecer emitido pela GEPES e na altera\u00e7\u00e3o do quadro de vagas, publicada  no DOM n\u00ba 8.304, de 10/06/2022, a Progress\u00e3o Funcional dos servidores do Quadro Efetivo abaixo  relacionados:  PROC. REQUERENTE MATR\u00cdCULA CARGO N\u00cdVEL  155255/2023 ANA REGINA CARVALHO  BARROSO  3070129 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA II  156097/2023 PATRICIA COSTA DE  SOUZA AELO  3081952 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA II  162907/2023 SHIRLEY LIMA CHAVES 3129280 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA II  PROC. REQUERENTE MATR\u00cdCULA CARGO N\u00cdVEL  166780/2023 RITA DE CASSIA MACEDO  SOUZA   3113747 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA II  169366/2023 ALINE RAMOS DOS  SANTOS SANTANA  3071842 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA II  135630/2023 MARIA EMILIA DE CASTRO  URPIA  3123549 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA III  142642/2023 ELEN CATARINA SANTOS  LOPES   3129490 PROFESSOR  MUNICIPAL I  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL I PARA III  136773/2023 ALINE FARIAS DE SOUZA 3114078 PROFESSOR  MUNICIPAL II  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL II PARA III  141533/2023 ROSENILDE OLIVEIRA  PEREIRA  3094922 PROFESSOR  MUNICIPAL II  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL II PARA III  148975/2023 RODRIGO RIBEIRO DOS  SANTOS   3129423 PROFESSOR  MUNICIPAL II  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL II PARA III  165834/2023 MARCOS MARCELO  FERREIRA BARRETO  3114287 PROFESSOR  MUNICIPAL II  MUDAN\u00c7A DE  N\u00cdVEL II PARA III  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL  Subsecret\u00e1ria  DESPACHOS FINAIS DA SUBSECRETARIA Delega\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia Portaria no 156/2023, publicada no DOM de 23/03/2023  AUTORIZAR O AFASTAMENTO Para gozo de LICEN\u00c7A ESPECIAL, dos servidores abaixo relacionados:  NOME ADRIANA COSTA SANTOS MATR\u00cdCULA 3083675  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  2821/2019 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 11/07/2023 09/10/2023  NOME ALCIDES OLIVEIRA DA SILVA MATR\u00cdCULA 3063018  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  7344/2014 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME AL\u00cdCIA FRANKLIN SANTANA DE SOUZA MATR\u00cdCULA 3072101  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  2421/2012 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00b0 13/03/2023  10/06/2023   NOME ANA L\u00daCIA JESUS DA SILVA MATR\u00cdCULA 3061505  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   6510/2019 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba / 4\u00b0 03/07/2023 29/12/2023  NOME \u00c2NGELA MARIA RABELO DO VALE MATR\u00cdCULA 3063019  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  5146/2018 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME \u00c2NGELA MARIA DOS SANTOS EVANGELISTA MATR\u00cdCULA 3074751  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  6523/2019 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00b0 07/06/2023 04/09/2023  NOME CARLA PATR\u00cdCIA CALASANS TRANQUILLI MATR\u00cdCULA 3081926  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  124472/2022 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME C\u00cdNTIA PAULA LOPEZ MATR\u00cdCULA 3113634  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  2260/2017 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 01/08/2023 29/10/2023  NOME C\u00c9LIA REGINA SANTOS DE ARA\u00daJO MATR\u00cdCULA 3053960  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  7134/2016  AGENTE DE  SUPORTE   OPERACIONAL  COPA E   COZINHA  90 DIAS 4\u00b0 03/07/2023  01/09/2023  06/11/2023  01/08/2023  30/09/2023  05/12/2023  NOME DERMEVAL DOS SANTOS MATR\u00cdCULA 3020535  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  86792/2022 AG SUPORTE  OPER E ADM  90 DIAS 7\u00b0 31/07/2023 28/10/2023  NOME DOMINGAS DA ROCHA SANTANA MATR\u00cdCULA 3071854  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  35927/2022 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME EDINALVA PEREIRA DOS SANTOS MATR\u00cdCULA 3094813  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  1152/2020 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00ba 03/07/2023 30/09/2023        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "6": "XXVI | N \u00ba 8.6286  NOME ELIETE DE OLIVEIRA VILAS BOAS MATR\u00cdCULA 3093324  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   5714/2017 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME FILIPE DE ALMEIDA GARCIA LORENZO MATR\u00cdCULA 3121518  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  17623/2023 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00ba 30/07/2023 27/10/2023  NOME GERUZA MARA FALC\u00c3O VARELA MATR\u00cdCULA 3085254  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  1458/2020 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME GRACILEIDE DOS SANTOS LOBO MATR\u00cdCULA 3082630  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  3303/10 PROFESSOR  90 DIAS 2\u00ba 05/04/2023 03/07/2023  NOME ILMA SOLANGE DE OLIVEIRA MATR\u00cdCULA 3083584  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  8009/2019 PROFESSOR  90 DIAS 2\u00ba 17/07/2023 04/10/2023  NOME JANICE COSMA DA HORA ANDRADE MATR\u00cdCULA 3069946  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  6146/2016 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME JOSETE SILVA DOS SANTOS DE JESUS MATR\u00cdCULA 3081763  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  4764/2011 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME JUSILENA SOUSA DO NASCIMENTO MATR\u00cdCULA 3052879  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  4616/2011 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba 16/08/2023 13/11/2023  NOME LINDINALVA MARIA DA SILVA MATR\u00cdCULA 3069994  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  23892/2020 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME LUCINEIDE GL\u00d3RIA DE SANTANA MATR\u00cdCULA 3054316  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  190453/2022 AG SUPORTE  OPER. E ADM.  90 DIAS 5\u00ba 03/07/2023  04/09/2023  01/11/2023  01/08/2023  03/10/2023  30/11/2023  NOME LUCIANA FONSECA DE AQUINO CAN\u00c1RIO MATR\u00cdCULA 3121698  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  812/2019 COORDENADOR   PEDAG\u00d3GICO 90 DIAS 1\u00ba 10/07/2023 07/10/2023  NOME MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O NASCIMENTO MARQUES MATR\u00cdCULA 3094914  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  6629/2019 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00b0 10/07/2023 07/10/2023  NOME M\u00c1RCIA MARIA DE ALMEIDA RIBEIRO MATR\u00cdCULA 3085954  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  0355/2013 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME M\u00c1RCIA MARIA ALVES DE OLIVEIRA DOS   SANTOS MATR\u00cdCULA 3098351  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  314/2018 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00b0 24/07/2023 21/10/2023  NOME M\u00c1RCIA RAIMUNDA R\u00caGO DOS SANTOS MATR\u00cdCULA 3041561  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  176296/2022 PROFESSOR 90 DIAS 5\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME MARIA FRANCISCA DE MENEZES BARBOSA MATR\u00cdCULA 3085859  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  0910/2015 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 10/08/2023 07/11/2023  NOME MARIA JOS\u00c9 SANTANA DA SILVA MATR\u00cdCULA 3059946  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  105359/2021 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00b0 03/07/2023  30/09/2023   NOME MARIA GRACIELE SANTOS FREIRE MATR\u00cdCULA 3071947  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  181171/2022 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00b0 03/07/2023 30/092023  NOME MARILENE GO\u00c9S DE ANDRADE MATR\u00cdCULA 3020456  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  4628/2018 PROFESSOR 90 DIAS 7\u00b0 03/07/2023  04/09/2023  03/11/2023  01/08/2023  03/10/2023  02/12/2023,  NOME NERIVALDA SANTOS FRAN\u00c7A MATR\u00cdCULA 3081825  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  80256/2022 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00b0 15/06/2023 12/09/2023  NOME PAULINA MARIA ASSUN\u00c7\u00c3O E SILVA MATR\u00cdCULA 3069006  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  5123/2019 PROFESSOR 180 DIAS 2\u00b0, 3\u00b0 03/07/2023 29/12/2023  NOME PRISCILA SANTOS FARIAS MATR\u00cdCULA 3097809  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  6936/2019 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME RITA DE C\u00c1SSIA FREITAS PEREIRA MATR\u00cdCULA 3054389  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  065/2016  AGENTE DE  SUPORTE   OPERACIONAL  COPA E   COZINHA  90 DIAS 3\u00b0 14/07/2023  09/10/2023  01/02/2024  12/08/2023  07/11/2023  01/03/2024  NOME RITA DE C\u00c1SSIA NUNES E NUNES MATR\u00cdCULA 3126799  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   146920/2021 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME RITA DE C\u00c1SSIA VIRGULINO DO CARMO MATR\u00cdCULA 3081684  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   76402/2022 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME ROBSON NASCIMENTO MATR\u00cdCULA 3025159  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   98364/2019 AG SUPORTE  OPER E ADM  90 DIAS 7\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME ROSANA DE CARLA BANCILLON VENTIN MATR\u00cdCULA 3061509  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  4986/2018 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00ba 03/07/2023  30/09/2023  NOME S\u00d4NIA MARQUES DOS SANTOS MATR\u00cdCULA 3026736  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  6547/2018 AG SUPORTE  OPER E ADM  90 DIAS 6\u00ba 17/072023  14/09/2023  13/11/2023  15/08/2023  13/10/2023  12/12/2023  NOME SONILDES SILVA BASTOS MATR\u00cdCULA 3060112  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  111964/2022 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME T\u00c2NIA PATR\u00cdCIA DA SILVEIRA COSTA MATR\u00cdCULA 3074952  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM   6142/2017 PROFESSOR 90 DIAS 3\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME TEODORO JOS\u00c9 SANTOS BRIDE MATR\u00cdCULA 3061000  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  3046/2019 PROFESSOR 90 DIAS 4\u00ba 17/07/2023 14/10/2023  NOME VALCINEIDE SANTOS DE ALMEIDA MATR\u00cdCULA 3114920  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  2940/2017 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00ba 03/07/2023 30/09/2023  NOME VALDOMIRA MARIA DOS SANTOS ANC\u00c2NTARA MATR\u00cdCULA 3010404  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  62662/2022 AG SUPORTE  OPER E ADM  90 DIAS 6\u00ba 01/06/2023 29/08/2023  NOME VALDINEIA NEIRE PEREIRA DOS SANTOS MATR\u00cdCULA 3094694  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  503/2013 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 31/07/2023 28/10/2023  NOME VALENTINA DOS SANTOS SACRAMENTO MATR\u00cdCULA 3094848  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  218263/2021 PROFESSOR 90 DIAS 2\u00ba 03/07/2023 30/09/2023          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "7": "XXVI | N \u00ba 8.628 7 NOME ZULEIDE CORDEIRO MAGALH\u00c3ES MATR\u00cdCULA 3098029  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  0783/2014 PROFESSOR 90 DIAS 1\u00b0 03/07/2023 30/09/2023  NOME  YEDA MARIA PARA-ASS\u00da DE SOUZA MATR\u00cdCULA 3027660  PROCESSO CARGO PER\u00cdODO QUINQU\u00caNIO IN\u00cdCIO FIM  81011/2022 TECNICO   ADMINISTRATIVO  MUNICIPAL  90 DIAS 1\u00b0 01/06/2023 29/08/2023  GABINETE DA SUBSECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL  Subsecret\u00e1ria  ADES\u00c3O \u00c0 ATA DE REGISTRO DE PRE\u00c7OS N\u00ba 128.2023, PROVENIENTE DO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO DA SEMGE/PMS   N\u00ba 050/2022 - PROCESSO LICITAT\u00d3RIO N\u00ba 83360/2021  PROCESSO N\u00ba: 83360/2021 EMPRESA: EMPRESA ATL\u00c2NTICO TRANSPORTES E TURISMO LTDA-ME   CNPJ: 08.380.889/0001-91 OBJETO: Loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo \u00d4nibus Min. 40 lugares (c\u00f3digo 300004907) e tipo \u00d4nibus Min. 44  lugares (c\u00f3digo 300004908) VALOR TOTAL: R$ 787.560,00 (Setecentos e oitenta e sete mil, quinhentos e sessenta reais). DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Classifica\u00e7\u00e3o Funcional Program\u00e1tica: 12.361.0014.233300, Natureza de  Despesa 33.90.39, Fonte de Recurso: 1.500.1  AMPARO LEGAL: Lei Federal 8.666/1993, Decreto Municipal 10.267/1993 DATA DO ATO: 26/09/2023  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA LOUREIRO CABRAL Subsecret\u00e1ria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o - SMED  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   PORTARIA N\u00ba 02/2023  O PRESIDENTE DA COMISS\u00c3O PERMANENTE DE SINDICANCIA E PROCESSO ADMINISTRATIVO   DISCIPLINAR da Secretaria Municipal da Sa\u00fade em exerc\u00edcio, designado pela portaria GASEC/SMS   de n. \u00ba 256/2023 publicada no DOM de N. \u00ba 8.558 de 16 de junho de 2023, para cumprir o determinado   pela Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade na apura\u00e7\u00e3o do Processo de n.\u00ba 202439/2021 - SMS, conforme   a Portaria de N. \u00ba 266/2023 publicada no DOM de N. \u00ba 8.562 de 22 de junho de 2023, prorrogada pela   portaria de n\u00ba 376/2023, publicada no DOM 8.601 de 17 de agosto de 2023, tendo em vista o disposto   no art. 212 \u00a7 2\u00ba da Lei Complementar de N. \u00ba 01/91 resolve:  Designar a servidora, PALOMA XAVIER VIANA RAMOS, Enfermeira, Matr\u00edcula 3126747, para exercer   a fun\u00e7\u00e3o de Defensor Dativo da servidora, CORALINA FERREIRA CASTILLO, Terapeuta Ocupacional,   Matr\u00edcula 3122608, no prazo de 15 (quinze) dias, no processo acima, onde \u00e9 acusada de suposto   Abandono de Cargo P\u00fablico, ex. vi. do art. 178 do Diploma Legal supra.  Salvador, em 25 de setembro de 2023.  ROGERIO SILVA MONTEIRO DE SANTANA Presidente da Comiss\u00e3o Permanete de Sindicancia e Processo Administrativo Disciplinar/SMS   PORTARIA N. \u00ba 424/2023  A SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es e tendo em vista o disposto no   artigo 17, inciso XI, do Regimento da Secretaria Municipal da Sa\u00fade.  RESOLVE:  Considerar designada, desde 08/09/2023 a 17/09/2023, a servidora ANA LAURA CURCI FELIX   MARTINS, matr\u00edcula 3134035, GERENTE III, para responder cumulativamente, pelo Cargo em   Comiss\u00e3o de DIRETOR GERAL, grau 58, da Diretoria de Regula\u00e7\u00e3o, Controle e Avalia\u00e7\u00e3o, durante o   impedimento legal da titular DANIELA DE JESUS ALCANTARA, matr\u00edcula 3092127, em virtude de   f\u00e9rias.  GABINETE DA SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, 19 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  DESPACHOS FINAIS DA GER\u00caNCIA EXECUTIVA  DE GEST\u00c3O DE PESSOAS   Delega\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia - Decreto n\u00ba 7.047/84  LICEN\u00c7A PR\u00caMIO DEFERIDA  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS     23113/2022 ROBERTO GUIMARAES BASTOS 2\u00b0     26853/2022 SUZETE LOPES SANTOS 4\u00b0     29414/2022 GEOVANA STURARO RODRIGUES PINTO 2\u00b0     30016/2022 ROSANGELA MARQUES SILVEIRA SANTOS 4\u00b0  PROCESSO N\u00ba INTERESSADO QUINQU\u00caNIOS     30207/2022 TEREZA CRISTINA GUIMARAES LIMA CRUZ 4\u00b0     32437/2022 REINALDO SANTOS LEAL 1\u00b0     33033/2022 ALEX SANDRO SANTOS SILVA JESUS 3\u00b0     34070/2022 ADELIA ALVES DE SOUZA NASCIMENTO 3\u00b0     34075/2022 ELIANE SANTOS FIRME 3\u00b0     34514/2022 SOLANGE MARIA OLIVEIRA DOS SANTOS 8\u00b0     34873/2022 DENILSON SALES DE JESUS 2\u00b0     35231/2022 CATIA AMORIM ALVES F DE OLIVEIRA 2\u00b0     35254/2022 LUIZ JORDAO MORAES DAS NEVES 1\u00b0     35317/2022 ALINE SAMPAIO 3\u00b0     35378/2022 EDNELIA RIBEIRO MARQUES 3\u00b0     35604/2022 RACHEL PORTO VIEIRA MURICY 3\u00b0     36048/2022 FLAVIA NEVES DOS SANTOS 1\u00b0   177410/2023 IVONETE DA SILVA SANTOS 4\u00b0  GER\u00caNCIA EXECUTIVA DE GEST\u00c3O DE PESSOAS, em 25 de setembro de 2023.  INDIRA DE CERQUEIRA ABREU Gerente Executiva de Gest\u00e3o de Pessoas, em exerc\u00edcio  ADES\u00c3O A ATA DE REGISTRO DE PRE\u00c7O  PR-SMS n\u00ba 143564/2023 Ata de Registro de Pre\u00e7o n\u00ba 141/2022-SEMGE Processo Administrativo: 139268/2022-SEMGE Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico: 079/2022-SEMGE Empresa: INOV ETIQUETAS LTDA C.N.P.J.: 26.507.138/0001-75 Objeto: Ades\u00e3o a Ata para aquisi\u00e7\u00e3o de Plaquetas para Identifica\u00e7\u00e3o. Suba\u00e7\u00e3o: 2 1 5 1 0 0 -  R e d e  F o r t e -  S a \u00fa d e  d e  M \u00e9 d i a  e  A l t a  C o m p l e x i d a d ; 2 3 2 3 0 0 -  P r o m o \u00e7 \u00e3 o  d a s  a \u00e7 \u00f5 e s  d e  s a \u00fa d e ; 2 1 5 6 0 0 - G e s t \u00e3 o  d a  R e d e  d e  U r g \u00ea n c i a  e  E m e r g \u00ea n c i a Elemento de Despesa: 3.3.90.30- Material de Consumo Fonte: 1.600.3.0.0.000- Transfer\u00eancia Fundo a Fundo de Recursos do SUS proveniente do  Governo Federal - Bloco de Manuten\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade 1.500.1.1.3.001- Recursos n\u00e3o Vinculados de Impostos (Fonte de Execu\u00e7\u00e3o Tesouro Sa\u00fade)  1.754.1.0.0.000 - Recursos de Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Valor Global: R$ 8 . 5 0 0 , 0 0  ( o i t o  m i l  e  q u i n h e n t o s  r e a i s ) Amparo Legal: Lei Federal n\u00ba 8.666/93 e Decreto Municipal n\u00ba 24.900/2014  Data do Autorizo: 25/09/2023  Salvador, 26 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0  POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE   PORTARIA 210/2023  O Secret\u00e1rio Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer, no uso de suas   atribui\u00e7\u00f5es legais,  RESOLVE:   Tornar p\u00fablica a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o Deliberativa, nomeada pela Portaria n\u00ba 176/2023, publicada no   DOM n\u00ba 8.603, que avaliou os requerimentos da ajuda de custo, com base no Decreto n\u00ba 37.298 de 18   de agosto de 2023, que regulamenta a Lei Municipal n\u00ba 9.665/2023.    ATLETA/PARATLETA CPF PROCESSO DECIS\u00c3O  PEDRO DE CARVALHO BARROS 095.372.085-32 176784/2023 DEFERIDO  ISABELLA MARIE ROCHA HARDMANN 095.608.775-26 176791/2023 DEFERIDO  Ficam convocados os interessados para assinatura do Termo de Compromisso, no prazo de 15 dias,  conforme art. 8\u00ba do Decreto n\u00ba 37.298/2023, sob pena de perda do direito ao benef\u00edcio.  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANT\u00d4NIO JOS\u00c9 DA CRUZ JUNIOR MAGALH\u00c3ES Secret\u00e1rio   Conselho Municipal do Idoso - CMI    RESOLU\u00c7\u00c3O CMI N\u00ba 005/2023  O CONSELHO MUNICIPAL DO IDOSO DE SALVADOR - CMI, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere   a Lei Municipal N\u00ba 6.760/2005,   Considerando a aus\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o exigida para revalida\u00e7\u00e3o de Registro   no Conselho Municipal do Idoso, conforme estabelece Resolu\u00e7\u00e3o /CMI n\u00ba 001 de 31 de maio de 2023  RESOLVE: Ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o em Assembleia Ordin\u00e1ria do dia 19 de agosto de 2023,    Art. 1\u00ba - Convocar as Institui\u00e7\u00f5es, abaixo relacionadas, para que procedam a regulariza\u00e7\u00e3o   documental, conforme Resolu\u00e7\u00e3o /CMI n\u00ba 001 de 31 de maio de 2023, no prazo de 15 dias (corridos),         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "8": "XXVI | N \u00ba 8.6288  sob pena de Cancelamento de Registro no Conselho Municipal do Idoso- CMI  REGISTRO FORMATO JUR\u00cdDICO NOME DA ENTIDADE  CMI 024 S SEM FINS LUCRATIVOS FRATERNIDADE DA ORDEM FRANCISCANA SECULAR N.  SENHORA DA PIEDADE-ABRIGO MARIANA MAGALH\u00c3ES   CMI 028 S SEM FINS LUCRATIVOS FRATERNIDADE FRANCISCANA CASA MONTE ALVERNE   CMI 030 S SEM FINS LUCRATIVOS SOCIEDADE DE ASSIST\u00caNCIA E CULTURA SAGRADO  CORA\u00c7\u00c3O DE JESUS   CMI 032 S SEM FINS LUCRATIVOS CENTRO COMUNIT\u00c1RIO JO\u00c3O PAULO II   CMI 035 S SEM FINS LUCRATIVOS ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE PROJETO AJUDAR   Art. 2\u00ba. Essa Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  CONSELHO MUNICIPAL DO IDOSO, em 19 de agosto de 2023  LUCIANA CALASANS DE ALCANTARA Presidente.  RESOLU\u00c7\u00c3O CMI N\u00ba 006/2023  O CONSELHO MUNICIPAL DO IDOSO DE SALVADOR - CMI, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere  a Lei Municipal N\u00ba 6.760/2005,   Considerando pend\u00eancias referente \u00e0s documenta\u00e7\u00f5es apresentada para revalida\u00e7\u00e3o neste Conselho  Municipal do Idoso.  RESOLVE: Ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o em Assembleia Ordin\u00e1ria do dia 19 de agosto de 2023,    Art. 1\u00ba - Convocar as Institui\u00e7\u00f5es, abaixo relacionadas, para que procedam a regulariza\u00e7\u00e3o  documental, conforme Resolu\u00e7\u00e3o /CMI n\u00ba 001 de 31 de maio de 2023, no prazo de 15 dias (corridos),  sob pena de Cancelamento de Registro no Conselho Municipal do Idoso- CMI  REGISTRO FORMATO JUR\u00cdDICO NOME DA ENTIDADE  CMI 004 S SEM FINS LUCRATIVOS CENTRO COMUNIT\u00c1RIO  BATISTA CLERISTON  ANDRADE- CECOM   CMI 011 S SEM FINS LUCRATIVOS CRECHE ESCOLA COMUNIT\u00c1RIA  ALTO DOS PONTES/  PROJETO PROSSIGO COM ENTUSIASMO   CMI 018 S SEM FINS LUCRATIVOS GR\u00caMIO ESPIRITA PERSEVERAN\u00c7A E CARIDADE-  GEPEC  Art. 2\u00ba. Essa Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  CONSELHO MUNICIPAL DO IDOSO, em 19 de agosto de 2023  LUCIANA CALASANS DE ALCANTARA Presidente.  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   Funda\u00e7\u00e3o Cidade M\u00e3e - FCM   PORTARIA N\u00ba 33/2023  INDICA\u00c7\u00c3O DE CONSULTOR SETORIAL PARA FINS DE EDUCA\u00c7\u00c3O CORPORATIVA, CONFORME PREV\u00ca O   DECRETO MUNICIPAL N\u00ba 35.285, DE 24 DE MAR\u00c7O DE 2022 E A INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00ba 06/2023,   PUBLICADA NO DOM DE 04 DE MAIO DE 2023, MEDIANTE PORTARIA SEMGE N\u00ba 382/2023.  A PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O CIDADE M\u00c3E - FCM, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, considerando o   Decreto Municipal n\u00ba 35.285, de 24 de mar\u00e7o de 2022, e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 06/2023, publicada   no DOM em 04 de maio de 2023, mediante Portaria n\u00ba 382, RESOLVE:  Designar as servidoras abaixo relacionadas para atuar com Consultora Setorial junto a Unidade   Sist\u00eamica de Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Gest\u00e3o (SEMGE), em   cumprimento ao art. 6\u00ba do Decreto retro, conforme segue:  NOME MAT. V\u00cdNCULO LOTA\u00c7\u00c3O  TITULAR ROS\u00c2NGELA SILVA  MIRANDA MOTA  3097038 ESTATUT\u00c1RIO SEGEP  SUPLENTE MARIELLA BRUGGIANESI  BORGES MAGNO  3092002 ESTATUT\u00c1RIO GEPE  A Consultora Setorial ser\u00e1 respons\u00e1vel por intermediar junto \u00e0 unidade sist\u00eamica de educa\u00e7\u00e3o   corporativa, \u00e0s demandas de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e desenvolvimento dos servidores e   empregados p\u00fablicos municipais que atuam neste \u00f3rg\u00e3o/entidade, entre outras atividades e dever\u00e1   atuar em observ\u00e2ncia, aos procedimentos, normas e crit\u00e9rios previstos no Decreto Municipal n\u00ba   35.285, de 24 de mar\u00e7o de 2022 e na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 06/2023, publicada no DOM, em 04 de   maio de 2023, mediante Portaria n\u00ba 382.  GABINETE DA PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O CIDADE M\u00c3E, em 26 de setembro de 2023.  ISABELA ARGOLO DE ALMEIDA  Presidente / FCM  Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - CMDCA   EXTRATO DE ATA AGO 366\u00aa  Ao vig\u00e9simo dia do m\u00eas de setembro do ano de dois mil e vinte tr\u00eas, reuniram- se em Assembleia   Geral Ordin\u00e1ria de n\u00famero 366\u00aa \u00e0s 09h27min, de forma virtual, os membros do Conselho Municipal   dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente de Salvador: 1- Leu Brasil/M\u00e1rcio Dourado(ABCA);2-Tatiane   Paix\u00e3o/Marlylda Barbuda/SEGOV; 3-Mateus Russo/Organiza\u00e7\u00e3o Hora da Crian\u00e7a; 4-Evanice /Lar   P\u00e9rola de Cristo; 5-Antonio Marcos/Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Educacional Paz e Vida; 6-Gustavo   Merc\u00eas/SPMJ;7- Claudio Bonfim/SEFAZ; 8-Patricia Souza/Associa\u00e7\u00e3o os Amigos de Clara Amizade;   9-Ana Batista/SEMOB, 10-Mariselma Bonfim/AEEC; 11-Gilca Carrera (SMS); 12-Ana Paula/Evelin   Ferreira (SMED) e Sarita Alves/CEIFAR, falta justificada da Conselheira Adriana Barreto (F\u00e9rias),   conforme lista de presen\u00e7a e com a seguinte pauta: 1- Aprova\u00e7\u00e3o da Ata 365\u00aa; 2-Relatos  das   C\u00e2maras T\u00e9cnicas e informes das Representa\u00e7\u00f5es e Comiss\u00f5es; 3- Plano de A\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o;   4-Processo Unificado de Escolha de Membros do Conselho Tutelar/Elei\u00e7\u00e3o; 5- Estrutura do CMDCA;   6- Plano Decenal de Atendimento Socioeducativo em Meio Aberto. 7-O que ocorrer. Ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o   de qu\u00f3rum o presidente agradece a presen\u00e7a de todos e declara aberta a Assembleia Geral Ordin\u00e1ria   de n\u00famero 366\u00ba e segue com o primeiro ponto de pauta: 1- Aprova\u00e7\u00e3o Ata AGO 365\u00aa - Aprovada por   unanimidade. Na sequ\u00eancia convida o conselheiro Mateus Russo, para informar sobre a Confer\u00eancia   Territorial, sediada pelo munic\u00edpio de Salvador, que aconteceu nos dias 04 e 05 de setembro de 2023,   no audit\u00f3rio da OAF. O conselheiro Mateus Russo agradece a oportunidade por estar delegado e pela   representa\u00e7\u00e3o, enquanto conselheiro do CMDCA. Fala da import\u00e2ncia de sediar uma confer\u00eancia e   acredita que isso se deu pelo compromisso e responsabilidade que o CMDCA e da SPMJ em organizar   a Confer\u00eancia Municipal. Continua dizendo que n\u00e3o foi um trabalho f\u00e1cil, mas acredita que as   dificuldades no di\u00e1logo se deu por conta das agendas dos representantes estaduais, mas a   Confer\u00eancia aconteceu e os resultados ser\u00e3o apresentados na Confer\u00eancia Estadual, que deve   acontecer entre outubro e novembro e a pretens\u00e3o \u00e9 que Salvador consiga chegar at\u00e9 a Confer\u00eancia   Nacional e assim poder levar os desejos e anseios de nossas crian\u00e7as e adolescentes, que foram   muito bem expressados e registrados. Ent\u00e3o ele agradece pela oportunidade. O presidente agradece   e informa sobre a sa\u00edda do CMDCA, dos colaboradores Durval e Jorge Anderson. O primeiro saiu em   junho de 2023, o segundo, recentemente foi transferido para coordenar um projeto da SPMJ. O   CMDCA fica no aguardo da substitui\u00e7\u00e3o do mesmo. Na sequ\u00eancia d\u00e1 boas vindas as conselheiras   suplentes, Patr\u00edcia Santos de Souza, representando a Associa\u00e7\u00e3o os Amigos de Clara Amizade,   substituindo a conselheira Daniela Miranda e a conselheira Marlylda Barbuda representante da   SEGOV, Substituindo a conselheira Carla Soares. Solicita a equipe do CMDCA que proceda com a   inclus\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 03/2023, dos membros do colegiado. A conselheira Ana Batista   (SEMOB) informa sobre sua participa\u00e7\u00e3o no evento, organizado pela OSC Conex\u00e3o Vida, em refer\u00eancia   ao dia 21/09, dia do adolescente, sugerindo que o mesmo seja divulgado nas redes sociais do CMDCA.   Ainda sobre informes o presidente Leu Brasil (ABCA) socializa que no dia 13 de setembro de 2023, o   CMDCA trav\u00e9s do FMDCA recebeu um dep\u00f3sito judicial via pix, no valor de R$ 3.363.418,25, (tr\u00eas   milh\u00f5es, trezentos e sessenta e tr\u00eas mil, quatrocentos e dezoito mil e vinte e cinco centavos)   procedente de decis\u00e3o judicial da Primeira Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude, por a\u00e7\u00e3o promovida pelo   Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, por descumprimento de um TAC. Finaliza dizendo que esse montante   deve ser comemorado por todos, pois \u00e9 fruto de um trabalho feito em rede, trabalho de parceria e   confian\u00e7a por todas as a\u00e7\u00f5es que vem sendo desenvolvido por esse CMDCA. Informa que   posteriormente, ser\u00e1 definido pelo colegiado, a elabora\u00e7\u00e3o de um novo edital de chamamento   p\u00fablico, pois ainda est\u00e1 em tramite o Edital 001/2022, bem como a organiza\u00e7\u00e3o de outro edital que   dever\u00e1 utilizar o montante de 6.000,000,00 (seis milh\u00f5es de reais) para beneficiar mais crian\u00e7as e   adolescentes do munic\u00edpio de Salvador. O presidente informa que antes de passar para o segundo   ponto de pauta, gostaria de apresentar uma mo\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento do ex-conselheiro de   direito do CMDCA, Moises Santana, ele juntamente com a sua irm\u00e3, a conselheira Vera Guimar\u00e3es,   representaram a institui\u00e7\u00e3o Lar P\u00e9rolas de Cristo nas gest\u00f5es de Risalva Teles e Renildo Barbosa.   Pauta n\u00ba 02- Relato das C\u00e2maras T\u00e9cnicas, Comiss\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es - Inicia com relato da   Interc\u00e2mara t\u00e9cnica de Pol\u00edticas P\u00fablicas, Or\u00e7amento e Fundo, realizado pela t\u00e9cnica Marinalva   Soares, em virtude das F\u00e9rias da relatora. Mara (CMDCA) faz leitura do relato informando sobre   reuni\u00e3o ocorrida no dia 10/08/2023, com a seguinte pauta: 1-Projeto Jud\u00f4 Social: Aprender, treinar e   conquistar, da OSC Arte Sem Fronteira; 2-Projeto Boa luta, da OSC Associa\u00e7\u00e3o Nordeste Jiu-jitsu   MMA; 3-Projeto Centro de Treinamento 3X3, da OSC Federa\u00e7\u00e3o Baiana de Basketbol-FBB; 4-Projeto   Acolhimento com Carinho, da OSC Aristides Maltez; 5- Projeto Humana Futebol e Projeto Humana   Karat\u00ea da OSC Associa\u00e7\u00e3o Humana Povo para Povo Brasil. Todos foram analisados e deliberados   sobre necessidades de adequa\u00e7\u00f5es e, se preciso, atendimento presencial para orienta\u00e7\u00e3o. Ainda   nessa reuni\u00e3o essa Interc\u00e2mara realizou a elabora\u00e7\u00e3o do esbo\u00e7o Plano de A\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1   abordado no pr\u00f3ximo ponto de pauta. Relato da Interc\u00e2mara aprovado por unanimidade. O   presidente informa que antes da pr\u00f3xima pauta gostaria de colocar em vota\u00e7\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o AD   Referendum da Renova\u00e7\u00e3o do certificado de Registro Provis\u00f3rio de noventa dias da Associa\u00e7\u00e3o   PRACATUM, bem como da Resolu\u00e7\u00e3o 032/2023, que trata sobre as condutas vedadas para   Conselheiros Tutelares, ambas concedidas em virtude de necessidade urgentes. Aprovadas por   unanimidade. Pauta n\u00ba 03- Plano de A\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o - O presidente informa que o CMDCA foi   oficiado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, atrav\u00e9s da Promotoria da Inf\u00e2ncia e Juventude, Recomenda\u00e7\u00e3o   07/2023, sobre a necessidade da elabora\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do CMDCA. Na   oportunidade a demanda foi passada para a Interc\u00e2mara T\u00e9cnica de Pol\u00edticas P\u00fablicas, Or\u00e7amento e   Fundo, que construiu o documento, com a assessoria da t\u00e9cnica Marinalva Soares. Feito Leitura do   documento com a ressalva que ser\u00e1 necess\u00e1ria contribui\u00e7\u00e3o dos demais conselheiros e a   reapresenta\u00e7\u00e3o em assembleia extraordin\u00e1ria para aprova\u00e7\u00e3o. Aprovado por unanimidade. Pauta de   n\u00ba 04- Processo Unificado de Escolha de Membros do Conselho Tutelar/Elei\u00e7\u00e3o - O presidente   parabeniza o conselheiro Gustavo Merc\u00eas/SPMJ por sua explana\u00e7\u00e3o sobre o Processo de Escolha na   Tribuna Popular da C\u00e2mara Municipal de Salvador, informa que foi um ato muito importante e que   repercutiu positivamente. Na oportunidade solicita que o Conselheiro, tamb\u00e9m membro da Comiss\u00e3o   Coordenadora, traga informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento do processo. O Conselheiro agradece e informa   que, conforme publica\u00e7\u00e3o no site e di\u00e1rio oficial do munic\u00edpio ser\u00e3o utilizadas 76 escolas municipais   e estaduais com o quantitativo de 430 urnas disponibilizadas, al\u00e9m do montante para eventualidades.   Para garantir lisura e transpar\u00eancia no processo a SPMJ/CMDCA est\u00e1 recrutando, atrav\u00e9s de           DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "9": "XXVI | N \u00ba 8.628 9 opera\u00e7\u00e3o especial, 1400 (um mil e quatrocentos) servidores efetivos para trabalharem nas escolas,   al\u00e9m de motoristas e t\u00e9cnicos de inform\u00e1tica para trabalhar na instala\u00e7\u00e3o das urnas e apura\u00e7\u00e3o.   Ainda teremos a Guarda Municipal para dar esse apoio no transporte e seguran\u00e7a das urnas. A   comiss\u00e3o est\u00e1 nessa fase de organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Continua dizendo que gostaria de deixar   registrado que a Comiss\u00e3o e a Prefeitura ficaram muito ref\u00e9m do calend\u00e1rio do TRE, ocasionando   s\u00e9rios transtornos na din\u00e2mica de organiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o. Pauta n\u00ba 05- Estrutura do CMDCA - O   presidente faz uma retrospectiva sobre a mudan\u00e7a do CMDCA, que saiu da sede do COMPED, na   Joana Ang\u00e9lica, para sua sede pr\u00f3pria, no Com\u00e9rcio, por\u00e9m sem possuir os mobili\u00e1rios necess\u00e1rios.   Informa que a presidente do COMPED, Sra. Silvanete emprestou alguns mobili\u00e1rios, na condi\u00e7\u00e3o de   devolu\u00e7\u00e3o breve, mas at\u00e9 a presente data o Conselho ainda n\u00e3o conseguiu realizar essa devolu\u00e7\u00e3o,   visto que havia uma promessa de doa\u00e7\u00e3o do MPT, que n\u00e3o foi concretizada. O CMDCA, recebeu oficio   do COMPED solicitando a devolu\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis e informa ao colegiado que vai oficiar a SPMJ/PMS e   solicitar uma audi\u00eancia para que cumpra o que est\u00e1 estabelecido na Lei-. Pauta de n\u00ba 6- Plano   Decenal de Atendimento Socioeducativo em Meio Aberto - Leu Brasil, informa que foi oficiado pelo   Minist\u00e9rio P\u00fablico atrav\u00e9s do Oficio n\u00ba 186/2023 e Recomenda\u00e7\u00e3o 01/2023- Sobre a Operacionaliza\u00e7\u00e3o   do Plano Municipal de Atendimento S\u00f3cio educativo em meio aberto, para o dec\u00eanio de 2024-2034.   Na oportunidade informar a necessidade de cria\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parit\u00e1ria, para   tratar sobre essa tem\u00e1tica e solicita aos membros do colegiado, que se manifeste e apresente   nomes. Fica a comiss\u00e3o formada por: Evaldo Batista (Leu Brasil), Ant\u00f4nio Marcos, Vera Guimaraes e   Mariselma Bonfim representando a sociedade civil.  Gilca Carrera, Marlylda Barbuda e Ana Batista   representando o governo. Ficando a vice-presidente respons\u00e1vel por designar mais um membro   governamental. A conselheira Gilca (SMS) sinaliza que a responsabilidade sobre a tem\u00e1tica e   elabora\u00e7\u00e3o do plano \u00e9 da SEMPRE. Pauta de n\u00ba 02- Relato das C\u00e2maras T\u00e9cnicas - O presidente   retoma a pauta para informar que em consequ\u00eancia de muitas demandas e atribui\u00e7\u00f5es, as C\u00e2maras   t\u00e9cnicas e algumas representa\u00e7\u00f5es est\u00e3o com dificuldades no cumprimento das agendas, por esse   motivo ser\u00e1 realizada uma assembleia fechada para altera\u00e7\u00f5es nos membros. Informa que a reuni\u00e3o   da C\u00e2mara de Registro e Inscri\u00e7\u00e3o foi cancelada, em virtude do falecimento e sepultamento do ex-   Conselheiro de Direito, Mois\u00e9s Santana e por essa raz\u00e3o ele apresenta para o colegiado a proposta   de conceder registro provis\u00f3rio de 90 dias para as entidades que foram visitadas, mas n\u00e3o puderam   ser analisadas, conforme rela\u00e7\u00e3o abaixo.    1-Renova\u00e7\u00e3o do Certificado de Registro concedido por 90 dias   REGISTRO NOME REGIME DE ATENDIMENTO VALIDADE  261/1998 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS  DOS DEFICIENTES AUDITIVOS  DO ESTADO DA BAHIA - APADA   APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E   APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.   20/12/2023  1062/2021 ASSOCIA\u00c7\u00c3O RECREATIVA  CULTURAL E EDUCACIONAL  MALCOM X  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E   APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.   20/12/2023  983/2019 CLUBE DE M\u00c3ES CARENTES DO  JARDIM CRUZEIRO  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E   APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.   20/12/2023  964/2019  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS  TRABALHADORES E  DESEMPREGADOS SEM TETO  DO BRASIL   APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO.  20/12/2023  936/2018 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PEQUENA  FRATERNIDADE DE SALVADOR.  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  340/2000 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PRACATUM  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM   MEIO ABERTO 30/11/2023  REGISTRO NOME REGIME DE ATENDIMENTO VALIDADE  1118/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O REMO DE  SALVADOR - ARS  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1119//2023 INSTITUTO JUR\u00cdDICO PARA  EFETIVA\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA E  SA\u00daDE  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1120/2023 INSTITUTO COMUNIT\u00c1RIO DE  EDUCA\u00c7\u00c3O E CIDADANIA ELIS  MENDON\u00c7A  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1121/2023 PROJETO SOCIAL CRIAN\u00c7A  DA VILA  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E   APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.  20/12/2023  1122/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MORADORES  DE PIAT\u00c3 E ADJAC\u00caNCIAS  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E   APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.  20/12/2023  2-Certificado de Registro concedido por 90 dias   Pauta n\u00ba 7- O que ocorrer - N\u00e3o havendo mais nada a apresentar o presidente Leu Brasil, declara   encerrada a Assembleia Geral Ordin\u00e1ria de n\u00ba 366\u00aa \u00e0s 12h12min.  Salvador, 20 de setembro de 2023.  EVALDO BATISTA DE ALMEIDA FILHO Presidente do CMDCA Salvador  PORTARIA 023/2023  O Presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - CMDCA, no uso das   suas atribui\u00e7\u00f5es nos termos da Lei Municipal 4.231/1990 c/c 5.204/1996 e do Regimento Interno.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Afastar no per\u00edodo de 02/10/2023 a 30/10/2023, por motivo de descanso remunerado os   conselheiros (as) titulares e convocar seus respectivos suplentes, devendo os titulares retornar \u00e0s   suas atividades laborativas no dia 31/10/2023.  TITULAR CONSELHO SUPLENTE   JOSENIRA MEIRELES DOS SANTOS IV ANA CRISTINA SANTOS DE SOUZA  ANALICE DE SOUZA SANTOS VIII  LINDINALVA SILVA SANTOS  REGIANE SANTOS DE JESUS LIMA XIII RAISON CRISPIM PINHEIRO SANTOS  GERSINDA DA SILVA PRAXEDES XV RAFAELA DE CASTRO CORREIA  ROBERT SOUZA DOS SANTOS XV ZENILDA SANTOS DE ALMEIDA   Salvador, 25 de setembro de 2023.  EVALDO BATISTA DE ALMEIDA FILHO Presidente do CMDCA Salvador  RESOLU\u00c7\u00c3O 037/2023  O Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente do Munic\u00edpio de Salvador, no uso   de suas atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da Lei Municipal 4.231/1990, alterada pela Lei 5.204/1996 e em   conformidade com AGO366\u00ba, realizada 20 de setembro 2023.  Resolve:  Art. 1\u00ba. Aprovar a renova\u00e7\u00e3o de registro provis\u00f3rio abaixo relacionados neste Conselho:  INSCRI\u00c7\u00c3O NOME REGIME DE ATENDIMENTO VALIDADE  261/1998 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PAIS E AMIGOS  DOS DEFICIENTES AUDITIVOS DO  ESTADO DA BAHIA - APADA   APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E  APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.    20/12/2023  1062/2021 ASSOCIA\u00c7\u00c3O RECREATIVA  CULTURAL E EDUCACIONAL  MALCOM X  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E  APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.    20/12/2023  983/2019 CLUBE DE M\u00c3ES CARENTES DO  JARDIM CRUZEIRO  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O E  APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.    20/12/2023  964/2019  ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS  TRABALHADORES E  DESEMPREGADOS SEM TETO  DO BRASIL   APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO.  20/12/2023  936/2018 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PEQUENA  FRATERNIDADE DE SALVADOR.  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  340/2000 ASSOCIA\u00c7\u00c3O PRACATUM  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  30/11/2023  Art. 2. Aprovar a inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3rio das entidades abaixo:  INSCRI\u00c7\u00c3O NOME REGIME DE ATENDIMENTO VALIDADE  1118/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O REMO DE  SALVADOR - ARS  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1119//2023 INSTITUTO JUR\u00cdDICO PARA  EFETIVA\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA E  SA\u00daDE  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1120/2023 INSTITUTO COMUNIT\u00c1RIO DE  EDUCA\u00c7\u00c3O E CIDADANIA ELIS  MENDON\u00c7A  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO  20/12/2023  1121/2023 PROJETO SOCIAL CRIAN\u00c7A  DA VILA  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O  E APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.   20/12/2023  1122/2023 ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MORADORES  DE PIAT\u00c3 E ADJAC\u00caNCIAS  APOIO S\u00d3CIO-EDUCATIVO EM  MEIO ABERTO; ORIENTA\u00c7\u00c3O  E APOIO S\u00d3CIO-FAMILIAR.   20/12/2023  Salvador, 25 de setembro 2023.  EVALDO BATISTA DE ALMEIDA FILHO Presidente CMDCA Salvador  RESOLU\u00c7\u00c3O 038/2023  O Presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente do Munic\u00edpio de  Salvador, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da Lei Municipal 4.231/1990, alterada pela Lei  5.204/1996 e em conformidade com Decreto Municipal n\u00ba 35.893, publicado no Di\u00e1rio Oficial  do Munic\u00edpio em 26 de agosto de 2022, e com a Portaria 039/2022 publicada no Di\u00e1rio Oficial do  Munic\u00edpio em 05 de setembro de 2022:  Resolve:  Art. 1\u00ba Informar a composi\u00e7\u00e3o atualizada do Colegiado do CMDCA, Bi\u00eanio de 2022/2024:  ENTIDADES N\u00c3O GOVERNAMENTAIS CONSELHEIROS DE DIREITO  ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE E CULTURAL  DE AMARALINA / PRESIDENTE   TITULAR: EVALDO BATISTA DE ALMEIDA FILHO   SUPLENTE: M\u00c1RCIO DE OLIVEIRA DESIDERIO   HORA DA CRIAN\u00c7A  TITULAR: MATEUS  ALMEIDA RUSSO  SUPLENTE: TAILANE FERREIRA DA SILVA  LAR P\u00c9ROLAS DE CRISTO  TITULAR:VERA L\u00daCIA SANTOS GUIMARAES  SUPLENTE:EVANICE TOMAZ DOS SANTOS   ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O  COMUNIT\u00c1RIAS - AEEC  TITULAR: AILTON ALVES DE MOURA  SUPLENTE: CLAUDIA MAGALI BONFIM SILVA   ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS AMIGOS DE CLARA  AMIZADE  TITULAR: EDUARDO SANTOS BATISTA  SUPLENTE: PATRICIA SANTOS DE SOUZA        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "10": "XXVI | N \u00ba 8.62810  ENTIDADES N\u00c3O GOVERNAMENTAIS CONSELHEIROS DE DIREITO  ASSOCIA\u00c7\u00c3O BENEFICENTE EDUCACIONAL  PAZ E VIDA   TITULAR: GRASIELE DOS SANTOS SILVA   SUPLENTE: ADEMIR DE OLIVEIRA SANTOS   CENTRO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O FAMILIAR- CEIFAR  TITULAR: MARIA RAQUEL GOMES   SUPLENTE: SARITA ANTONIA GONZALEZ ALVES  ORG\u00c3O GOVERNAMENTAL CONSELHEIRO DE DIREITO  SEGOV/VICE-PRESIDENTE TITULAR:TATIANE JESUS DA PAIX\u00c3O DOS SANTOS   SUPLENTE:MARYLDA BARBUDA  SPMJ TITULAR: GUSTAVO FIGUEIREDO MERC\u00caS   SUPLENTE: MYLLENE RAMALHO DE OLIVEIRA  SMS TITULAR: GILCA OLIVEIRA CARRERA  SUPLENTE:  SEFAZ TITULAR: IVANETE TORRES OLIVEIRA  PEIXOTO  SUPLENTE:CLAUDIO JORGE PORTO BOMFIM  SEMOB TITULAR:ANA MARIA BATISTA   SUPLENTE:B\u00c1RBARA G\u00d3ES REGO LIMONGI  SEMPRE TITULAR:ADRIANA DOS SANTOS BARRETO  SUPLENTE: RENATO LU\u00cdS DA SILVA CALEGARO  SMED TITULAR:ANA PAULA TELES PEREIRA DE OLIVEIRA  SUPLENTE:EVELIN FERREIRA CERQUEIRA   Salvador, 20 de setembro de 2023.  EVALDO BATISTA DE ALMEIDA FILHO Presidente CMDCA Salvador  RETIFICA\u00c7\u00c3O  No Ato Complementar 030/2023, publicado no DOM n\u00ba 8624, no dia 21 de setembro de 2023, p\u00e1gina  40, devido a incorre\u00e7\u00e3o. Onde se l\u00ea: Art. 13\u00ba O eleitor s\u00f3 poder\u00e1 votar se o seu nome constar no arquivo eletr\u00f4nico fornecido pelo TRE  - BAHIA, apresentando al\u00e9m do t\u00edtulo de eleitor, um dos seguintes documentos comprobat\u00f3rios de  identidade: Registro Geral de Identidade, Carteira de Identidade Militar, Carteira do Conselho de  Classe, Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, Passaporte ou Carteira de Trabalho de Previd\u00eancia Social.  S\u00f3 ser\u00e3o aceitos documentos originais, com foto, em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e emitido nos  \u00faltimos 10 (dez) anos. Leia-se: Art. 13\u00ba O eleitor s\u00f3 poder\u00e1 votar se o seu nome constar no arquivo eletr\u00f4nico fornecido pelo TRE -  BAHIA, apresentando um dos seguintes documentos comprobat\u00f3rios de identidade: e-t\u00edtulo, carteira  de identidade, identidade social, passaporte ou outro documento de valor legal equivalente, inclusive  carteira de categoria profissional reconhecida por lei, certificado de reservista, carteira de trabalho  e carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o. S\u00f3 ser\u00e3o aceitos documentos originais, com foto, em perfeito  estado de conserva\u00e7\u00e3o. Poder\u00e1 ainda, caso n\u00e3o disponha do t\u00edtulo de eleitor no momento da vota\u00e7\u00e3o,  informar o n\u00famero do referido, a fim de facilitar a vota\u00e7\u00e3o, apresentando comprovante de vota\u00e7\u00e3o,  certid\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o eleitoral ou consultando atrav\u00e9s do aplicativo e-t\u00edtulo.  Salvador, 25 de setembro de 2023.  VERA L\u00daCIA SANTOS GUIMAR\u00c3ES Presidente da Comiss\u00e3o Organizadora  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   PORTARIA N\u00ba 373/2023  O SECRETARIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, com fulcro na Lei Municipal n\u00ba   076/2020, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 01 de janeiro de 2021, na Lei n\u00ba   8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de   Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador,   tendo em vista o que consta no Processo 5911000000 352/2023 de 05/01/2023,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba conceder a RENOVA\u00c7\u00c3O DA LICEN\u00c7A AMBIENTAL UNIFICADA N\u00ba 2020-SEDUR/CLA/LU-82   publicada no DOM n\u00ba 7.652, em 13 de maio de 2020, atrav\u00e9s da portaria n\u00ba 161/2020, pelo prazo de   03 (tr\u00eas) anos, a JPS CARROCERIAS COMERCIO LTDA, inscrita no CNPJ 07.286.097/0001-90, para   atividade de fabrica\u00e7\u00e3o de carrocerias em madeira e met\u00e1lica, localizado na Rodovia BR-324, Km   13, s/n, Val\u00e9ria, Salvador-BA, com Coordenadas geogr\u00e1ficas (Datum SIRGAS 2000) 12\u00ba52\u201942.74\u201dS,   38\u00ba25\u201954.50\u201dO; 12\u00ba52\u201942.28\u201dS, 38\u00ba25\u201953.90\u201dO; 12\u00ba52\u201940.54\u201dS, 38\u00ba25\u201955.12\u201dO; 12\u00ba52\u201941.39\u201d5S,   38\u00ba25\u201956.13\u201dO, mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes condicionantes a   contar desta publica\u00e7\u00e3o:  I. Manter a SEDUR, sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ou demais obras realizadas, durante   vig\u00eancia da licen\u00e7a;  II. Apresentar, semestralmente, os relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o do Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos   S\u00f3lidos - PGRS, consubstanciado com a descri\u00e7\u00e3o do manejo dos res\u00edduos (embalagens pl\u00e1sticas,   maravalha e p\u00f3 de serra, res\u00edduos classe I, l\u00e2mpadas, latas de tintas, sucatas, papel e papel\u00e3o, EPI\u00b4s   usados, entre outros), devendo ainda, em atendimento \u00e0 Portaria n\u00ba 280, 29 de julho de 2020, se   cadastrar no Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre a Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos SINIR e emitir,   atrav\u00e9s do site disponibilizado pelo Minist\u00e9rio de Meio Ambiente, os Manifestos de Transporte de   Res\u00edduos - MTR, que dever\u00e3o ser anexados ao referido relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS;  III. Encaminhar os res\u00edduos s\u00f3lidos de Classe I (embalagens de tintas, solventes, entre outros)   apenas para empresas com licen\u00e7a ambiental para coleta, transporte e destina\u00e7\u00e3o dos mesmos,   estando a empresa terminantemente proibida de encaminhar os res\u00edduos perigosos para qualquer   empresa que n\u00e3o disponha de autoriza\u00e7\u00e3o para tal. Apresentar anualmente, em anexo ao relat\u00f3rio de   execu\u00e7\u00e3o do PGRS, a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria emitida pela empresa receptora destes res\u00edduos;  IV. Realizar a coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos, devendo dar prefer\u00eancia da destina\u00e7\u00e3o dos   res\u00edduos recicl\u00e1veis para uma cooperativa devidamente reconhecida pelo Poder P\u00fablico Municipal e   adotar a log\u00edstica reversa de acordo com a Lei n\u00ba 12.305/10, devendo anexar no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o   do PGRS os comprovantes da destina\u00e7\u00e3o;  V. Armazenar as l\u00e2mpadas fluorescentes queimadas, at\u00e9 que haja volume suficiente para ser   coletado por empresas habilitadas e licenciadas, que realizem a descontamina\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o   adequada das mesmas, devendo anexar ao relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS os comprovantes da   destina\u00e7\u00e3o;  VI. Realizar a limpeza e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da fossa s\u00e9ptica com empresas especializadas   e licenciadas, de modo a garantir a sua efici\u00eancia, devendo apresentar semestralmente a   documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da destina\u00e7\u00e3o, junto ao relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS;  VII. Elaborar e implementar, no prazo de 90 (noventa) dias, o Plano de Emerg\u00eancias Ambientais -   PEA e o Programa Gerenciamento de Riscos - PGR, devendo treinar e orientar os colaboradores de   maneira apropriada e suficiente, sobre os riscos inerentes a atividade e os meios dispon\u00edveis para   prevenir ou minimizar tais riscos e proteger-se dos mesmos, conforme a NR-9;  VIII. Manter sempre atualizado o Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiro - AVCB, para fins de   fiscaliza\u00e7\u00e3o;  IX. Fornecer e fiscalizar o uso obrigat\u00f3rio dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI aos   funcion\u00e1rios, conforme a NR 6 Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual, Portaria GM n.\u00ba 3.214, de 08 de   junho de 1978 e suas atualiza\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es;  X. Acondicionar em locais adequados as tintas e demais produtos qu\u00edmicos utilizados no   empreendimento, seguindo as determina\u00e7\u00f5es da Ficha de Informa\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a para Produtos   Qu\u00edmicos - FISPQ de cada produto perigoso armazenado nas depend\u00eancias da empresa;  XI. Manter o ambiente limpo e organizado, devendo realizar periodicamente os servi\u00e7os de controle   de vetores e pragas urbanas na \u00e1rea destinada ao armazenamento das madeiras e das sucatas   met\u00e1licas;  XII. Adquirir mat\u00e9ria-prima (madeira) de empresas regularizadas ambientalmente, e manter em   poder da empresa para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria;  XIII Manter em poder da empresa, para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, documentos comprobat\u00f3rios (contratos e   notas fiscais de venda) da movimenta\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos recicl\u00e1veis gerados na empresa;  XV. Operar e manter em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento os equipamentos e sistema de   combate a inc\u00eandio;  XVI. Implantar, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, piso imperme\u00e1vel nas \u00e1reas de manuten\u00e7\u00e3o de   equipamentos e dobra de metais que localiza-se na parte dos fundos do galp\u00e3o, contendo um batente   que seja capaz de conter vazamentos de \u00f3leo utilizados para lubrificar o maquin\u00e1rio do local. Ap\u00f3s a   sua execu\u00e7\u00e3o, apresentar relat\u00f3rio comprobat\u00f3rio com registro fotogr\u00e1fico;  XVII. Implantar, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, piso imperme\u00e1vel na \u00e1rea onde localiza-se o   compressor de ar, contendo uma bacia de conten\u00e7\u00e3o que seja capaz de conter vazamentos de \u00f3leo   utilizados para lubrificar o equipamento. Ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, apresentar  relat\u00f3rio comprobat\u00f3rio   com registro fotogr\u00e1fico;  XVIII. Armazenar o P\u00f3 de Serra / Maravalha em local fechado e adequado, devendo mant\u00ea-los em   ambiente limpo e providenciar a destina\u00e7\u00e3o para reutiliza\u00e7\u00e3o, mantendo em poder da empresa, para   fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, documentos comprobat\u00f3rios da destina\u00e7\u00e3o.  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018, que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme Art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, em 12 de setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO   Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 374/2023  O SECRETARIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, com fulcro na Lei Municipal n\u00ba   076/2020, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 01 de janeiro de 2021, na Lei n\u00ba   8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de   Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador,   tendo em vista o que consta no Processo 5911000000 24741/2022 de 01/12/2022,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba conceder a LICEN\u00c7A AMBIENTAL UNIFICADA n\u00ba 2023-SEDUR/CLA/LU-104, pelo prazo   de 04 (quatro) anos, a LUZ E RODRIGUES E DERIVADOS DE PETR\u00d3LEO LTDA, inscrita no CNPJ   14.927.828/0001-02, para opera\u00e7\u00e3o da atividade de Posto Mar\u00edtimo de venda de Gasolina e outros   combust\u00edveis, com capacidade de armazenamento de 15m\u00b3 de combust\u00edveis l\u00edquidos, localizado na         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "11": "XXVI | N \u00ba 8.628 11 Rua Porto dos Tainheiros, 10, Saveiro Clube da Bahia, Ribeira, Salvador-BA. Coordenadas geogr\u00e1ficas   12\u00b055\u20190,46\u201dS e 38\u00b029\u201937.85\u201dO; 12\u00b055\u20190,31\u201dS e 38\u00b029\u201937.76\u201dO; 12\u00b055\u20190,64\u201dS e 38\u00b029\u201937,54\u201dO;   12\u00b055\u20190,40\u201dS e 38\u00b029\u201937,42\u201dO (Datum SIRGAS 2000), mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente   e das seguintes condicionantes a contar desta publica\u00e7\u00e3o:  I. Manter a SEDUR, sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ ou demais obras realizadas, durante   vig\u00eancia da licen\u00e7a;  II. Manter a SEDUR, sempre informada quando da instala\u00e7\u00e3o de novos tanques ou retirada dos   tanques a\u00e9reos existentes, devendo requerer a Autoriza\u00e7\u00e3o Ambiental ao \u00f3rg\u00e3o competente para   esta atividade;  III. Manter a SEDUR informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o nas atividades realizadas pela empresa,   principalmente se houver altera\u00e7\u00e3o da tancagem e solicitar a Licen\u00e7a de Altera\u00e7\u00e3o junto ao \u00f3rg\u00e3o   competente;  IV. Apresentar, anualmente, o laudo de efici\u00eancia da caixa separadora de \u00e1gua e \u00f3leo cuja avalia\u00e7\u00e3o   dever\u00e1 ser feita com base nos resultados das an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas do afluente e efluente,   contemplando taxa de remo\u00e7\u00e3o dos poluentes, an\u00e1lise cr\u00edtica, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es   pertinentes. Utilizar como refer\u00eancia para compara\u00e7\u00e3o dos resultados os seguintes par\u00e2metros   e seus respectivos valores m\u00e1ximos: pH entre 5 e 9, temperatura inferior a 40 \u00b0C, materiais   sediment\u00e1veis at\u00e9 1 ml/L e \u00f3leos e graxas (\u00f3leos minerais) at\u00e9 20 mg/L. Este documento dever\u00e1 ser   elaborado e assinado por profissional habilitado e acompanhado de Anota\u00e7\u00f5es de Responsabilidade   T\u00e9cnica - ART, bem como dos boletins anal\u00edticos emitidos por laborat\u00f3rio com certifica\u00e7\u00e3o ISO   IEC/17025;  V. Apresentar, anualmente, o relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos   - PGRS, consubstanciado com a descri\u00e7\u00e3o do manejo dos res\u00edduos (embalagens pl\u00e1sticas, \u00f3leo   usado/contaminado, res\u00edduos classe I, l\u00e2mpadas, pilhas, baterias, filtros, sucatas, papel e papel\u00e3o,   embalagens de lubrificantes, borras oleosas da SAO, areia contaminada, estopas contaminadas,   EPI\u00b4s usados, entre outros), devendo ainda, em atendimento \u00e0 Portaria n\u00ba 280, 29 de julho de 2020,   se cadastrar no Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre a Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - SINIR e   emitir, atrav\u00e9s do site disponibilizado pelo Minist\u00e9rio de Meio Ambiente, os Manifestos de Transporte   de Res\u00edduos -   MTR, que dever\u00e3o ser anexados ao referido relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS;  VI. Apresentar, anualmente, os comprovantes da entrega da coleta dos res\u00edduos classe I, borras   oleosas da SAO, \u00f3leo usado/contaminado; l\u00e2mpadas; pilhas; baterias; filtros; sucatas; papel e   papel\u00e3o; embalagens vazias dos lubrificantes; areia contaminada; estopas contaminadas; EPI\u00b4s   usados entre outros;  VII. Realizar a coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos, devendo preferenciar a destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos   recicl\u00e1veis para uma cooperativa devidamente reconhecida pelo Poder P\u00fablico Municipal e adotar   a log\u00edstica reversa de acordo com a Lei n\u00ba 12.305/10, devendo anexar no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do   PGRS os comprovantes da destina\u00e7\u00e3o;  VIII. Operar, inspecionar e manter em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento todos os componentes   do Sistema de Armazenamento A\u00e9reo de Combust\u00edveis, conforme a NBR 7505 (Armazenagem de   L\u00edquidos Inflam\u00e1veis e Combust\u00edveis), da ABNT, devendo apresentar, anualmente, os laudos t\u00e9cnicos   de inspe\u00e7\u00e3o dos equipamentos;  IX. Realizar a limpeza peri\u00f3dica dos SUMPs (c\u00e2maras de conten\u00e7\u00e3o) da bomba e de todas as   canaletas, com frequ\u00eancia adequada para garantir sua efici\u00eancia, devendo apresentar, anualmente,   relat\u00f3rio consubstanciado com registro fotogr\u00e1fico;  X. Implementar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - PEA voltado para os colaboradores da empresa,   o qual dever\u00e1 ser elaborado, conforme as Diretrizes do Termo de Refer\u00eancia - TR dispon\u00edvel no site da   SEDUR em portal de servi\u00e7os / formul\u00e1rios, devendo apresentar, semestralmente, durante o per\u00edodo   de vig\u00eancia da licen\u00e7a, relat\u00f3rios com registros fotogr\u00e1ficos das a\u00e7\u00f5es adotadas, c\u00f3pias do material   utilizado, curr\u00edculos dos profissionais que realizaram as a\u00e7\u00f5es e lista de presen\u00e7a com assinatura   dos participantes;  XI. Manter sempre atualizado, o Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros - AVCB, Plano de Emerg\u00eancias   Ambientais - PEA e o Programa de Gerenciamento de Riscos Ambientais - PGR devendo informar os   trabalhadores de maneira apropriada e suficiente sobre os riscos ambientais que possam originar-  se nos locais de trabalho e sobre os meios dispon\u00edveis para prevenir ou limitar tais riscos e para   proteger-se dos mesmos, conforme a NR-9;  XII. Adotar medidas de controle de ru\u00eddos, devendo cumprir as exig\u00eancias da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA   01/90 e os limites fixados pela NBR 10151, em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de ru\u00eddo emitidos pelas instala\u00e7\u00f5es   e equipamentos do posto;  XIII. Apresentar, quando da solicita\u00e7\u00e3o da nova Licen\u00e7a Ambiental (LU), o laudo das condi\u00e7\u00f5es   de Estanqueidade dos Tanques a\u00e9reos e de suas instala\u00e7\u00f5es ou \u00e1reas para armazenagem de   combust\u00edvel, atualizado, segundo a NBR 13784 da ABNT acompanhado da ART do respons\u00e1vel   t\u00e9cnico;  XIV. Realizar o Monitoramento da Qualidade da \u00c1gua atrav\u00e9s do par\u00e2metro \u00f3leos e graxas, na   AID \u00c1rea de Influ\u00eancia Direta (30 m da ADA) e no ponto de controle fora da \u00e1rea de influ\u00eancia do   empreendimento, devendo apresentar anualmente, relat\u00f3rios com dados consolidados referentes \u00e0   execu\u00e7\u00e3o do monitoramento, acompanhado da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica - ART.  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018, que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme Art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, em 12 de setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO  Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 378/2023  O SECRETARIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, com fulcro na Lei Municipal n\u00ba   076/2020, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 01 de janeiro de 2021, na Lei n\u00ba   8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de   Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador,   tendo em vista o que consta no Processo 5911000000 14437/2018 de 22/03/2018,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba conceder LICEN\u00c7A AMBIENTAL UNIFICADA n\u00ba 2023-SEDUR/CLA/LU-105, pelo prazo de 04   (quatro) anos, a PETROMERC DERIVADOS DE PETROLEO LTDA, inscrita no CNPJ 03.562.365/0009-  55, com sede na Avenida Afr\u00e2nio Peixoto, Itacaranha, Salvador-BA, para operar posto de venda de   gasolina e outros combust\u00edveis, com capacidade instalada de 75 m\u00b3 e 2.893,14 m\u00b2 de \u00e1rea total, no   mesmo endere\u00e7o da sede, nas coordenadas geogr\u00e1ficas (SIRGAS 2000): 12\u00b0 53\u2019 21.05\u201d S, 38\u00b0 28\u2019   58.12\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 21.00\u201d S, 38\u00b0 28\u2019 57.65\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 22.33\u201d S, 38\u00b0 28\u2019 57.37\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 22.83\u201d S, 38\u00b0   28\u2019 57.63\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 22.56\u201d S, 38\u00b0 28\u2019 58.16\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 21.51\u201d S, 38\u00b0 28\u2019 58.30\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 21.49\u201d S,   38\u00b0 28\u2019 58.18\u201d O; 12\u00b0 53\u2019 21.06\u201d S, 38\u00b0 28\u2019 58.22\u201d O, mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e   das seguintes condicionantes a contar desta publica\u00e7\u00e3o:  I. Manter a SEDUR, sempre informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ ou demais obras realizadas, durante   vig\u00eancia da licen\u00e7a;  II. Manter a SEDUR, sempre informada em caso de altera\u00e7\u00e3o na capacidade de armazenamento,   devendo requerer a Licen\u00e7a de Altera\u00e7\u00e3o junto a este \u00f3rg\u00e3o;  III. Apresentar, no prazo de 60 (sessenta) dias e anualmente, laudo de efici\u00eancia de todas as   caixas separadoras de \u00e1gua e \u00f3leo existentes, esclarecendo a qual caixa se refere cada resultado.   A avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com base nos resultados das an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas do afluente e   efluente, contemplando taxa de remo\u00e7\u00e3o dos poluentes, an\u00e1lise cr\u00edtica, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es   pertinentes. Utilizar como refer\u00eancia para compara\u00e7\u00e3o dos resultados os seguintes par\u00e2metros   e seus respectivos valores m\u00e1ximos: pH entre 5 e 9, temperatura inferior a 40 \u00b0C, materiais   sediment\u00e1veis at\u00e9 1 ml/L e \u00f3leos e graxas (especificando os valores para \u00f3leos minerais) at\u00e9 20   mg/L. Este documento dever\u00e1 ser elaborado e assinado por profissional habilitado e acompanhado   de Anota\u00e7\u00f5es de Responsabilidade T\u00e9cnica - ART, bem como dos boletins anal\u00edticos emitidos por   laborat\u00f3rio com certifica\u00e7\u00e3o ISO IEC/17025, e ainda dever\u00e1 esclarecer a quantidade de caixas   separadoras de \u00e1gua e \u00f3leo existentes;  IV. Implementar o Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos - PGRS, devendo apresentar,   anualmente, os relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o, bem como, em atendimento \u00e0 Portaria n\u00ba 280, 29 de julho de   2020, se cadastrar no Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre a Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - SINIR e   emitir, atrav\u00e9s do site disponibilizado pelo Minist\u00e9rio de Meio Ambiente, os Manifestos de Transporte   de Res\u00edduos - MTR (embalagens de \u00f3leo lubrificantes, borra oleosa da caixa SAO e demais res\u00edduos   contaminados gerados), que dever\u00e3o ser anexados ao referido relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS;  V. Realizar a coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos, devendo dar prefer\u00eancia a destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos   recicl\u00e1veis para uma cooperativa devidamente reconhecida pelo Poder P\u00fablico Municipal e, sempre   que tratar-se dos res\u00edduos no sistema de log\u00edstica reversa, adotar o referido procedimento. Anexar   no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS os comprovantes da destina\u00e7\u00e3o;  VI. Armazenar as l\u00e2mpadas fluorescentes queimadas, at\u00e9 que obtenha volume suficiente para ser   coletado por empresas habilitadas e licenciadas, que realizem a descontamina\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o   adequada das mesmas, devendo anexar no relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS os comprovantes da   destina\u00e7\u00e3o;  VII. Escoar e Inutilizar completamente as embalagens vazias de produtos automotivos, que por   ventura venham a ser geradas, previamente \u00e0 reciclagem ou descarte, atrav\u00e9s de perfura\u00e7\u00e3o e   amassamento, de modo a evitar a sua reutiliza\u00e7\u00e3o inadequada, conforme item 6.12 da Norma T\u00e9cnica   NT-02/2006, aprovada pela Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM N\u00ba. 3656 de 25/08/2006, devendo realizar a log\u00edstica   reversa das embalagens vazias de \u00f3leo lubrificantes, e anexar ao relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do PGRS os   comprovantes da destina\u00e7\u00e3o;  VIII. Destinar as borras dos separadores \u00e1gua/\u00f3leo, \u00f3leo usado e/ou contaminado proveniente das   embalagens de lubrificantes, para empresas rerrefinadoras devidamente licenciadas pelo \u00f3rg\u00e3o   ambiental competente, em conforme com a Norma T\u00e9cnica NT-02/2006, aprovada pela Resolu\u00e7\u00e3o   Cepram N\u00ba. 3656 de 25/08/2006;  IX. Operar, inspecionar e manter em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento todos os componentes   do SASC (equipamentos e sistemas de detec\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra vazamentos, derramamentos,   transbordamentos, corros\u00e3o em tanques subterr\u00e2neos, tubula\u00e7\u00f5es e respiros dos tanques   subterr\u00e2neos) de acordo com as ABNT NBR 15594-1 e ABNT NBR 15594-3. Manter em seus arquivos   os laudos t\u00e9cnicos de inspe\u00e7\u00e3o do SASC e apresentar quando da renova\u00e7\u00e3o;  X. Realizar a limpeza peri\u00f3dica dos SUMPs (c\u00e2maras de conten\u00e7\u00e3o) das bocas de descarga, visita   dos tanques de combust\u00edveis e bombas, dos sistemas Separadores de \u00c1gua e \u00d3leo - S.A.O, com   frequ\u00eancia adequada para garantir sua efici\u00eancia, devendo apresentar, semestralmente, relat\u00f3rio         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "12": "XXVI | N \u00ba 8.62812  consubstanciado com registro fotogr\u00e1fico;  XI. Implementar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - PEA voltado para os colaboradores da   empresa, o qual dever\u00e1 ser elaborado, conforme as Diretrizes do Termo de Refer\u00eancia - TR dispon\u00edvel   no site da SEDUR em Portal de Servi\u00e7os / formul\u00e1rios, devendo apresentar semestralmente, durante   o per\u00edodo de vig\u00eancia da licen\u00e7a, relat\u00f3rios com registros fotogr\u00e1ficos das a\u00e7\u00f5es adotadas, c\u00f3pias   do material utilizado, curr\u00edculos dos profissionais que realizaram as a\u00e7\u00f5es e lista de presen\u00e7a com   assinatura dos participantes;  XII. Manter sempre v\u00e1lido e atualizado, o Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros -AVCB, o Plano de   Emerg\u00eancias Ambientais - PEA e An\u00e1lise Preliminar de Perigo - APP;  XIII. Adotar medidas de controle de ru\u00eddos, devendo cumprir as exig\u00eancias da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA   01/90 e os limites fixados pela NBR 10151, em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de ru\u00eddo emitidos pelas instala\u00e7\u00f5es   e equipamentos do posto;  XIV. Fornecer e fiscalizar o uso obrigat\u00f3rio dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI aos   funcion\u00e1rios, conforme a NR 6 - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI, Portaria GM n\u00ba 3.214, de   08 de junho de 1978 e suas atualiza\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es;  XV. Efetuar, em atendimento a ABNT NBR 13.786/2019, a instala\u00e7\u00e3o dos seguintes sistemas: a)   Sistema de monitoramento e detec\u00e7\u00e3o de vazamento, fabricado conforme a ABNT NBR 16718;   b) V\u00e1lvula antiabalroamento do SASC (sob a unidade abastecedora); c) V\u00e1lvula de seguran\u00e7a de   mangueira (breakaway) em todas as mangueiras e fabricada conforme a ABNT NBR 15427; d) V\u00e1lvula   antitransbordamento do SASC; devendo apresentar no prazo de 1 ano relat\u00f3rio comprobat\u00f3rio com   notas fiscais e fotos. Caso a empresa j\u00e1 disponha desses equipamentos, apresentar a comprova\u00e7\u00e3o;  XVI. Reparar as rachaduras e fissuras no piso da ilha de abastecimento, a fim de evitar poss\u00edveis   contamina\u00e7\u00f5es no solo e \u00e1gua subterr\u00e2nea. Informar a esta SEDUR antes de realizar a interven\u00e7\u00e3o   em atendimento a condicionante e apresentar no prazo de 120 (sessenta) dias, relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico   demonstrando a realiza\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es;  XVII. Realizar diariamente a limpeza das canaletas de drenagem oleosa da ilha de abastecimento   e a desobstru\u00e7\u00e3o de todas as sa\u00eddas, possibilitando o fluxo cont\u00ednuo dos efluentes, evitando o   transbordamento;  XVIII. Instalar v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o de vapores nas extremidades dos respiros, de modo a evitar a   dispers\u00e3o de gases na atmosfera. Apresentar, no prazo de 120 (cento e vinte) dias, documenta\u00e7\u00e3o   comprobat\u00f3ria;  XIX. Construir, em suas depend\u00eancias, abrigo para armazenamento tempor\u00e1rio dos res\u00edduos   perigosos (bombonas com borra da caixa SAO, tambores met\u00e1licos com embalagens vazias, entre   outros), em conformidade com a ABNT NBR 12235/1992, devendo ser bem ventilado, dispor de   cobertura, possuir piso imperme\u00e1vel, coletores na cor laranja, identifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e dotado   de conten\u00e7\u00e3o (dique ou bacia m\u00f3vel) para conter eventuais vazamentos. Apresentar, no prazo de 180   (cento e oitenta) dias, ap\u00f3s finaliza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico;  XX. Adequar, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, a \u00e1rea de abastecimento a dist\u00e2ncia dos tanques   subterr\u00e2neos, devendo impermeabilizar o local de parada do caminh\u00e3o que vai abastecer o tanque, e   instalar canaletas de drenagem oleosa abrangendo todo per\u00edmetro da \u00e1rea de descarga a dist\u00e2ncia   e local de parada do caminh\u00e3o tanque, devendo esta ser interligada a caixa SAO. Descartar o piso   e solo removido para aterro de res\u00edduos classe I. Apresentar documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria das   interven\u00e7\u00f5es realizadas   XXI. Apresentar, no prazo de 60 (sessenta) dias, a Licen\u00e7a ou Dispensa de Licen\u00e7a da oficina existente   na \u00e1rea do posto. Caso haja processo em tramita\u00e7\u00e3o nesta SEDUR, informar o protocolo de solicita\u00e7\u00e3o   com n\u00famero do processo.  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na Lei   Complementar n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do   par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados,   o Distrito Federal e os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o   do meio ambiente, bem como na Resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018, que disp\u00f5e sobre as atividades   de impacto local e na Lei n\u00ba 8.915/2015, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e   Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o desta SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme Art. 121 da Lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, em 14 de setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO   Secret\u00e1rio  PORTARIA N\u00ba 385/2023  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, com fulcro na Lei Municipal n\u00ba   076/2020, fundamentado no Decreto Municipal Simples de 01 de janeiro de 2021, na Lei n\u00ba   8.915/2015, no Decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de   Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador,   tendo em vista o que consta no Processo 5911000000-14363/2023, protocolado em 25/07/2023,  RESOLVE:  Art. 1\u00ba. Conceder Licen\u00e7a de Altera\u00e7\u00e3o n\u00ba 2023-SEDUR/CLA/LA-04, para licen\u00e7a ambiental   unificada n\u00ba 2019-SEDUR/CLA/RLU-255, com prazo at\u00e9 02/06/2026, publicada no DOM 8.549 de 02   de junho de 2023, atrav\u00e9s da Portaria 183/2023; para a inclus\u00e3o do servi\u00e7o de ABASTECIMENTO POR   G\u00c1S NATURAL VEICULAR (GNV), com capacidade de armazenamento de 18 cilindros com 2,25 m\u00b3,   situado na Rodovia BA-526, Km 12, n\u00ba 2.191, Cassange, coordenadas geogr\u00e1ficas 12\u00b053\u201951,79\u201cS e   38\u00b021\u201951,62\u201dO (Datum SIRGAS 2000), \u00e0 POSTO KALIL\u00c2NDIA LTDA, inscrito no CNPJ 15.151.046/0029-  80, mediante o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente e das seguintes condicionantes, a contar desta   publica\u00e7\u00e3o:  I. Manter a SEDUR informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o e/ou constru\u00e7\u00e3o de novas edifica\u00e7\u00f5es, ou demais   obras realizadas durante vig\u00eancia da renova\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental ora emitida;  II. Manter o cumprimento das condicionantes da renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a n\u00ba 2019-SEDUR/CLA/RLU-255   emitida em 02/06/2023;  III. Manter a SEDUR informada de qualquer altera\u00e7\u00e3o nas atividades realizadas pela empresa,   principalmente se houver implanta\u00e7\u00e3o de lavagem de ve\u00edculos e troca de \u00f3leo;  IV. Apresentar antes do in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o do GNV o cronograma da obra;  V. Apresentar o projeto de aprova\u00e7\u00e3o, bem como o contrato de fornecimento do G\u00e1s Natural Veicular   (GNV) emitido BAHIAG\u00c1S, antes do in\u00edcio da obra;  VI. Informar quando do in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o do abastecimento do G\u00e1s Natural Veicular (GNV);  VII. Apresentar quando do in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o, o Certificado do posto revendedor emitido pela ANP,   constando o servi\u00e7o de abastecimento do G\u00e1s Natural Veicular (GNV).  Art. 2\u00ba A compet\u00eancia para a concess\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental est\u00e1 fundamentada na lei complementar   n\u00ba 140/2011, que fixa normas nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do   art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e   os Munic\u00edpios no exerc\u00edcio da compet\u00eancia administrativa comum na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente,   bem como na resolu\u00e7\u00e3o CEPRAM n\u00ba 4.579/2018, que disp\u00f5e sobre as atividades de impacto local   e na lei n\u00ba 8.915/2015, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e Desenvolvimento   Sustent\u00e1vel e no decreto n\u00ba 29.921 de 05 de julho de 2018.  Art. 3\u00b0 Esta Licen\u00e7a Ambiental refere-se \u00e0 an\u00e1lise de viabilidade ambiental de compet\u00eancia da   SEDUR, cabendo ao interessado obter as anu\u00eancias e/ou autoriza\u00e7\u00f5es das outras inst\u00e2ncias nos   \u00e2mbitos federais e estaduais, bem como nos demais \u00f3rg\u00e3os do munic\u00edpio, quando couber, para que o   mesmo alcance seus efeitos legais.  Art. 4\u00ba Estabelecer que esta Licen\u00e7a Ambiental e demais c\u00f3pias dos documentos referentes ao   empreendimento sejam mantidas dispon\u00edveis \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da SEDUR e demais \u00f3rg\u00e3os do Poder   P\u00fablico.  Art. 5\u00ba Todas as modalidades de Autoriza\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a Ambiental poder\u00e3o ser renovadas com   anteced\u00eancia m\u00ednima de 120 (cento e vinte) dias, desde que sejam atendidas as exig\u00eancias contidas   no ato administrativo origin\u00e1rio, conforme art. 121 da lei 8.915/2015.  Art. 6\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DA SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO, em 21 de setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO   Secret\u00e1rio  Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF   PORTARIA N\u00ba. 32/2023  A Presidente da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legalmente conferidas,  observando o Art. 6\u00ba e 9\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o 01/2023 que aprova o Regimento Interno do Comit\u00ea T\u00e9cnico  de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia Institucional contra as Mulheres na Prefeitura Municipal do Salvador.  RESOLVE:  Art. 1\u00ba Designar as servidoras Adriana Cardoso de Freitas, Matr\u00edcula n.\u00ba 3059010; Lucimar Oliveira  Carneiro da Silva, Matr\u00edcula n\u00ba 3080348; Maria Auxiliadora da Silva Lob\u00e3o, Matr\u00edcula n.\u00ba 3158353;  Simone Marques Barreto, Matr\u00edcula n.\u00ba 3087709; e Tatiana Aglaisis Costa M\u00f4naco, Matr\u00edcula n.\u00ba  3078723 para integrar o N\u00facleo Interno de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia Institucional contra as  Mulheres na Prefeitura Municipal de Salvador.  Art. 2\u00ba Cabe ao N\u00facleo Interno de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia Institucional contra as Mulheres na  Prefeitura Municipal de Salvador, da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira:  I-  Apoiar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es do Comit\u00ea T\u00e9cnico de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia  Institucional contra as Mulheres na Prefeitura Municipal de Salvador; II-  Planejar e realizar a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e boas pr\u00e1ticas com o objetivo de eliminar qualquer norma  ou comportamento que atentem contra a dignidade das Mulheres, no \u00e2mbito da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal  Ferreira, estimulando sistematicamente um ambiente de trabalho sem viol\u00eancia contra as mulheres; III-  Sugerir e disseminar, internamente, iniciativas que propiciem um ambiente institucional de  valoriza\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 dignidade das mulheres; IV-  Participar, apoiar e divulgar a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, promovidas pelo Comit\u00ea T\u00e9cnico de Enfretamento  \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres na PMS, juntamente com a Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para  Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude, inclusive em parceria com outras institui\u00e7\u00f5es, sobre temas  relevantes e pertinentes \u00e0 mat\u00e9ria afeta ao N\u00facleo; V-  Propor, apoiar e divulgar campanhas de comunica\u00e7\u00e3o, em conjunto com a Assessoria de  Comunica\u00e7\u00e3o, da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira com sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, que promovam a  sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre os efeitos pessoais, sociais e institucionais de comportamentos que atentem  contra a dignidade das mulheres e visem eliminar pr\u00e1ticas de viol\u00eancia institucional; VI-  Oportunizar a escuta de servidores p\u00fablicos ocupantes de cargos de provimento efetivo, de  cargos em comiss\u00e3o, REDA, terceirizados, empregados p\u00fablicos, de sociedade de economia mista  e estagi\u00e1rios, suas sugest\u00f5es, propostas de melhorias e relatos visando equidade de g\u00eanero nas  rela\u00e7\u00f5es; VII-  Elaborar e encaminhar para aprecia\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea T\u00e9cnico os seguintes produtos: a) Plano anual  de a\u00e7\u00f5es; b) Relat\u00f3rio semestral com resultados das atividades desenvolvidas; VIII-  Eleger, dentre suas integrantes, uma relatora para exercer as atividades de coordena\u00e7\u00e3o e  apresentar os trabalhos desenvolvidos ao Comit\u00ea T\u00e9cnico; IX -  Participar das reuni\u00f5es do Comit\u00ea T\u00e9cnico, quando convocado.  Art. 3\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  Gabinete da Presidente da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira, em 26 de setembro de 2023.    T\u00c2NIA MARIA SCOFIELD SOUZA ALMEIDA Presidente        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "13": "XXVI | N \u00ba 8.628 13 SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM    PORTARIA N\u00ba. 27/2023    O PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS, DA PREFEITURA MUNICIPAL DE SALVADOR,   no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, que lhe s\u00e3o conferidas pelo Regimento Interno da FGM, aprovado pelo   Decreto n.\u00ba 19.401 de 18 de mar\u00e7o de 2009, publicado no DOM de 19/03/2009,  RESOLVE:  Considerar designada, desde 02/09/2023, Michelle Fernandes Santos Silva Barreto, matr\u00edcula n.\u00ba   3093827, para exercer a Fun\u00e7\u00e3o de Confian\u00e7a de Chefe do Setor de Gest\u00e3o de Pessoas, grau 63, da   Ger\u00eancia Administrativo-Financeira, desta FGM.  GABINETE DO PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS, em 26 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO   Presidente  PORTARIA N\u00ba 28/2023   O PRESIDENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de   direito p\u00fablico, integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria   de Cultura e Turismo - SECULT, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, que lhe s\u00e3o conferidas pelo Regimento   Interno da FGM, aprovado pelo Decreto n.\u00ba 19.401 de 18 de mar\u00e7o de 2009, publicado no DOM de   19/03/2009, RESOLVE:   I. Nomear os seguintes servidores para realizar atos administrativos referentes \u00e0 Lei Complementar   n\u00ba 195, de 08 de julho de 2022/Lei Paulo Gustavo no Sistema de Processos Eletr\u00f4nicos do Portal   ESalvador, atrav\u00e9s do Setor de Fomento e Incentivo \u00e0 Cultura - SEFIC:  a) George Vladimir Nascimento Sales, matr\u00edcula 3167429   b) Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Santana do Nascimento, matr\u00edcula 3081180  c) Josiane Oliveira Guimar\u00e3es Costa, matr\u00edcula 3089927     d) Plutarco Drummond Magalh\u00e3es Neto, matr\u00edcula 3123210   e) Sara Rocha Almeida, matr\u00edcula 3058594    II - As atividades do SEFIC na gest\u00e3o dos processos originados da Lei Complementar n\u00ba 195, de 08 de   julho de 2022/Lei Paulo Gustavo foram iniciadas no dia 23 de agosto de 2023.   Gabinete do Presidente, Salvador, 26 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO Presidente  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas do Salvador - SUCOP   PORTARIA N\u00ba 58/2023  INDICA\u00c7\u00c3O DE CONSULTOR SETORIAL PARA FINS DE EDUCA\u00c7\u00c3O CORPORATIVA, CONFORME PREV\u00ca  O DECRETO MUNICIPAL N\u00b0 35.285, DE 24 DE MAR\u00c7O DE 2022 E A INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00b0  06/2023 PUBLICADA NO DOM, EM 04 DE MAIO DE 2023, MEDIANTE PORTARIA N\u00b0382.  O Superintendente da SUCOP - Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es  legais, conferidas pelo Regimento Interno desta Autarquia, aprovado atrav\u00e9s do Decreto Municipal n\u00ba  26.299 de 28 de julho de 2015, tendo em vista o constante do Processo Administrativo n\u00b0 4026/2022,  e a instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b0 06/2023, publicada no DOM em 04 de maio de 2023, mediante Portaria  n\u00b0 382, RESOLVE:  Designer as servidoras abaixo relacionadas para atuar como Consultora Setorial junto a Unidade  Sist\u00eamica de Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Gest\u00e3o-SEMGE, em  cumprimento ao art. 6\u00b0 do Decreto retro, conforme segue:  NOME MAT. V\u00cdNCULO UNIDADE  LOTA\u00c7\u00c3O  TITULAR  ALDECI MARIA LEMOS DE ANDRADE 3092124 SUCOP SEGEP   SUPLENTE  ANNIA MARIA GON\u00c7ALVES DA SILVA 3047289 SUCOP SEGEP   O Consultor Setorial ser\u00e1 respons\u00e1vel por intermediar junto \u00e0 unidade sist\u00eamica de educa\u00e7\u00e3o  corporativa, \u00e0s demandas de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e desenvolvimento dos servidores e  empregados p\u00fablicos municipais que atuam neste \u00f3rg\u00e3o/entidade, entre outras atividades e dever\u00e1  atuar em observ\u00e2ncia aos procedimentos, normas e crit\u00e9rios previstos no Decreto Municipal n\u00b0  35.285, de 24 de mar\u00e7o de 2022 e na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b0 06/2023, publicada no DOM, de 04 de  maio de 2023, mediante Portaria n\u00b0382.   GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR, em 26 de setembro de  2023.   ORLANDO CEZAR DA COSTA CASTRO Superintendente    DESPACHOS FINAIS DO GERENTE ADM E FINANCEIRO - SUCOP  DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA - DECRETO N\u00b0 7.047/84  ABONO DE PERMAN\u00caNCIA - DEFERIDO  PROCESSO REQUERENTE MATR\u00cdCULA  148010/2023 MARIA DE FATIMA DANTAS SCHRAMM 3044855  Salvador, 26 de setembro de 2023.  WILSON PEREIRA DE OLIVEIRA Gerente Administrativo e Financeiro  LICITA\u00c7\u00d5ES   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   RESUMO DE INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O  Processo N\u00ba: 156.864/2023; Empresa: SUPERCIA CAPACITA\u00c7\u00c3O E MARKETING LTDA - EPP; CNPJ: 11.128.083/0001-15 Objeto: Inscri\u00e7\u00f5es de 06 (seis) servidores no Curso sobre Reten\u00e7\u00f5es de Tributos na Administra\u00e7\u00e3o  P\u00fablica; Valor Total: R$ 11.880,00 (onze mil, oitocentos e oitenta reais); Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:  Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria: 270002 - UG/SEFAZ; Suba\u00e7\u00e3o: 110300 - Moderniza\u00e7\u00e3o Fiscal - Melhoria de Contas; Classifica\u00e7\u00e3o da Despesa: 44.90.39 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica; Fontes: 2.7.54.1.1.1.001 - Recurso de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Interna - Principal - Tesouro;              2.7.54.1.1.1.068 - Recurso de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Interna - Tesouro - PNAFM;  Amparo Legal: Lei 8.666/93, art. 25, inciso II c/c art. 13 inciso VI; Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2023.   Salvador, 26 de setembro de 2023.  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda.  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Central Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COMPEL torna p\u00fablico para conhecimento dos   interessados, que ser\u00e1 realizada a seguinte licita\u00e7\u00e3o:  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO - SEMGE N.\u00ba 072/2023 - PROC: 31611/2023 - SEMGE, cujo objeto \u00e9 a   elabora\u00e7\u00e3o de registro de pre\u00e7o para aquisi\u00e7\u00e3o de MAT. PINTURA - TINTAS, MASSA CORRIDA,   VERNIZ, SOLVENTES, ADESIVO PVC, ADESIVO PVA, SELADOR DE PAREDE, THINNER, com   recebimento das propostas a partir das 8h do dia 17/10/2023; abertura no dia 18/10/2023 \u00e0s 14:00h   e in\u00edcio da disputa no dia 18/10/2023 \u00e0s 15:00h. Obs.: Hor\u00e1rio Oficial de Bras\u00edlia.  O Edital do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados no endere\u00e7o: www.  licitacoes-e.com.br  Salvador, 26 de setembro de 2023.  NAILTON NUNES FRAN\u00c7A Presidente  AVISO DE SUSPENS\u00c3O  A Comiss\u00e3o Central Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COMPEL comunica, por conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o   P\u00fablica Municipal, a suspens\u00e3o \u201csine die\u201d da sess\u00e3o de abertura da seguinte licita\u00e7\u00e3o: PREG\u00c3O   ELETR\u00d4NICO - SEMGE N.\u00ba 106/2023- PROC: 127334/2023- SEMGE, cujo objeto \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o de   registro de pre\u00e7o para aquisi\u00e7\u00e3o de MATERIAIS PARA SINALIZA\u00c7\u00c3O E PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES   - FITA PARA SINALIZA\u00c7\u00c3O E ANTIDERRAPANTE, CONE E CILINDRO.  Despacho: \u201cTendo em vista fato superveniente, determino a suspens\u00e3o da sess\u00e3o marcada para o   dia 26/09/2023, para as devidas an\u00e1lises e eventual altera\u00e7\u00e3o do edital, para que, posteriormente,   seja marcada nova data para a realiza\u00e7\u00e3o do certame.\u201d  Salvador, 26 de setembro de 2023.  NAILTON NUNES FRAN\u00c7A  Presidente        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "14": "XXVI | N \u00ba 8.62814  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   RESULTADO DO JULGAMENTO DAS PROPOSTAS T\u00c9CNICAS  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o - SMED,   designada pela Portaria n\u00ba 541/2023, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados o resultado   do julgamento das propostas t\u00e9cnicas dos licitantes participantes da licita\u00e7\u00e3o a seguir:   MODALIDADE: RDC PRESENCIAL N\u00ba 003/2023  PROCESSO N\u00ba: 84550/2023  OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de elabora\u00e7\u00e3o   de projetos b\u00e1sico e executivo de arquitetura e engenharia e execu\u00e7\u00e3o da obra de constru\u00e7\u00e3o da   ESCOLA MUNICIPAL DO BAIRRO DA PAZ da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o - SMED, no regime de   contrata\u00e7\u00e3o integrada previsto na Lei Federal n\u00ba 12.462/2011, conforme especificado no anteprojeto   e seus anexos.  Finalizados os trabalhos de an\u00e1lise e com fundamento nas exig\u00eancias do Edital e do Anexo 1 -   Anteprojeto do Edital e com base no parecer do setor t\u00e9cnico competente, DIRE/SMED, esta Comiss\u00e3o   delibera pelo seguinte resultado:  Considerar CLASSIFICADOS os licitantes a seguir, por terem cumprido a todos os requisitos   edital\u00edcios referentes \u00e0s propostas t\u00e9cnicas e quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima obtida, conforme   documentos acostados aos autos:  LICITANTES CLASSIFICADOS PONTUA\u00c7\u00c3O M\u00c1XIMA OBTIDA  CONS\u00d3RCIO QUALY/INO9VARE 455  CONS\u00d3RCIO CS/GBM RDC N\u00ba 003/2023 405  CONS\u00d3RCIO 800D/FPE 395  Considerar DESCLASSIFICADOS os licitantes a seguir, por n\u00e3o terem cumprido a todos os requisitos   edital\u00edcios referentes \u00e0s propostas t\u00e9cnicas no que se refere ao item a seguir relacionado do Anexo   I - Anteprojeto do Edital, conforme motivos relacionados no parecer t\u00e9cnico da DIRE, podendo ser   constatado junto aos documentos das propostas t\u00e9cnicas das empresas, acostados aos autos:  LICITANTE DESCLASSIFICADO: CONS\u00d3RCIO EDUCAR  MOTIVOS: N\u00e3o foi apresentado certid\u00e3o de acervo t\u00e9cnico em nome do profissional indicado na   qual o mesmo tenha assumido a responsabilidade pelos projetos da \u00e1rea em quest\u00e3o, bem como   os atestados apresentados n\u00e3o comprovam que os projetos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio   tenham sido aprovados pelo corpo de bombeiros (\u00c1rea 6), conforme tabela padr\u00e3o para pontua\u00e7\u00e3o   da proposta t\u00e9cnica, n\u00e3o atendendo ao item 9.1.2 do anexo I - Anteprojeto do Edital.  LICITANTE DESCLASSIFICADO: CONS\u00d3RCIO CLAP & FFA  MOTIVOS: Foram apresentadas certid\u00f5es de acervo t\u00e9cnico de diversos profissionais para a mesma   \u00e1rea, n\u00e3o atendendo ao estipulado no item 9.1.1.3 do anexo I - Anteprojeto do Edital; A empresa   apresentou diversos profissionais para a \u00e1rea 4, bem como a certid\u00e3o e o atestado apresentados na   \u00e1rea 6 n\u00e3o comprovam que os projetos de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio tenham sido aprovados   pelo corpo de bombeiros, conforme tabela padr\u00e3o para pontua\u00e7\u00e3o da proposta t\u00e9cnica, n\u00e3o atendendo   ao item 9.1.2 do anexo I - Anteprojeto do Edital.  LICITANTE DESCLASSIFICADO: CONSTRUTORA KAZZA EIRELI  MOTIVOS: Foram apresentadas certid\u00f5es de acervo t\u00e9cnico de diversos profissionais para a mesma   \u00e1rea, al\u00e9m do n\u00e3o cumprimento do item 9.1.1.3, foi invi\u00e1vel proceder com a an\u00e1lise da qualifica\u00e7\u00e3o   t\u00e9cnica, n\u00e3o atendendo ao edital conforme item 9.1.1.3 e tabela padr\u00e3o para pontua\u00e7\u00e3o da proposta   t\u00e9cnica - item 9.1.2 do anexo I - Anteprojeto do Edital.  LICITANTE DESCLASSIFICADO: GRADO ENGENHARIA LTDA  MOTIVOS: Foram apresentadas certid\u00f5es de acervo t\u00e9cnico de diversos profissionais para a mesma   \u00e1rea, al\u00e9m do n\u00e3o cumprimento do item 9.1.1.3, foi invi\u00e1vel proceder com a an\u00e1lise da qualifica\u00e7\u00e3o   t\u00e9cnica, n\u00e3o atendendo ao edital conforme item 9.1.1.3 e tabela padr\u00e3o para pontua\u00e7\u00e3o da proposta   t\u00e9cnica - item 9.1.2 do anexo I - Anteprojeto do Edital.  Os licitantes participantes ficam convocados para a abertura dos Envelopes B - Propostas de   Pre\u00e7os dos licitantes classificados nas Propostas T\u00e9cnicas, em sess\u00e3o p\u00fablica a ser realizada no   dia 04/10/2023 \u00e0s 09h30m, na sala de reuni\u00e3o da COPEL, 3\u00ba andar, sito \u00e0 Pra\u00e7a da Inglaterra, n\u00ba 06,   Com\u00e9rcio - Salvador/BA.   O inteiro teor dos Relat\u00f3rios de Julgamento das Propostas T\u00e9cnicas encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos   interessados atrav\u00e9s do endere\u00e7o eletr\u00f4nico: www.compras.salvador.ba.gov.br.  Os licitantes que desejarem manifestar a inten\u00e7\u00e3o de recorrer da decis\u00e3o da Comiss\u00e3o acerca   das propostas t\u00e9cnicas, ter\u00e3o o prazo at\u00e9 o dia 03/10/2023, para apresentar documento contendo   a manifesta\u00e7\u00e3o motivada, sob pena de preclus\u00e3o, nos termos do art. 95 do Decreto Municipal n\u00ba   24.868/2014.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  ALBINO GON\u00c7ALVES Presidente Interino  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, com fundamento na Lei 10.520/02, Lei   Municipal n.\u00ba 6.148/02, Decreto Municipal 13.724/02, Decreto Municipal 32.562/2020, Lei 8.666/93   na sua atual reda\u00e7\u00e3o, e Decreto Federal 10.024/2019, subsidiariamente, e Lei Municipal 4.484/92,   esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e3o realizadas as   seguintes licita\u00e7\u00f5es:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 356/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE TESTES DE TROPONINA E D D\u00cdMERO.  Processo n.\u00ba 149.202/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 16/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas do dia   17/10/2023  Abertura das Propostas:17/10/2023 \u00e0s 09:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:17/10/2023 \u00e0s 10:00 horas  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 357/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL PARA O SAMU 192 (PAPEL PARA ECG).  Processo n.\u00ba 132.478/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 16/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas do dia   17/10/2023  Abertura das Propostas:17/10/2023 \u00e0s 09:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:17/10/2023 \u00e0s 10:00 horas  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 358/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL PERMANENTE (CENTRIFUGA DE   BANCADA PARA LABORAT\u00d3RIO).  Processo n.\u00ba 148.755/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 16/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas do dia   17/10/2023  Abertura das Propostas:17/10/2023 \u00e0s 09:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:17/10/2023 \u00e0s 10:00 horas  Salvador, 26 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA  Presidente da COPEL/SMS  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, com fundamento na Lei 10.520/02, Lei   Municipal n.\u00ba 6.148/02, Decreto Municipal 13.724/02, Decreto Municipal 32.562/2020, Lei 8.666/93   na sua atual reda\u00e7\u00e3o, e Decreto Federal 10.024/2019, subsidiariamente, e Lei Municipal 4.484/92,   esta, no que couber, torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e3o realizadas as   seguintes licita\u00e7\u00f5es:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 359/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MEDICAMENTOS.  Processo n.\u00ba 153.486/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 09/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas do dia   10/10/2023  Abertura das Propostas:10/10/2023 \u00e0s 09:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:10/10/2023 \u00e0s 10:00 horas  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 360/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE F\u00d3RMULA INFANTIL.  Processo n.\u00ba 119.563/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 09/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 13:30 horas do dia   10/10/2023  Abertura das Propostas:10/10/2023 \u00e0s 13:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:10/10/2023 \u00e0s 14:00 horas  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n.\u00ba 361/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE F\u00d3RMULA PEDI\u00c1TRICA.  Processo n.\u00ba 143.251/2023  Recebimento das Propostas a partir das 08:00 horas do dia 16/10/2023 at\u00e9 \u00e0s 09:30 horas do dia   17/10/2023  Abertura das Propostas:17/10/2023 \u00e0s 09:30 horas  Sess\u00e3o de Disputa dos Pre\u00e7os:17/10/2023 \u00e0s 10:00 horas  Salvador, 26 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente da COPEL/SMS  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o da Exma. Sra. Secret\u00e1ria   Municipal da Sa\u00fade, divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo especificada:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n\u00ba 267/2023  Processo n\u00ba 52.953/2023        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "15": "XXVI | N \u00ba 8.628 15 Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE MEDICAMENTOS.  EMPRESAS LOTES VALORES (R$)  SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA 01 4.090,20  TC ATUAL COMERCIO DE MEDICAMENTOS LTDA - EPP 02 1.049.964,00  06 104.996,40  FABMED DISTRIBUIDORA HOSPITALAR LTDA 03 2.913.120,00  ZUCK PAPEIS LTDA 07 1.159.200,00  TOTAL 5.231.370,60  Os lotes 04 e 05 foram fracassados. O lote 08 foi deserto.  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 19/09/2023  Salvador, 22 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente da COPEL/SMS  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o da Exma. Sra. Secret\u00e1ria   Municipal da Sa\u00fade, divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo especificada:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n\u00ba 309/2023  Processo n\u00ba 121.662/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE REPELENTE CONTRA AEDES AEGYPTI.  EMPRESAS LOTES VALORES (R$)  FULLFARMA COMERCIO DE PRODUTOS FARMACEUTICOS LTDA 01 213.180,00  02 53.295,00  TOTAL 266.475,00  Crit\u00e9rio de Julgamento: Menor Pre\u00e7o.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 25/09/2023  Salvador, 25 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente da COPEL/SMS  RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, atendendo a decis\u00e3o da Exma. Sra. Secret\u00e1ria   Municipal da Sa\u00fade, divulga o resultado da licita\u00e7\u00e3o abaixo especificada:  Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - SMS n\u00ba 330/2023  Processo n\u00ba 117.607/2023  Objeto: REGISTRO DE PRE\u00c7OS PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE FILME RADIOL\u00d3GICO.  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL, \u00e0 luz dos elementos que integram o presente   processo, declara FRACASSADO o referido certame.  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 25/09/2023  Salvador, 25 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA  Presidente da COPEL/SMS  SECRETARIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES,  INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE - SPMJ   AVISO DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O 015/2023   A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico em conformidade com o Art. 75, Inciso II da Lei Federal   n\u00b0 14.133/2021, para conhecimento dos interessados, que ser\u00e1 realizada a seguinte Dispensa de   Licita\u00e7\u00e3o.  Processo n\u00b0: 156648/2023.  Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de INSTALA\u00c7\u00c3O E LOCA\u00c7\u00c3O DE   RASTREADOR DE VE\u00cdCULO VIA GPS, rastreamento veicular compreendendo a instala\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos   rastreadores em comodato e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de software de gerenciamento com acesso via Web   para gest\u00e3o da frota de ve\u00edculos da Secretaria de Pol\u00edticas para Mulheres, Inf\u00e2ncia e Juventude -   SPMJ.  Data da Sess\u00e3o: \u00c0s propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 02/10/2023 as 17:00h, (hor\u00e1rio de   Bras\u00edlia) O Termo de Refer\u00eancia encontra-se a disposi\u00e7\u00e3o nos endere\u00e7os www.compras.salvador.  ba.gov.br, proposta dever\u00e1 ser enviadas \u00e0 cad.spmj@salvador.ba.gov.br, os interessados poder\u00e3o   solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es telefone: (71) 3202-7324.  GABINETE DA SECRETARIA DE POL\u00cdTICAS PARA MULHERES, INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE, EM 26 DE   SETEMBRO DE 2023.   FERNANDA SILVA LORD\u00caLO   Secret\u00e1ria  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   AVISO DE CANCELAMENTO  MODALIDADE: INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 02/2023.  PROCESSO N\u00ba: 161.087/2023 - SEDUR.  OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o referente a Inscri\u00e7\u00e3o de 02 (duas) Servidoras no Curso de forma\u00e7\u00e3o de agentes   de contrata\u00e7\u00e3o, pregoeiros e equipe de apoio, de acordo com a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es 14.133/2021   e pr\u00e1tica no sistema de compras.gov.br. o referido curso acontecer\u00e1 na cidade de S\u00e3o Paulo/SP.   Participantes Pleliane Espinhara de Almeida e Elo\u00e1 Meira Mota.  PER\u00cdODO: 27, 28 e 29 de Setembro de 2023.  A Comiss\u00e3o Setorial Permanente de Licita\u00e7\u00e3o - COPEL/SEDUR, com base na Lei Federal N\u00ba 8.666/93   e Lei Municipal N\u00ba 4.484/92, esta no que coube, torna p\u00fablico o CANCELAMENTO da Inexigibilidade   de Licita\u00e7\u00e3o acima citada, para tornar SEM EFEITO a Publica\u00e7\u00e3o contida no DOM, s\u00e1bado a segunda-  feira - N\u00ba 8.621, Edi\u00e7\u00e3o de 16 a 18 de Setembro de 2023, p\u00e1gina 20, relativa ao mesmo processo.   Salvador, 26 de Setembro de 2023.  PLELIANE ESPINHARA  Presidente / COPEL  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 35/2023  Processo N\u00ba.: 176609/2023-SECULT  Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba.: 35/2023  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  CNPJ: 13.927.801/0028-69  Contratada: ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE AG\u00caNCIAS DE VIAGENS  CNPJ N\u00ba.: 27.287.283/0001-50  Objeto: Contrato de loca\u00e7\u00e3o em local de exposi\u00e7\u00e3o \u201c50\u00aa ABAV EXPO INTERNACIONAL DE TURISMO\u201d  Valor Total: R$ 161.600,00 (cento e sessenta e um mil e seiscentos reais).  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: Projeto/Atividade 23.695.0006.127100 - Salvador Te Espera - Fortalecimento   das Pol\u00edticas e Estrat\u00e9gias Inovadora de Atra\u00e7\u00e3o no Turismo - Elemento de Despesa 33.90.39 - Outros   Servi\u00e7os de Terceiros Pessoa Jur\u00eddica - Fonte 1.500.1  Amparo Legal: Lei n\u00ba 8.666/93, Art. 25, Caput. e Projeto/Atividade 23.695.0006.227400 - Salvador   Encanta - Promo\u00e7\u00f5es, Informa\u00e7\u00f5es e Trocas com o Trade Tur\u00edstico - Elemento de Despesa 33.90.39 -   Outros Servi\u00e7os de Terceiros Pessoa Jur\u00eddica - Fonte 1.500.1  Amparo Legal: Lei n\u00ba 8.666/93, Art. 25, Caput.  Data da autoriza\u00e7\u00e3o: 26/09/2023.  Salvador, 26 de setembro de 2023  MARLENE DOS SANTOS FONSECA  Coordenadora Administrativa  Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM   INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O  Processo N\u00ba: 172761/2023  Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba: 143/2023  Data do Parecer: 19/09/2023  Contratante: FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS  CNPJ: 15.185.234/0001-28  Contratada: Anna Carolina Faria Lirio  CNPJ: 35.610.402/0001-92   Objeto: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados para emiss\u00e3o de pareceres, contendo an\u00e1lise   t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos e habilitados no Edital   002/2023 - Salcine, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio N\u00ba 8.592 de 04 de agosto de 2023.   Valor Total: R$ 5.000,00 (cinco mil reais)  Suba\u00e7\u00e3o: 118000  - Elemento de Despesa - 33.90.39  - Fonte - 1.716.1.1.0.001  Amparo Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, art. 74, inciso III  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2023  Processo N\u00ba: 165933/2023  Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba: 148/2023  Data do Parecer: 19/09/2023  Contratante: FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS  CNPJ: 15.185.234/0001-28  Contratada: Jaci Lara Silveira de Oliveira  CNPJ: 38.429.971/0001-24  Objeto: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados para emiss\u00e3o de pareceres, contendo an\u00e1lise   t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos e habilitados no Edital   003/2023 - Territ\u00f3rios Criativos, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio N\u00ba 8.601 de 17 de agosto   de 2023.  Valor Total: R$ 5.000,00 (cinco mil reais)        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "16": "XXVI | N \u00ba 8.62816  Suba\u00e7\u00e3o: 118000  - Elemento de Despesa - 33.90.39  - Fonte - 1.716.1.1.0.001  Amparo Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, art. 74, inciso III  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2023  Processo N\u00ba: 162592/2023  Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba: 154/2023  Data do Parecer: 19/09/2023  Contratante: FUNDA\u00c7\u00c3O GREG\u00d3RIO DE MATTOS  CNPJ: 15.185.234/0001-28  Contratada: Ilma de Matos Nascimento   CPF: 245.250.495-53  Objeto: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados para emiss\u00e3o de pareceres, contendo an\u00e1lise   t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos e habilitados no Edital   003/2023 - Territ\u00f3rios Criativos, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio N\u00ba 8.601 de 17 de agosto   de 2023.  Valor Total: R$ 7.000,00 (sete mil reais)  Suba\u00e7\u00e3o: 118000  - Elemento de Despesa - 33.90.36  - Fonte - 1.716.1.1.0.001  Amparo Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, art. 74, inciso III  Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO,  EMPREGO E RENDA - SEMDEC   RESUMO DE INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O  INEXIGIBILIDADE: 012/2023  PROCESSO N\u00ba: 160566/2023 - SEMDEC  CONTRATANTE: SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, EMPREGO E RENDA  CNPJ: 13.927.801/0032-45  CONTRATADA: LINE UP EVENTOS S/A  CNPJ: 49.834.220/0001-00  OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de cota de patroc\u00ednio do evento II Expocarnaval Brasil, que acontecer\u00e1 em   Salvador/BA de 23 at\u00e9 26 de novembro de 2023.  VALOR TOTAL: R$ 80.000,00 (oitenta mil reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto/Atividade: 19.572.0005.117500 - Salvador Potencial -   Desenvolvimento da Nova Matriz Econ\u00f4mica, Elemento de Despesa: 33.90.39 - Outros Servi\u00e7os de   Terceiros - PJ. Fonte de Recurso: 1.501.1 - Outros Recursos N\u00e3o Vinculados - Tesouro.  AMPARO LEGAL: ARTIGO 25, CAPUT, DA LEI N.\u00ba 8.666/93  DATA DA HOMOLOGA\u00c7\u00c3O: 22/09/2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  MILA PAES SCARTON Secret\u00e1ria  SECRETARIA MUNICIPAL DE SUSTENTABILIDADE,  RESILI\u00caNCIA E BEM-ESTAR E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL - SECIS   Defesa Civil de Salvador - CODESAL   INEXIGIBILIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 04/2023  PROCESSO SECIS/CODESAL: N\u00ba 165788/2023.  EMPRESA: Escola de Administra\u00e7\u00e3o e Treinamento LTDA.  CNPJ: 35.963.479/0001-46.  OBJETO: Inscri\u00e7\u00e3o da servidora Iraildes Ferreira Arag\u00e3o, matr\u00edcula 3025085, no 18\u00ba Encontro   Nacional de Secretariado e Gest\u00e3o de Pessoas, a ser realizado em Gramado-RS, nos dias 04 a   06/10/2023.  PARECER JUR\u00cdDICO: RPGMS/SECIS, datado de 20/09/2023.  HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DO PARECER JUR\u00cdDICO: PGMS, datado de 22/09/2023.  VALOR TOTAL: R$ 3.490,00 (tr\u00eas mil, quatrocentos e noventa reais).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: 15.122.0014.250134.  ELEMENTO DE DESPESA: 3.3.90.39.  FONTE DE RECURSO: 1.500.1 - Recursos N\u00e3o Vinculados de Impostos.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Artigo 25, II.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  MARCELLE CARVALHO DE MORAES Secret\u00e1rio   SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas do Salvador - SUCOP   RESULTADO DE LICITA\u00c7\u00c3O HOMOLOGADA  A Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o/COPEL da SUCOP, atendendo a decis\u00e3o do Sr. Superintendente,  torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados a homologa\u00e7\u00e3o da seguinte licita\u00e7\u00e3o:  Modalidade: TOMADA DE PRE\u00c7OS n\u00ba 08/2023-Processo n\u00ba 151690/2023-Tipo: menor pre\u00e7o Objeto: contrata\u00e7\u00e3o de empresa capacitada para fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de  reciclagem-constru\u00e7\u00e3o modular em container em diversas localidades de Salvador/BA, sob regime  de empreitada, pre\u00e7os unit\u00e1rios, com fornecimento de m\u00e3o de obra, materiais, equipamentos, e o  que for necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o destes servi\u00e7os, de acordo com as exig\u00eancias, especifica\u00e7\u00f5es e  demais condi\u00e7\u00f5es expressas no Edital. LICITA\u00c7\u00c3O FRACASSADA Data Homologa\u00e7\u00e3o: 25/09/2023  O inteiro teor do processo licitat\u00f3rio encontra-se a disposi\u00e7\u00e3o dos interessados na Sala da Comiss\u00e3o  de Licita\u00e7\u00e3o, no hor\u00e1rio das 08:00 \u00e0s 12:00 e das 13:00 \u00e0s 17:00hs, na Tv. do Aquidab\u00e3, 35, Santo  Ant\u00f4nio Al\u00e9m do Carmo, Salvador/BA, CEP 40301-470.  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANA L\u00daCIA LUZ DE S. E SILVA Presidente/COPEL  CONTRATOS   CASA CIVIL - CC    AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM   AFM: 2023009882  Processo: 108312/2022  NE: 000405  Contratante: Casa Civil  CNPJ: 13.927.801/0027-88  Contratada: MULTPAPER DISTRIBUIDORA DE PAP\u00c9IS LTDA  CNPJ: 26.976.381/0001-32  Objeto: Material de Escrit\u00f3rio e Expediente    Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 250100 33.90.30 - Material de Consumo  Fonte: Tesouro  Valor: R$ 6.306,00 (Seis mil trezentos e seis reais)  Salvador, 26 de setembro de 2023  VALENTIM BOULHOSA BAQUEIRO  Coordenador Administrativo -Casa Civil  SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   RESUMO DO ADITIVO N\u00ba 034/2023  Objeto: Pelo presente termo fica a vig\u00eancia do Termo de Credenciamento n\u00ba 032/2021 prorrogado   at\u00e9 14/09/2024;   Processo N\u00ba.: 113.080/2023;  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA;  CNPJ.: 13.927.801/0004-91;  Contratada: ENGOS ENGENHARIA LTDA;  CNPJ: 10.293.245/0001-08;  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:  Unidade Gestora- 27.00.02 - NOF/SEFAZ;  Suba\u00e7\u00e3o: 250108 - Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - SEFAZ;  Classifica\u00e7\u00e3o da Despesa: 33.90.39 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica;  Fonte de Recurso: 1.753.1 - Tesouro;  Valor Global: sob demanda;  Amparo Legal: Art. 57, inciso II da Lei n\u00ba 8.666/93;        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "17": "XXVI | N \u00ba 8.628 17 Data da Assinatura: 14/09/2023;  Vig\u00eancia: 12 (doze) meses.  Ficam designados Fiscais deste Aditivo:   Creuza L\u00edcia Soares de Santana - Mat. 312644-1;   Valdir Campos de Andrade - Mat. 308234-9.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  Assinam:  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secretaria Municipal da Fazenda  JOS\u00c9 FEDELIS AUGUSTO SARNO Engos Engenharia Ltda.  JOS\u00c9 DE SOUSA NETO J\u00daNIOR  Engos Engenharia Ltda.  RESUMO DO ADITIVO N\u00ba 035/2023  Objeto: Pelo presente termo aditivo fica o valor dos servi\u00e7os do Contrato n\u00ba 015/2022 reajustado no   percentual de 5,412617% apurado pelo IPCA/IBGE.   Processo N\u00ba.: 112.275/2023;  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA;  CNPJ.: 13.927.801/0004-91;  Contratada: AIR SYSTEM ENGENHARIA LTDA - EPP;  CNPJ: 09.474.018/0001-08;  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:  Unidade Gestora- 27.00.02 - NOF/SEFAZ;  Suba\u00e7\u00e3o: 250108 - Manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos;  Classifica\u00e7\u00e3o da Despesa: 33.90.30 - Material de Consumo;  33.90.39 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros - PJ  Fonte de Recurso: 1.753.1 - Recursos Provenientes de Taxas, Contribui\u00e7\u00f5es e Pre\u00e7os P\u00fablicos -   Tesouro  Valor Global: R$ 130.713,53 (cento e trinta mil, setecentos e treze reais e cinquenta e tr\u00eas centavos);  Amparo Legal: Art. 55, inciso III da Lei n\u00ba 8.666/93.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  Assinam:  GIOVANNA GUIOTTI TESTA VICTER  Secretaria Municipal da Fazenda  LEOPOLDO ANDR\u00c9 BARBOSA DE OLIVEIRA AIR System Engenharia Ltda - EPP  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: 096/2023  PROCESSO: 79988/2023  OBJETO: Registro de Pre\u00e7os de camisa gola polo.  TERMO DE COMPROMISSO SEMGE N\u00ba 199/2023  CONTRATADO: NADIA CORREIA DE ALMEIDA  CNPJ: 10.275.216/0001-13  VIG\u00caNCIA: Este termo de compromisso de fornecimento ter\u00e1 vig\u00eancia de 01 (um) ano, a contar da   data de sua assinatura.  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  CODESAL  FCM  FGM  SECIS  SEDUR  SEGOV  SEINFRA  SEMAN  SEMDEC  SEMGE  SEMOB  SEMOP  SEMPRE  SMED  SMS  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  SPMJ  TRANSALVADOR  DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  ASSINAM:  RODRIGO SANTOS ALVES SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  NADIA CORREIA DE ALMEIDA NADIA CORREIA DE ALMEIDA  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UM PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO (R$)  1 200014775 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM P  UN 27,58  2 200014776 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO M  UN 27,58  3 200014777 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM G  UN 27,58  4 200014778 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM GG  UN 27,58  5 200014779 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM P  UN 27,58  6 200014780 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM M  UN 27,58  7 200014781 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM G  UN 27,58  8 200014782 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM GG  UN 27,58  9 200015098 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  P  UN 27,58  10 200015099 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM M  UN 27,58  11 200015100 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  G  UN 27,58  12 200015101 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  GG  UN 27,58  13 200015102 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  EXG  UN 27,59  Salvador, 26 de setembro de 2023  IGOR BRAND\u00c3O BARBALHO COSTA Diretor de Log\u00edstica e Patrim\u00f4nio/DLP  RESUMO DO TERMO DE COMPROMISSO  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO: 096/2023 PROCESSO: 79988/2023 OBJETO: Registro de Pre\u00e7os de camisa gola polo. TERMO DE COMPROMISSO SEMGE N\u00ba 200/2023 CONTRATADO: OFF CONFEC\u00c7\u00d5ES LTDA CNPJ: 33.580.118/0001-95 VIG\u00caNCIA: Este termo de compromisso de fornecimento ter\u00e1 vig\u00eancia de 01 (um) ano, a contar da  data de sua assinatura.  \u00d3RG\u00c3O/ENTIDADE  CODESAL  FCM  FGM  SECIS  SEDUR  SEGOV  SEINFRA  SEMAN  SEMDEC  SEMGE  SEMOB  SEMOP  SEMPRE  SMED  SMS  SPMJ  TRANSALVADOR  DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023 ASSINAM:  RODRIGO SANTOS ALVES SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  NADIA CORREIA DE ALMEIDA NADIA CORREIA DE ALMEIDA        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "18": "XXVI | N \u00ba 8.62818  ITEM C\u00d3DIGO DESCRI\u00c7\u00c3O UM PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO (R$)  1 200014775 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM P  UN 19,29  2 200014776 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO M  UN 19,29  3 200014777 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM G  UN 19,29  4 200014778 CAMISA GOLA POLO MASCULINA 100%  ALGODAO TAM GG  UN 19,29  5 200014779 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM P  UN 19,29  6 200014780 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM M  UN 19,29  7 200014781 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM G  UN 19,29  8 200014782 CAMISA GOLA POLO FEMININA 100%  ALGODAO TAM GG  UN 19,29  9 200015098 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  P  UN 19,29  10 200015099 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM M  UN 19,29  11 200015100 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  G  UN 19,29  12 200015101 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  GG  UN 19,29  13 200015102 CAMISA GOLA POLO 100% ALGODAO  TAM  EXG  UN 19,29  Salvador, 26 de setembro de 2023  IGOR BRAND\u00c3O BARBALHO COSTA Diretor de Log\u00edstica e Patrim\u00f4nio/DLP  SECRETARIA MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - SMED   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 251/2023  PROCESSO N\u00ba: 113381/2022  CONTRATADA: CONS\u00d3RCIO AS/FPE EDUCA\u00c7\u00c3O  OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de elabora\u00e7\u00e3o   de projetos b\u00e1sico e executivo de arquitetura, engenharia e execu\u00e7\u00e3o da obra de constru\u00e7\u00e3o e   reconstru\u00e7\u00e3o da ESCOLA MUNICIPAL OSCAR DA PENHA da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o -   SMED-Lote 02.  EXECU\u00c7\u00c3O: 16 (dezesseis) meses, contado da assinatura da Ordem de Servi\u00e7o  VIG\u00caNCIA: 20 (vinte) meses, a contar da data da sua assinatura.  VALOR: R$ 11.266.941,99 (Onze milh\u00f5es, duzentos e sessenta e seis mil, novecentos e quarenta e um   reais e noventa e nove centavos)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 12.361.0001.113300  Natureza da Despesa: 44.90.51.  Fontes: 1.500.1;2.541.3  ASSINATURA: 26 de setembro de 2023.  ASSINAM:  ISABELA LOUREIRO CABRAL Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o - SMED  TULIO VILASBOAS REIS Cons\u00f3rcio AS/FPE Educa\u00e7\u00e3o  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 766/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 036/2023 PROCESSO 44717/2023 SMS OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 766/2023 CONTRATADA: CMED DISTRIBUIDORA LTDA CNPJ: 20.444.829/0001-90 VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93. DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023 ASSINAM: ANA PAULA MATOS SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO CAROLNE GOULART LUCHTEMBERG CMED DISTRIBUIDORA LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 1000005464 APARELHO ULTRASSOM USO  ODONTOLOGICO S/ JATO BICARBONATO  COMPACTO MARCA/FABRICANTE: ALT  UN 1.265,00  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 769/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 036/2023  PROCESSO 44717/2023.1 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 769/2023  CONTRATADA: CMED DISTRIBUIDORA LTDA  CNPJ: 20.444.829/0001-90  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.   AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  CAROLNE GOULART LUCHTEMBERG  CMED DISTRIBUIDORA LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 1000005464 APARELHO ULTRASSOM USO  ODONTOLOGICO S/ JATO BICARBONATO  COMPACTO MARCA/FABRICANTE: ALT  UN 1.265,00  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 782/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 278/2023  PROCESSO 33260/2023 SMS  OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais permanente (mesa auxiliar)  TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 782/2023  CONTRATADA: ULTRA EMPREEDIMENTOS COMERCIAIS  CNPJ: 46.077.082/0001-73  VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.   AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba  10.267/93.  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2023  ASSINAM: ANA PAULA MATOS  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO  CINTIA ELAINE WROBLESKI LUCIANO  ULTRA EMPREEDIMENTOS COMERCIAIS  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 100000190  MESA AUXILIAR RETANGULAR A\u00c7O  INOXIDAVEL C/ RODIZIOS USO MEDICO  40X40 80CM MARCA/FABRICANTE:  CONKAST  UND 315,00  Salvador, 25 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 783/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 278/2023 PROCESSO 33260/2023.1 SMS OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais permanente (mesa auxiliar) TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 783/2023 CONTRATADA: ULTRA EMPREEDIMENTOS COMERCIAIS CNPJ: 46.077.082/0001-73 VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93. DATA DA ASSINATURA: 25/09/2023 ASSINAM: ANA PAULA MATOS SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO CINTIA ELAINE WROBLESKI LUCIANO ULTRA EMPREEDIMENTOS COMERCIAIS  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 100000900  MESA AUXILIAR RETANGULAR A\u00c7O  INOXIDAVEL C/ PRATELEIRA E RODIZIOS  40 X 90 X 80CM MARCA/FABRICANTE:  CONKAST  UND 516,00  Salvador, 25 de setembro de 2023     ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "19": "XXVI | N \u00ba 8.628 19 RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 817/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 312/2023 PROCESSO 111913/2023 SMS OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de testes r\u00e1pido para diagn\u00f3stico de gravidez TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 817/2023 CONTRATADA: CEPALAB LABORATORIOS S.A CNPJ: 02.248.312/0001-44 VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93. DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023 ASSINAM: ANA PAULA MATOS SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO ALESSANDRA XIMENES DE MELLO REZENDE CEPALAB LABORATORIOS S.A  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 2000009759  TESTE P/ DETERMINA\u00c7\u00c3O QUALITATIVA  HCG P/ DIAGNOSTICO GRAVIDEZ MARCA/ FABRICANTE: QINGDAO HIGTHTOP BIOTECH  CO. LTD.  UN 0,390  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DE TERMO DE COMPROMISSO N\u00ba 809/2023  PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO SMS: 301/2023 PROCESSO 109482/2023 SMS OBJETO: Registro de pre\u00e7os aquisi\u00e7\u00e3o de testes bioqu\u00edmicos TERMO DE COMPROMISSO SMS N\u00ba 809/2023 CONTRATADA: LABRINBRAZ COMERCIAL LTDA CNPJ: 73.008.682/0001-52 VIG\u00caNCIA: O prazo de vig\u00eancia ser\u00e1 de 01 (um) ano, a contar da data de assinatura.  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93. DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023 ASSINAM: ANA PAULA MATOS SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE, EM EXERC\u00cdCIO GUILLERMO J\u00daLIO FIGUEROA LABRINBRAZ COMERCIAL LTDA  PRE\u00c7OS REGISTRADOS:  ITEM C\u00d3DIGO MATERIAL UF VALOR UNIT\u00c1RIO R$  01 200009474 TESTE P/ DETERMINA\u00c7\u00c3O ANALITOS  AMOSTRAS BIOLUGIAS (SORO, URINA, ETC  MARCA/FABRICANTE: WIENER  UN 1,06  Salvador, 26 de setembro de 2023  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 1\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 254/2023  PROCESSO: N\u00ba 159607/2023.  DO CONTRATO: Pelo presente termo e na melhor forma de direito, em virtude de erro material,   acordam as partes em readequar a Cl\u00e1usula Quinta.  CONTRATADA: SOU COMUNICA\u00c7\u00c3O LTDA.  CNPJ: 22.526.850/0001-60.  DATA DA ASSINATURA: 20/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Edgar Almeida Candeias Neto.  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 125/2023  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 81394/2023  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 25/09/2023 e t\u00e9rmino em 23/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 45.838,08, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: LORENNA FERREIRA SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS  CNPJ: 46.537.11/0001-32  DATA DE ASSINATURA: 22/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Lorenna Ferreira da Silva  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 394/2022  PROCESSO: N\u00ba 181921/2022.  DO CONTRATO: Pelo presente termo e na melhor forma de direito, acordam as partes em alterar   o plano de trabalho do presente contrato, em virtude da inclus\u00e3o dos novos servi\u00e7os, sendo estes:   Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, N\u00facleo Interno de Regula\u00e7\u00e3o (NIR) e Protocolo de Imuniza\u00e7\u00e3o de   Urg\u00eancia para a UPA SAN MARTIN, conforme anexo I.  Por conta da altera\u00e7\u00e3o acima citada fica acrescido o valor mensal estimado de R$ 234.803,50   (duzentos e trinta e quatro mil oitocentos e tr\u00eas reais e cinquenta centavos) passando de R$   1.455.821,98 (um milh\u00e3o quatrocentos e cinquenta e cinco mil oitocentos e vinte e um reais e noventa   e oito centavos) para R$ 1.690.625,48 (um milh\u00e3o seiscentos e noventa mil seiscentos e vinte e cinco   reais e quarenta e oito centavos), conforme planilha de pre\u00e7os.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.2155100, 10.302.0002.215600; Elemento   de Despesa 3.3.50.85; Fonte de Recursos1.500.1.1.3.001, 1.600.3.0.0.000, 1.754.1.0.0.0.000.   CONTRATADA: INSTITUTO SA\u00daDE E CIDADNIA - ISAC.  CNPJ: 14.702.257/0001-08.  DATA DA ASSINATURA: 01/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Antonio Carlos Drummond Filho.  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS   Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 3\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 505/2022  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 34897/2023  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 29/09/2023 e t\u00e9rmino em 27/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 45.838,08, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: DAIME SA\u00daDE SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA   CNPJ: 48.495.730/0001-37  DATA DE ASSINATURA: 19/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Daniele Oliveira de Almeida  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 4\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 405/2022  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 179387/2022  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 01/10/2023 e t\u00e9rmino em 29/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 20.941,71, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: JPD MED SERVI\u00c7OS MEDICOS LTDA  CNPJ: 47.839.879/0001-23  DATA DE ASSINATURA: 22/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Andr\u00e9 Ricardo Souza de Cerqueira   Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 5\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 203/2022  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 102839/2022  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 24/09/2023 e t\u00e9rmino em 22/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 20.941,71, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: JASPE SERVICOS MEDICOS LTDA   CNPJ: 18.413.257/0001-30  DATA DE ASSINATURA: 20/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Jos\u00e9 Siquara da Rocha Filho  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 5\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 214/2022  PROCESSO N\u00ba 121546/2023 e 102914/2022  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 15/09/2023 e t\u00e9rmino em 13/12/2023, permanecendo o global   estimado de R$ 20.941,71 (vinte mil novecentos e quarenta e um reais e setenta e um centavos),   mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos,         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "20": "XXVI | N \u00ba 8.62820  para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba   020/2020.  CONTRATADA: RSM AAE SERVICOS MEDICOS LTDA  CNPJ: 24.843.844/0001-62  DATA DE ASSINATURA: 14/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Allan Tedesco Vasconcelos  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade Em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 5\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 436/2020  PROCESSO: N\u00ba 181916/2022.  DO CONTRATO: Pelo presente termo e na melhor forma de direito, acordam as partes em alterar   o plano de trabalho do presente contrato, em virtude da inclus\u00e3o dos novos servi\u00e7os, sendo estes:   Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, N\u00facleo Interno de Regula\u00e7\u00e3o (NIR) e Protocolo de Imuniza\u00e7\u00e3o de   Urg\u00eancia para o PRONTO ATENDIMENTO ALFREDO BUREAU, conforme anexo I.  Por conta da altera\u00e7\u00e3o acima citada fica acrescido o valor mensal estimado de R$ 589.849,97   (quinhentos e oitenta e nove mil oitocentos e quarenta e nove reais e noventa e sete centavos) ao   contrato passando de R$ 1.267.688,72 (um milh\u00e3o duzentos e sessenta e sete mil seiscentos e oitenta   e oito reais e setenta e dois centavos), para R$ 1.857.538,40 (um milh\u00e3o oitocentos e cinquenta e sete   quinhentos e trinta e oito mil reais e quarenta centavos), conforme planilha de pre\u00e7os.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.215100, 10.302.0002.215600; Elemento de   Despesa 3.3.50.85; Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.600.3.0.0.000, 1.754.1.0.0.00.   CONTRATADA: INSTITUTO DE GEST\u00c3O E HUMANIZA\u00c7\u00c3O - IGH.  CNPJ: 11.858.570/0001-33.  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2023.  REPRESENTANTE LEGAL: Joel Sobral de Andrade.  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 6\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 029/2022  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 72386/2022  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 29/09/2023 e t\u00e9rmino em 27/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 45.838,08, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: JACIM MED SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA  CNPJ: 44.128.937/0001-12  DATA DE ASSINATURA: 22/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Andr\u00e9 Ricardo Souza de Cerqueira   Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 6\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 120/2022  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 72378/2022 DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90  (noventa) dias com in\u00edcio em 26/09/2023 e t\u00e9rmino em 24/12/2023, permanecendo o valor global  estimado de R$ 45.838,08, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a  presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do  Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019. CONTRATADA: TM SERVI\u00c7OS MEDICOS LTDA  CNPJ: 21.994.399/0001-43 DATA DE ASSINATURA: 20/09/2023 RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Antonio Roberto de Souza   Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO 6\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 130/2019  PROCESSO: N\u00ba 207.560/2022. DO CONTRATO: Acordam as partes, nos termos do Art. 65, \u00a7 1\u00ba, da Lei 8.666/93, em acrescer ao valor  atualmente contratado, o valor mensal de R$ 104.945,58 (cento e quatro mil, novecentos e quarenta  e cinco reais e cinquenta e oito centavos). Desta forma, o valor mensal passar\u00e1 de R$ 44.134,08  (quarenta e quatro mil, cento e trinta e quatro reais e oito centavos) para R$ 149.079,66 (cento e  quarenta e nove mil, setenta e nove reais e sessenta e seis centavos). DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade 10.302.0002.215100; Elemento de Despesa 3.3.90.39;  Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.754.1.0.0.000 e 1.600.3.0.0.000. CONTRATADA: CLILAN SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA ME. CNPJ: 28.237.724/0001-72. DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023. REPRESENTANTE LEGAL: Jorge Alberto Marques do Nascimento.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 10\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 146/2021  PROCESSO N\u00ba 121546/2023 e 102914/2022  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 10/09/2023 e t\u00e9rmino em 06/12/2023, permanecendo o global   estimado de R$ 20.941,71 (vinte mil novecentos e quarenta e um reais e setenta e um centavos),   mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos,   para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba   020/2020.  CONTRATADA: AGUIAR SERVI\u00c7OS PSIQUIATRICOS LTDA  CNPJ: 02.085.636/0001-09  DATA DE ASSINATURA: 06/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Jaqueline Cezar Schindler  Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade Em Exerc\u00edcio   RESUMO DO 13\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 353/2020  PROCESSO N\u00ba 121539/2023 e 9205/2020  DO CONTRATO: Acordam as partes em prorrogar a vig\u00eancia do presente contrato por mais 90   (noventa) dias com in\u00edcio em 27/09/2023 e t\u00e9rmino em 25/12/2023, permanecendo o valor global   estimado de R$ 20.941,71, mantendo-se as demais condi\u00e7\u00f5es contratadas, tendo por objeto a   presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es previstas no Termo de Refer\u00eancia do   Edital do Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019.  CONTRATADA: GMRLA MED SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS LTDA  CNPJ: 30.496.259/0001-36  DATA DE ASSINATURA: 22/09/2023  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Andr\u00e9 Ricardo Souza de Cerqueira   Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO CONTRATO DE PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS  CONTRATO N\u00ba 354/2023   PROCESSO n\u00ba 17074/2019 e 104423/2023  MODALIDADE: Chamamento P\u00fablico n\u00ba 011/2019  OBJETO: O presente tem por objeto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es   previstas no Termo de Refer\u00eancia do Edital do Chamamento P\u00fablico n. \u00ba 011/2019, para atua\u00e7\u00e3o nas   Unidades de Sa\u00fade, no \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, vinculadas \u00e0 Secretaria Municipal de   Sa\u00fade de Salvador-BA.  VALOR TOTAL: R$ 45.838,08 (quarenta e cinco mil, oitocentos e trinta e oito reais e oito centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O Projeto/Atividade 10.302.0002.215100, 10.301.0014.232300, 10.302.0002.215600,   Elemento de Despesa 3.3.90.34, Fonte de Recursos 1.500.1.1.3.001, 1.600.3.0.0.000, 1.754.1.0.0.000,   para o corrente exerc\u00edcio, devidamente ajustadas nas dota\u00e7\u00f5es dos exerc\u00edcios subsequentes.  PRAZO DE VIG\u00caNCIA: 90 (noventa) dias, contados a partir do dia \u00fatil subsequente a data de sua   assinatura.  CONTRATADA: INTENCLIMED RSM SERVICOS MEDICOS LTDA  CNPJ: 41.389.011/0001-92  DATA DA ASSINATURA: 22/09/2023  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93  RESPONSAVEL LEGAL: Allan Tedesco Vasconcelos   Salvador, 25 de setembro de 2023.  ANA PAULA MATOS  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: SOLU\u00c7\u00d5ES  PROCESSO: 16795/2023  AFM N\u00ba: 10364/2023 - R$ 18.700,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: ICARAI DO BRASIL IND. QUIMICA LTDA - EPP  CNPJ: 17.545.961/0001-84  PROCESSO ADMINISTRATIVO DE COMPRA: 165296/2023  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2157 Elemento de Despesas: 33.90.30 Fonte de   Recurso: 1.754.1.1.2.003 (Recursos de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Externa - Ressarcimento - Tesouro).  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO  Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "21": "XXVI | N \u00ba 8.628 21 AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: MEDICAMENTO   PROCESSO: 198033/2022  AFM N\u00ba: 10398/2023 - R$ 12.800,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: DROGAFONTE LTDA  CNPJ: 08.778.201/0001-26  PROCESSO: 180839/2022  AFM N\u00ba: 10399/2023 - R$ 32.800,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: COSTA CAMARGO COM^RCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA  CNPJ: 36.325.157/0001-34  PROCESSO: 5286/2023  AFM N\u00ba: 10400/2023 - R$ 14.961,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: SALVADOR DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS EIRELI  CNPJ: 21.632.425/0001-93  PROCESSO: 198011/2022  AFM N\u00ba: 10401/2023 - R$ 118.000,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: FABMED DISTRIBUIDORA HOSPITALAR LTDA  CNPJ: 05.400.006/0001-70  PROCESSO: 158144/2022  AFM N\u00ba: 10402/2023 - R$ 41.800,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: PRATI, DONADUZZI & CIA LTDA  CNPJ: 73.856.593/0001-66  PROCESSO: 59290/2022  AFM N\u00ba: 10403/2023 - R$ 900,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: SUPERA MED HOSPITALAR EIRELI  CNPJ: 34.921.773/0001-22  PROCESSO: 122933/2022  AFM N\u00ba: 10404/2023 - R$ 39.000,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: MEDILAR IMPORTACAO E DISTRIBUICAO DE PRODUTOS MEDICO  CNPJ: 07.752.236/0001-23  PROCESSO: 141778/2022  AFM N\u00ba: 10405/2023 - R$ 23.250,00 - DATA DA ASSINATURA: 13/09/2023  CONTRATADA: FARMACE INDLJSTRIA QUIMICO FARMACEUTICA CEARENSE LTDA  CNPJ: 06.628.333/0001-46  PROCESSO ADMINISTRATIVO DE COMPRA: 169868/2023  PRAZO: IMEDIATO  AMPARO LEGAL: Lei Federal n\u00ba 8.666/93, Municipal n\u00ba 4.484/92 e Decreto Municipal n\u00ba 10.267/93.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Projeto Atividade: 2157 Elemento de Despesas: 339030 Fonte de Recurso:   1.754.1.1.2.003 (Recursos de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Externa - Ressarcimento - Tesouro).   Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO Coordenador Administrativo  SECRETARIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL, COMBATE \u00c0  POBREZA, ESPORTES E LAZER - SEMPRE   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS DE LIMPEZA  PROCESSO N\u00ba: 75277/2023  AFM: 2023008806 - R$ 24.900,00 -  DATA DA AFM: 16/08/2023  CONTRATADA: RJ COMERCIO E PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS ESPECIALIZADOS EIRELI  CNPJ N\u00ba: 17.549.232/0001-04  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 143969/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS DE LIMPEZA  PROCESSO N\u00ba: 117991/22  AFM: 2023008826  - R$ 1.230,00 -  DATA DA AFM: 16/08/2023  CONTRATADA: AIR CLEAN COMERCIAL EIRELI  CNPJ N\u00ba: 36.379.685/0001-76  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 143969/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS DE LIMPEZA  PROCESSO N\u00ba:  120470/22  AFM: 2023008827 - R$ 875,00 -  DATA DA AFM: 16/08/2023  CONTRATADA: ZOOM COMERCIAL SAO PAULO LTDA  CNPJ N\u00ba: 47.729.996/0001-34  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 143969/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS DE LIMPEZA  PROCESSO N\u00ba:  120366/22  AFM: 2023008829  - R$ 5.004,60-  DATA DA AFM: 16/08/2023  CONTRATADA: KELL & NEIC ARTIGOS DE PAPELARIA LTDA  CNPJ N\u00ba: 43.085.811/0001-45  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 143969/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE FRALDA DESCARTAVEL GERIATRICA  PROCESSO N\u00ba:  195074/2022.2  AFM: 2023010301   - R$ 87.610,62 -  DATA DA AFM: 12/09/2023  CONTRATADA: MASTER MEDIC COMERCIO ATACADISTA DE MATERIAIS DE  CNPJ N\u00ba: 07.381.075/0001-09  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 165278/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE CARIMBO AUTOMATICO  PROCESSO N\u00ba:  108563/22  AFM: 2023010612   - R$ 132,00 -  DATA DA AFM: 19/09/2023  CONTRATADA: BLUENETT CARIMBOS E INFORM\u00c1TICA EIRELI  CNPJ N\u00ba: 11.097.333/0001-05  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 171876/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE GARRAFAO RETORNAVEL P/ AGUA MINERAL 20L  PROCESSO N\u00ba:  112212/2022  AFM: 2023010614   - R$ 913,50-  DATA DA AFM: 19/09/2023  CONTRATADA: ROBSON DA SILVA ANDRADE COMERCIO E SERVI\u00c7O EIRELI  CNPJ N\u00ba: 04.496.562/0001-29   PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 167223/2023  Salvador, 26 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS  Coordenadora Administrativa   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL - AFM  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE PAPEL METRO PARDO 660 X 960MM  PROCESSO N\u00ba: 75277/2023  AFM: 2023010712 - R$ 4.864,00 -  DATA DA AFM: 22/09/2023  CONTRATADA: SUPERMERCADO SANTA RITA LTDA  CNPJ N\u00ba: 30.809.804/0001-05  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 175017/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE TINTA GUACHE CAIXA C/ 06 CORES  PROCESSO N\u00ba: 4051/2023  AFM: 2023010721 - R$ 307,00 -  DATA DA AFM: 22/09/2023  CONTRATADA: AIR CLEAN COMERCIAL EIRELI  CNPJ N\u00ba: 36.379.685/0001-76  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 175017/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE MASSA P/ MODELAR ATOXICA 12 CORES  PROCESSO N\u00ba:  203402/2022  AFM: 2023010722 - R$ 789,00 -  DATA DA AFM: 22/09/2023  CONTRATADA: AIR CLEAN COMERCIAL EIRELI  CNPJ N\u00ba: 36.379.685/0001-76  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 175017/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE COLA ESCOLAR  PROCESSO N\u00ba:  4051/2023  AFM: 2023010723 - R$ 464,00-  DATA DA AFM: 22/09/2023  CONTRATADA: AIR CLEAN COMERCIAL EIRELI  CNPJ N\u00ba: 36.379.685/0001-76        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "22": "XXVI | N \u00ba 8.62822  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 175017/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE PASTA DOCUMENTO  PROCESSO N\u00ba:  184541/2022  AFM: 2023010725  - R$ 360,00 -  DATA DA AFM: 22/09/2023  CONTRATADA: AIR CLEAN COMERCIAL EIRELI  CNPJ N\u00ba: 36.379.685/0001-76  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 175017/2023  OBJETO: AQUISI\u00c7\u00c3O DE FOGAO DOMESTICO 04 QUEIMADORES BRANCO  PROCESSO N\u00ba: 155749/2022  AFM: 2023010613  - R$ 855,05 -  DATA DA AFM: 19/09/2023  CONTRATADA: JP EQUIPAMENTOS EIRELI-ME  CNPJ N\u00ba: 21.746.899/0001-66  PROCESSO ADM.  DE COMPRA: 152707/2023  Salvador, 26 de Setembro de 2023.  GABRIELLA ALMEIDA VALOIS RIOS Coordenadora Administrativa   SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   RESUMO DE TERMO ADITIVO   CONTRATANTE: SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO - SEDUR  CNPJ N\u00ba: 13.927.801/0029-40  CONTRATADA: HEWLETT- PACKARD BRASIL LTDA  CNPJ N\u00ba: 61.797.924/0002-36  TERMO ADITIVO N\u00ba: 004  N\u00ba DO CONTRATO: 018/2019  PROCESSO N\u00ba: 105132/2023  OBJETO: A prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia do contrato n\u00ba 018/2019 nos termos previstos no artigo   57, inciso II da lei federal n\u00ba 8.666/93.  VALOR CONTRATUAL GLOBAL: R$ 107.254,43 (cento e sete mil, duzentos e cinquenta e quatro reais   e quarenta e tr\u00eas centavos).  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: FONTE DE RECURSO: 1.713.1.1.1.001 - Recursos Provenientes de   Taxas, Contribui\u00e7\u00f5es e Pre\u00e7os P\u00fablicos; Projeto/Atividade: 250222 - Manuten\u00e7\u00e3o de Tecnologia da   Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - SEDUR e Elemento: 3.3.90.40 - Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e   Comunica\u00e7\u00e3o - Pessoa Jur\u00eddica.  AMPARO LEGAL: Incisos do \u00a7 II do Artigo 57, da Lei Federal n\u00ba 8.666/93  DATA DO ATO: 25/09/2023  ASSINAM AS PARTES: Jo\u00e3o Xavier Nunes Filho  SECRET\u00c1RIO   Elis\u00e2ngela Pereira Morgado  HEWLETT - PACKARD BRASIL LTDA  Salvador, 26 de setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO Secret\u00e1rio  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   RESUMO DA CONTRATA\u00c7\u00c3O DIRETA N\u00ba 028/2023 - PRODETUR SALVADOR  Programa PRODETUR Salvador  Institui\u00e7\u00e3o Financiadora: Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID)  Contrato de Empr\u00e9stimo: 3682/OC-BR   O Secret\u00e1rio de Cultura e Turismo de Salvador, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, e nos termos do   par\u00e1grafo 5.4 das GN-2350-9, autoriza a Contrata\u00e7\u00e3o Direta de Consultor Individual (CI), para   apoiar tecnicamente a Unidade Coordenadora do Programa, Especialista Financeiro com recursos   oriundos do Contrato de Empr\u00e9stimo n\u00ba 3682/OC-BR, celebrado com o Banco Interamericano de   Desenvolvimento - BID, pelo valor total estimado de R$ 221.760,00 (duzentos e vinte e um mil e   setecentos e sessenta reais), conforme Parecer da Representa\u00e7\u00e3o da Procuradoria do Munic\u00edpio.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  PEDRO TOURINHO Secret\u00e1rio  RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 086/2023  Contrato n\u00ba 086/2023  Processo Administrativo: SECULT/UCP N\u00ba 173887/23  Contrata\u00e7\u00e3o Direta (CD): N\u00ba 028/2023  Contratante: MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR (SECULT)  CNPJ: 13.927.801/0028-69  Contratado: ADRIANA DA SILVA BARBOSA   CPF: 647.805.545-00  Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o Direta de Consultor Individual (CI), para apoiar tecnicamente a Unidade   Coordenadora do Programa, Especialista Financeiro, com recursos oriundos do Contrato de   Empr\u00e9stimo n\u00ba 3682/OC-BR, celebrado com o Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID.  Vig\u00eancia: 12 (doze) meses, a partir da assinatura do contrato  Valor global estimado: R$ 221.760,00 (duzentos e vinte e um mil e setecentos e sessenta reais)   Amparo Legal: \u00a75\u00ba, do art. 42 da Lei Federal n\u00ba 8.666/93.  Data da Assinatura: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023   PEDRO TOURINHO  Secret\u00e1rio  RESUMO DE CONTRATO  Contrato N\u00ba: 87/2023  Processo N\u00ba.: 176609/2023-SECULT  Contratante: SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT  CNPJ: 13.927.801/0028-69  Contratada: ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE AG\u00caNCIAS DE VIAGENS  CNPJ N\u00ba.: 27.287.283/0001-50  Objeto: Contrato de loca\u00e7\u00e3o em local de exposi\u00e7\u00e3o \u201c50\u00aa ABAV EXPO INTERNACIONAL DE TURISMO\u201d  Vig\u00eancia: 26/09/2023 a 26/11/2023  Valor Total: R$ 161.600,00 (cento e sessenta e um mil e seiscentos reais).  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: Projeto/Atividade 23.695.0006.127100 - Salvador Te Espera - Fortalecimento   das Pol\u00edticas e Estrat\u00e9gias Inovadora de Atra\u00e7\u00e3o no Turismo - Elemento de Despesa 33.90.39 - Outros   Servi\u00e7os de Terceiros Pessoa Jur\u00eddica - Fonte 1.500.1  Amparo Legal: Lei n\u00ba 8.666/93, Art. 25, Caput. e Projeto/Atividade 23.695.0006.227400 - Salvador   Encanta - Promo\u00e7\u00f5es, Informa\u00e7\u00f5es e Trocas com o Trade Tur\u00edstico - Elemento de Despesa 33.90.39 -   Outros Servi\u00e7os de Terceiros Pessoa Jur\u00eddica - Fonte 1.500.1  Amparo Legal: Lei n\u00ba 8.666/93, Art. 25, Caput.  Data da autoriza\u00e7\u00e3o: 26/09/2023.  Salvador, 26 de setembro de 2023  PEDRO CONDE TOURINHO Secret\u00e1rio  Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 48/2023 - GEPROC  PROCESSO N\u00ba 168234/2023 - FGM  CONTRATADA: Ip\u00ea Rosa Produ\u00e7\u00f5es LTDA  CNPJ: 07.905.850/0001-88  MODALIDADE: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o  OBJETO: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados pelo CONTRATADO para emiss\u00e3o de   pareceres, contendo an\u00e1lise t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos   e habilitados no Edital 002/2023 - SALCINE.   VIG\u00caNCIA: 30 de novembro de 2023  VALOR: R$ 5.000,00 (cinco mil reais)   DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO   Presidente.  RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 51/2023 - GEPROC  PROCESSO N\u00ba 162430/2023 - FGM  CONTRATADA: Ana Caroline de Almeida  CNPJ: 22.658.664/0001-85  MODALIDADE: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o  OBJETO: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados pelo CONTRATADO para emiss\u00e3o de   pareceres, contendo an\u00e1lise t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos   e habilitados no Edital 002/2023 - SALCINE.   VIG\u00caNCIA: 30 de novembro de 2023  VALOR: R$ 5.000,00 (cinco mil reais)   DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO   Presidente.  RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 52/2023 - GEPROC        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "23": "XXVI | N \u00ba 8.628 23 PROCESSO N\u00ba 162449/2023 - FGM  CONTRATADO: Ivan Sendin Silveira  CPF: 022.515.570-24  MODALIDADE: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o  OBJETO: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados pelo CONTRATADO para emiss\u00e3o de   pareceres, contendo an\u00e1lise t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos   e habilitados no Edital 002/2023 - SALCINE.   VIG\u00caNCIA: 30 de novembro de 2023  VALOR: R$ 7.000,00 (sete mil reais)   DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente.  RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 53/2023 - GEPROC  PROCESSO N\u00ba 158972/2023 - FGM  CONTRATADA: Viviane da Silva Menezes Cafezeiro Leite  CPF: 028.498.565-17  MODALIDADE: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o  OBJETO: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados pelo CONTRATADO para emiss\u00e3o de   pareceres, contendo an\u00e1lise t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos   e habilitados no Edital 003/2023 - Territ\u00f3rios Criativos.   VIG\u00caNCIA: 30 de novembro de 2023  VALOR: R$ 7.000,00 (sete mil reais)   DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente.  RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 55/2023 - GEPROC  PROCESSO N\u00ba 170333/2023 - FGM  CONTRATADO: Marcelo Rangel Lima  CNPJ: 44.870.014/0001-31  MODALIDADE: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o  OBJETO: presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados pelo CONTRATADO para emiss\u00e3o de   pareceres, contendo an\u00e1lise t\u00e9cnica, conceitual e razoabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, dos projetos inscritos   e habilitados no Edital 003/2023 - Territ\u00f3rios Criativos.   VIG\u00caNCIA: 30 de novembro de 2023  VALOR: R$ 5.000,00 (cinco mil reais)   DATA DA ASSINATURA: 26 de setembro de 2023  Salvador, 26 de setembro de 2023  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO   Presidente.  Empresa Salvador Turismo - SALTUR   RETIFICA\u00c7\u00c3O  No resumo do Termo de aditivo ao Contrato n\u00ba 453/2022, publicado no DOM n\u00ba 8.597 de 11 de agosto   de 2023, pg.29.  ONDE-SE L\u00ca: DATA DE ASSINATURA: 10 de agosto de 2023.  LEIA-SE: DATA DE ASSINATURA: 09 de agosto de 2023.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  PEDRO RODAMILANS OLIVERES NETO Diretor Administrativo e Financeiro  SECRETARIA MUNICIPAL DE MOBILIDADE - SEMOB   AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE FORNECIMENTO DE MATERIAL  AFM: 2023010110  Processo Licitat\u00f3rio: 120470/22  Termo de Compromisso N\u00ba 2022000179  Contratada: ZOOM COMERCIAL SAO PAULO LTDA  CNPJ 47.729.996/0001-34  Objeto: Pano Limpeza Tipo Flanela Uso Geral 400 X 600MM, Pano Limpeza Tipo Flanela Uso Geral   300 X 500MM  Valor Total: 552,50 (Quinhentos e cinquenta e dois reais e cinquenta centavos)  Nota de Empenho: 2023/000664  Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7amentaria: - 250122- Manuten\u00e7\u00e3o dos Serv. Tec. Adm. - SEMOB  Elemento de Despesa: 3.3.90.30  Fonte de Recursos: 1.500.1 - Tesouro.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  MAGDA DOS SANTOS PIMENTEL Coordenadora Administrativa em Exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   Empresa de Limpeza Urbana do Salvador - LIMPURB   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba 19/2023  CONTRATANTE: EMPRESA DE LIMPEZA URBANA DE SALVADOR - LIMPURB  CNPJ N.\u00ba 14.823.017/0001-53  CONTRATADA: FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISAS ECON\u00d4MICAS - FIPE   CNPJ N\u00ba43.942.358/0001-46   N.\u00ba DO CONTRATO: 19/2023  PROCESSO N.\u00ba: 75870/2023 - LIMPURB  OBJETO DO CONTRATO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada em realiza\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico,   econ\u00f4mico-financeiro, an\u00e1lises e pareceres que subsidiem a tomada de decis\u00e3o sobre prorroga\u00e7\u00e3o   ou nova licita\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o do Aterro Metropolitano Centro - AMC e da Esta\u00e7\u00e3o de Transbordo - ET,   conforme especifica\u00e7\u00f5es do Termo de Refer\u00eancia   MODALIDADE DE LICITA\u00c7\u00c3O: Dispenda de Licita\u00e7\u00e3o n\u00b0010/2023 - LIMPURB  VALOR GLOBAL: R$1.795.000,00 (um milh\u00e3o, setecentos e noventa e cinco mil reais)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Unidade Gestora: 457002 - LIMPURB; Suda\u00e7\u00e3o: 250110 - Manuten\u00e7\u00e3o   dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Administrativos - LIMPURB; Fonte de Recursos: 2.7.53.511001 Ex. Anterior   - Recursos Provenientes de Taxas, Contribui\u00e7\u00f5es e pre\u00e7os P\u00fablicos - Empresas Dependentes; Fonte   de Recurso:1.5.00.111001 Recursos N\u00e3o Vinculados se Impostos - Tesouro -principal; Natureza da   despesa:33.90.35 - Servi\u00e7o de Consultoria: Grupo Financeiro: 012 - Outras despesas.  VIG\u00caNCIA DO CONTRATO: 06(seis) meses  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2023  BASE LEGAL: Lei Federal n.\u00ba 13.303/2016  ASSINAM: Omar Ant\u00f4nio Gordilho de Britto e Leonardo Santos de Oliveira pela LIMPURB e Carlos   Ant\u00f4nio Luque e Maria Helena Garcia Palhares Rockin, pela Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisas   Econ\u00f4micas FIPE   Gabinete do Presidente da LIMPURB, 25 de outubro de 2023.  OMAR ANT\u00d4NIO GORDILHO DE BRITTO Presidente  SECRETARIA MUNICIPAL DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA -  SEMIT   RESUMO DO CONTRATO N\u00ba. 036/2023  PROCESSO N\u00ba: 118710/2023  CONTRATADO: CONS\u00d3RCIO ASTEC II  CNPJ N\u00ba: 49.593.134/0001-52  OBJETO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos em elicita\u00e7\u00e3o,   documenta\u00e7\u00e3o, design, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o evolutiva e corretiva de sistemas, portais   e aplicativos para dispositivos m\u00f3veis, executados em regime de f\u00e1brica de software, utilizando   as linguagens Maker All, al\u00e9m de servi\u00e7os para dispositivos m\u00f3veis suporte, com treinamento da   ferramenta para os t\u00e9cnicos e dos produtos desenvolvidos para multiplicadores e usu\u00e1rios finais dos   novos produtos, contemplando instala\u00e7\u00e3o e acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o dos novos servi\u00e7os.   VALOR GLOBAL: R$1.242.500,00 (um milh\u00e3o, duzentos e quarenta e dois mil e quinhentos reais)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA:   Unidade Gestora: 340002-00001  Projeto/Atividade: 14.122.0016.250226  Elemento de Despesa: 3.3.90.40  Fonte de Recurso: 2.500.1   FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O LEGAL: Lei 8.666/93.   ASSINADO: 26/09/2023  Salvador, 26 de setembro de 2023.  SAMUEL PEREIRA ARA\u00daJO Secret\u00e1rio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "24": "XXVI | N \u00ba 8.62824  SECRETARIA MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE -  SEMAN   Companhia de Desenvolvimento Urbano do Salvador - DESAL   RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 99/2023  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: WADDY DA SILVA SANTOS   CNPJ: 34.674.268/0001-20  PROCESSO N\u00ba: 162505/2023  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Aquisi\u00e7\u00e3o de Tabelas de Basquetes  PRAZO: 02 (dois) meses  VALOR GLOBAL: R$ 6.600,00 (Seis mil e seiscentos e reais)                             DOTA\u00c7\u00c3O   OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 20.08.00 - Elemento de Despesa 33.90.30, Fonte 2.500.1                                                                                         DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023                                              PARECER N\u00ba: 199/2023  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Virg\u00edlio Teixeira Daltro e Jaldo Gomes Vieira  Pela Contratada: Waddy da Silva Santos  - Waddy da Silva Santos  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  Diretor Presidente   RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 102/2023  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: RAFAEL PERRI NASCIMENTO LIMITADA  CNPJ: 39.597.032/0001-51    PROCESSO N\u00ba: 126.493/2023  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para pintura.   PRAZO: 06 (seis) meses   VALOR GLOBAL: R$ 278.900,00 (duzentos e setenta e oito mil e novecentos reais)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 20.08.00- Elemento de Despesa 33.90.30, Fonte   1.5.00  DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023  PARECER N\u00ba: 207/2023  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Virg\u00edlio Teixeira Daltro e Jaldo Gomes Vieira  - Pela Contratada: Rafael Perri Nascimento Limitada   - Rafael Perri Nascimento  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  Diretor Presidente   RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 103/2023  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: RAFAEL PERRI NASCIMENTO LIMITADA  CNPJ: 39.597.032/0001-51    PROCESSO N\u00ba: 126.493/2023  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para pintura.   PRAZO: 06 (seis) meses   VALOR GLOBAL: R$ 55.000,00 (cinquenta e cinco mil reais)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 20.08.00- Elemento de Despesa 33.90.30, Fonte   1.5.00  DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023  PARECER N\u00ba: 207/2023  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Virg\u00edlio Teixeira Daltro e Jaldo Gomes Vieira  - Pela Contratada: Rafael Perri Nascimento Limitada   - Rafael Perri Nascimento  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  Diretor Presidente   RESUMO DE CONTRATO  CONTRATO n\u00b0 104/2023  CONTRATANTE: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  CNPJ: 63.242.473/0001-15  CONTRATADA: ALDENER GON\u00c7ALVES DE OLIVEIRA  CNPJ: 34.055.962/0001-60    PROCESSO N\u00ba: 126.493/2023  BASE LEGAL: Lei Federal n\u00b0 13.303/2016  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para pintura.   PRAZO: 06 (seis) meses   VALOR GLOBAL: R$ 483.960,00 (quatrocentos e oitenta e tr\u00eas mil, novecentos e sessenta reais)  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Sub A\u00e7\u00e3o 20.08.00- Elemento de Despesa 33.90.30, Fonte   1.5.00  DATA DA ASSINATURA: 26/09/2023  PARECER N\u00ba: 207/2023  Assinam:  Pela Contratante: DESAL - Companhia de Desenvolvimento Urbano de Salvador  - Virg\u00edlio Teixeira Daltro e Jaldo Gomes Vieira  - Pela Contratada: Aldener Gon\u00e7alves de Oliveira  - Aldener Gon\u00e7alves de Oliveira  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  Diretor Presidente  SECRETARIA DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -  SEINFRA   RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO N\u00ba 19/2022  PROCESSO N\u00ba 127940/2023  CONTRATO N\u00b0 19/2022  CONTRATANTE: SEINFRA-SECRETARIA MUNICIPAL DE INFRAESTRUTURA E OBRAS P\u00daBLICAS -   CNPJ: 13.927.801/0011-10  CONTRATADA: CONSTRUTORA KAZZA EIRELI - CNPJ:  00.408.291/0001-51  BASE LEGAL: Art. 65, inciso I, al\u00ednea \u201cb\u201d da Lei Federal n\u00b0 8.666/93.  OBJETO ORIGINAL CONTRATADO: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para a para a execu\u00e7\u00e3o das   obras de Melhorias Habitacionais, Programa MORAR MELHOR, referente ao LOTE 02 - Prefeitura   Bairro II - Sub\u00farbio/Ilhas e Prefeitura Bairro V - Cidade Baixa, no Munic\u00edpio de Salvador/BA, sob   regime de empreitada, pre\u00e7os unit\u00e1rios, com fornecimento de m\u00e3o de obra, materiais, equipamentos,   e o que for necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o destes servi\u00e7os.  OBJETO DO TERMO ADITIVO: Pelo presente Termo, fica aditado o valor de R$ 3.698.954,65 (tr\u00eas   milh\u00f5es seiscentos e noventa e oito mil novecentos e cinquenta e quatro reais e sessenta e cinco   centavos) que corresponde a um percentual de aproximadamente 9,03% do valor contratado   originalmente.  DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA: Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios ser\u00e3o oriundos do Or\u00e7amento da Secretaria   Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas - SEINFRA, no Projeto/Atividade 16.482.0009.122000   -Morar Melhor II, Programas de Melhorias Habitacionais no elemento de despesa 44.90.51 - Obras e   Instala\u00e7\u00f5es - Fonte 1.500.1 - Recurso N\u00e3o Vinculados de Impostos - Tesouro - Principal, devidamente   ajustada nas dota\u00e7\u00f5es dos exerc\u00edcios subsequentes.  Ficam ratificadas as demais cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Contrato n\u00ba 19/2022, firmado   entre as partes.  DATA DA ASSINATURA: 25/09/2023  Assinam:        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "25": "XXVI | N \u00ba 8.628 25 Pela Contratante: Luiz Carlos de Souza - SEINFRA  Pela Contratada: Marcos Rezende Torre\u00e3o - KAZZA  LUIZ CARLOS DE SOUZA  Secret\u00e1rio  Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas do Salvador - SUCOP   RESUMO DO 1\u00ba TERMO ADITIVO  CONTRATO N\u00ba 41/2022  Processo Administrativo n\u00ba 97099/2023  Contrato n\u00ba 41/2022- Execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Requalifica\u00e7\u00e3o de Vias Urbanas em diversos   logradouros da Cidade, devendo ser prestado continuamente, correspondente ao LOTE 02 (\u00c1rea de   Abrang\u00eancia: Prefeituras Bairros III, IX e X - Cajazeiras, Pau da Lima e Val\u00e9ria)  Contratante: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR-CNPJ n\u00ba   10.635.089/0001-16  Contratada: PJ CONSTRU\u00c7\u00d5ES E TERRAPLANAGEM LTDA-CNPJ/MF n\u00ba 03.174.004/0001-84.  Ficam alterados v\u00e1rios itens em acr\u00e9scimo e supress\u00e3o nos itens que comp\u00f5em a planilha de pre\u00e7os   e servi\u00e7os do Contrato n\u00ba 41/2022, referida nas cl\u00e1usulas quinta e sexta, substitu\u00eddos por outros,   constantes da nova planilha, que \u00e9 parte integrante.  O valor global do contrato, fixado na clausula s\u00e9tima, permanece inalterado, cujo valor soma   R$70.577.241,60 (setenta milh\u00f5es quinhentos e setenta e sete mil duzentos e quarenta e um reais   e sessenta centavos).  Base Legal: art. 58, I, Lei Federal n\u00ba 8.666/93  Data de Assinatura: 25/09/2023  Assinam: ORLANDO CEZAR DA COSTA CASTRO-SUCOP e MARIA GORETE DE ARA\u00daJO OLIVEIRA-PJ   CONSTRU\u00c7\u00d5ES  RESUMO DO 3\u00ba TERMO ADITIVO CONTRATO N\u00ba 26/2022  Processo Administrativo n\u00ba 171340/2023  Contrato n\u00ba 26/2022- Execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de quadras e campos no Munic\u00edpio do   Salvador, Bahia, correspondente ao LOTE 03, \u00c1rea de Abrang\u00eancia: Prefeitura Bairro III-Cajazeiras,   Prefeitura Bairro V-Cidade Baixa e Prefeitura Bairro VI-Barra/Pituba.  Contratante: SUCOP-SUPERINTEND\u00caNCIA DE OBRAS P\u00daBLICAS DO SALVADOR-CNPJ n\u00ba   10.635.089/0001-16  Contratada: PJ CONSTRU\u00c7\u00d5ES E TERRAPLANAGEM LTDA-CNPJ/MF n\u00ba 03.174.004/0001-84.  Ficam alterados v\u00e1rios itens em acr\u00e9scimo e supress\u00e3o nos itens que comp\u00f5em a planilha de pre\u00e7os   e servi\u00e7os do Contrato n\u00ba 26/2022, referida nas clausulas primeira e segunda do 2\u00ba Termo Aditivo,   substitu\u00eddos por outros, constantes da nova planilha, que \u00e9 parte integrante e anexa deste Termo   Aditivo, devidamente rubricada pelas partes.  O valor global do contrato, fixado na clausula segunda do 2\u00ba Termo Aditivo, permanece inalterado,   cujo valor soma R$11.059.513,82 (onze milh\u00f5es cinquenta e nove mil quinhentos e treze reais e   oitenta e dois centavos).  Base Legal: art. 58, I, Lei Federal n\u00ba 8.666/93  Data de Assinatura: 25/09/2023  Assinam: ORLANDO CEZAR DA COSTA CASTRO-SUCOP e MARIA GORETE DE ARA\u00daJO OLIVEIRA-PJ   CONSTRU\u00c7\u00d5ES  CONV\u00caNIOS   SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   RESUMO DA JUSTIFICATIVA DA DISPENSA DE CHAMAMENTO P\u00daBLICO  PARA CELEBRA\u00c7\u00c3O DE TERMO DE FOMENTO COM A SANTA CASA DE   MISERIC\u00d3RDIA EM CONFORMIDADE COM A LEI N\u00ba 13.019/2014  CONVENENTE: SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA DA BAHIA   CNPJ N\u00ba: 15.153.745/0001-68  ENDERE\u00c7O: Av. Joana Ang\u00e9lica, n\u00aa 79, Nazar\u00e9. Salvador - BA   OBJETO: Parceria, com transfer\u00eancia de recursos, entre a Prefeitura Municipal de Salvador/  Secretaria Municipal de Sa\u00fade e a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia da Bahia - Casa da Ladeira.  AMPARO LEGAL: Lei n\u00ba 13.019/2014.  DA VIG\u00caNCIA: 24 (vinte e quatro) meses  VALOR INTEGRAL: R$1.966.540,80 (um milh\u00e3o, novecentos e sessenta e seis mil, quinhentos e   quarenta reais e oitenta centavos))  JUSTIFICATIVA PELA DISPENSA: Em conformidade com o que disp\u00f5e o art. 31 da Lei n. \u00ba 13.019/2014   e o art. 34 do Decreto Municipal n\u00ba 29.129/2017, face relev\u00e2ncia social da proponente e considerando   o interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em firmar a parceria, resta devidamente configurada a   inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, fato que corrobora com a dispensa de chamamento p\u00fablico.  ANA PAULA ANDRADE MATOS MOREIRA  Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  RESUMO DO CONV\u00caNIO DE COOPERA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA   ENTRE A SUCOP E A SMS PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE PROCESSO   LICITAT\u00d3RIO REFERENTE AO SERVI\u00c7O DE REFORMA PARA IMPLANTA\u00c7\u00c3O  DO HOSPITAL MATERNIDADE E DA CRIAN\u00c7A  Resumo do CONV\u00caNIO DE COOPERA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA celebrado entre a SUCOP - Superintend\u00eancia de   Obras P\u00fablicas de Salvador e a SMS - Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Salvador   PROCESSO ADMINISTRATIVO n\u00ba 170.062/2023  OBJETO: Promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas para a realiza\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio que envolve os   servi\u00e7os de reforma para implanta\u00e7\u00e3o do Hospital Maternidade e da Crian\u00e7a no Munic\u00edpio de   Salvador - Bahia.  AMPARO LEGAL: Lei complementar n\u00ba. 076/2020  DA VIG\u00caNCIA: Enquanto perdurar os processos licitat\u00f3rios e ser\u00e1 findado com a adjudica\u00e7\u00e3o dos   objetos licitados  DATA DA ASSINATURA: 20/09/2023  ANA PAULA ANDRADE MATOS MOREIRA   Secret\u00e1ria Municipal da Sa\u00fade, em exerc\u00edcio  ORLANDO CEZAR DA COSTA CASTRO   SUCOP - Superintend\u00eancia de Obras P\u00fablicas   EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DA FAZENDA - SEFAZ   EDITAL  Ficam os contribuintes intimados a recolher os cr\u00e9ditos de IPTU / TRSD constitu\u00eddos em fun\u00e7\u00e3o   da retifica\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos, relativos aos exerc\u00edcios abaixo relacionados, nos valores originais   recalculados, das inscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias discriminadas abaixo, acrescidos apenas da devida   atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria at\u00e9 a data limite para pagamento, no prazo de 30 (trinta) dias contados desta   publica\u00e7\u00e3o, ou apresentar impugna\u00e7\u00e3o no mesmo prazo (Art. 292-A; \u00a74\u00ba do art. 293-B e 301-A todos   da Lei n\u00ba. 7.186/2006 com altera\u00e7\u00e3o da lei 8.421/2013), a partir de quando ser\u00e3o devidos todos os   encargos da mora (juros e multa).   PROCESSO   ADMINISTRATIVO  INSCRI\u00c7\u00c3O  IMOBILI\u00c1RIA  CONTRIBUINTE CNPJ / CPF EXERC\u00cdCIOS   5023/2021 238.872-3 HALUCES  EMPREENDIMENTOS E  PARTICIPA\u00c7\u00d5ES LTDA  14.751.862/0001- 60     2018, 2019  E 2020  Salvador, 26 de setembro de 2023.  LEONARDO LIMA ALBUQUERQUE   Coordenador de Arrecada\u00e7\u00e3o        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "26": "XXVI | N \u00ba 8.62826  EDITAL  COORDENADORIA DE ARRECADA\u00c7\u00c3O  SETOR DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO DE OF\u00cdCIO  NOTIFICA\u00c7\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO  Ficam os contribuintes intimados a recolher os cr\u00e9ditos de fiscais ora constitu\u00eddos em fun\u00e7\u00e3o   da revis\u00e3o dos lan\u00e7amentos, por Decis\u00e3o Judicial, com tr\u00e2nsito em julgado, proferida na A\u00e7\u00e3o   Anulat\u00f3ria n\u00ba.055641-10.2014.8.05.0001, relativos aos exerc\u00edcios abaixo relacionados, nos valores   originais recalculados, das inscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias discriminadas abaixo, j\u00e1 abatidos os valores   compensados com o excedente dos exerc\u00edcios de 2011 a 2013, acrescidos apenas da devida   atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, at\u00e9 a data limite para pagamento, no prazo de 30 (trinta) dias contados desta   publica\u00e7\u00e3o, ou apresentar impugna\u00e7\u00e3o no mesmo prazo (art.283; art. 292-A; \u00a74\u00ba do art. 293-B e 301-  A, todos da Lei n\u00ba. 7.186/2006 com altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba.8.421/2013), a partir de quando ser\u00e3o devidos   todos os encargos da mora (juros e multa).  CONTRIBUINTE HALLEY JOS\u00c9 SPINOLA  CPF/CNPJ N\u00ba. 200.600.120-00  PROCESSO  ADMINISTRATIVO   E-SALVADOR N\u00ba.108949/2023  TRIBUTOS IPTU  EXERC\u00cdCIOS 2014  DESCRI\u00c7\u00c3O FICA O CONTRIBUINTE NOTIFICADO DA REVIS\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO DE IPTU  PARA A INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00b0.399.204-7, EM VIRTUDE DE DECIS\u00c3O  JUDICIAL NO PROCESSO N\u00ba.0555641-10.2014.8.05.0001.  CONTRIBUINTE HALLEY JOS\u00c9 SPINOLA  CPF/CNPJ N\u00ba. 200.600.120-00  PROCESSO  ADMINISTRATIVO   E-SALVADOR N\u00ba. 108949/2023  TRIBUTO IPTU  EXERC\u00cdCIOS 2014  DESCRI\u00c7\u00c3O FICA O CONTRIBUINTE NOTIFICADO DA REVIS\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO DE IPTU  PARA A INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00b0.399.226-8, EM VIRTUDE DE DECIS\u00c3O  JUDICIAL NO PROCESSO N\u00ba.0555641-10.2014.8.05.0001.  CONTRIBUINTE HALLEY JOS\u00c9 SPINOLA  CPF/CNPJ N \u00ba. 200.600.120-00  PROCESSO  ADMINISTRATIVO   E-SALVADOR N\u00ba.108949/2023  TRIBUTO IPTU  EXERC\u00cdCIOS 2014  DESCRI\u00c7\u00c3O FICA O CONTRIBUINTE NOTIFICADO DA REVIS\u00c3O DE LAN\u00c7AMENTO DE IPTU  PARA A INSCRI\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA N\u00b0.399.232-2, EM VIRTUDE DE DECIS\u00c3O  JUDICIAL NO PROCESSO N\u00ba.0555641-10.2014.8.05.0001.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  LEONARDO LIMA ALBUQUERQUE  Coordenador de Arrecada\u00e7\u00e3o  SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO DE DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O N\u00b0 17/2023  PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO EDITAL N\u00b0 03/2023 - REDA/SMED  A Secretaria Municipal de Gest\u00e3o da Prefeitura Municipal do Salvador, INFORMA o nome da candidata   desclassificada no Processo Seletivo Simplificado - Edital n\u00ba 03/2023, para a fun\u00e7\u00e3o abaixo   relacionada, tendo em vista o Aviso de INCLUSAO publicado no DOM n\u00b0 8.611 em 31 de agosto de   2023, por n\u00e3o acessar o sistema de contrata\u00e7\u00e3o dentro do prazo determinado no edital.   FUN\u00c7\u00c3O: PROFESSOR - EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL AO 5\u00ba ANO   CARGA HOR\u00c1RIA: 20h   PESSOAS PRETAS E PARDAS - PPP (NEGROS)  NOME CPF INSCRI\u00c7\u00c3O PONTOS CLAS  ELIENE DA PENA SILVA  MIRANDA CABRAL  552.65X.XXX-XX EDI01202392047 65 81\u00ba  Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, 19 de setembro de 2023.  MARIANA TROCOLI NUNES GUEDES Diretora Geral de Gest\u00e3o de Pessoas  SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS   AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Comiss\u00e3o Especial de Chamamento P\u00fablico/SMS, institu\u00edda pela Portaria SMS n\u00ba 322/2023, com   base na Lei Municipal n\u00ba 4.484/92, Lei Municipal n\u00ba 5.504/99, sendo aplica subsidiariamente a Lei   Federal n. \u00ba 8.666/93, Lei Federal n\u00ba 8.080/1990 e demais normas e regulamenta\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis,   torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados a realiza\u00e7\u00e3o do seguinte certame:  Chamamento P\u00fablico - SMS n. \u00ba 002/2023  Processo n. \u00ba 84332/2023-SMS   Objeto: Credenciamento pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade-SMS de pessoas jur\u00eddicas de direito   privado para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, que tenham habilita\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es   previstas no edital a serem prestados no \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o Especializada, o que possibilitar\u00e1,   cumpridos os requisitos do edital, a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.  As Pessoas Jur\u00eddicas dever\u00e3o enviar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o via formul\u00e1rio eletr\u00f4nico,   disponibilizado no s\u00edtio de internet: www.saude.salvador.ba.gov.br/chamamento-p\u00fablico. Demais   informa\u00e7\u00f5es, c\u00f3pia do presente edital e seus anexos estar\u00e3o dispon\u00edveis na mesma web p\u00e1gina,   bem como nos telefones da comiss\u00e3o permanente de chamamento p\u00fablico (CPCP) - (71) 3202-1091   / 1090.  Salvador, 26 de setembro de 2023.  JOS\u00c9 EG\u00cdDIO DE SANTANA Presidente da Comiss\u00e3o Especial de Chamamento P\u00fablico/SMS  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 168/2023: AVALIA\u00c7\u00c3O NEUROPSICOL\u00d3GICA, visando atender   demanda judicial em favor do paciente J.S.O.   As propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 03 dias \u00fateis a partir da veicula\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do   Munic\u00edpio de Salvador/Bahia.  O processo administrativo n\u00ba 172520/2023, objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no Setor de   Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms1@salvador.ba.gov.br onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1 realizada   COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 169/2023: assist\u00eancia t\u00e9cnica de MANUTEN\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E CORRETIVA   INCLUINDO PINTURA EM EQUIPAMENTOS DE LABORAT\u00d3RIOS, com reposi\u00e7\u00e3o de acess\u00f3rios e/ou   pe\u00e7as, das unidades da rede pr\u00f3pria da SECRETARIA MUNICIPAL DE SA\u00daDE conforme especifica\u00e7\u00f5es,   quantidade e condi\u00e7\u00f5es descritas no Termo de Refer\u00eancia - LOTE 02.  As propostas dever\u00e3o ser apresentadas at\u00e9 03 dias \u00fateis a partir da veicula\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do   Munic\u00edpio de Salvador/Bahia.  O processo administrativo n\u00ba 170792/2023, objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no Setor de   Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms1@salvador.ba.gov.br onde os   interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO CARDOSO Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 170/2023, contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na Loca\u00e7\u00e3o de   Equipamento: Analisador hematol\u00f3gico, com fornecimento de insumos, sem \u00f4nus para SMS, para o   Laborat\u00f3rio Central de Salvador. As propostas dever\u00e3o ser apresentadas em at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis   a partir da veicula\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Salvador / Bahia.  O processo administrativo n\u00ba 175757/2023 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no   Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms5@salvador.ba.gov.br   onde os interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO CARDOSO Coordenador Administrativo  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 4602/2023: OXIBUTININA SOLU\u00c7AO AQUOSA 1MG/ML FRASCO   120 ML.  As propostas dever\u00e3o ser apresentadas em at\u00e9 05 (cinco) dias \u00fateis a partir da Publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio   Oficial do Mun\u00edcipio de Salvador- Ba.  O processo administrativo N\u00ba 172777/2023 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no   Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms1@salvador.ba.gov.br,   onde os interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO Coordenador Administrativo        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "27": "XXVI | N \u00ba 8.628 27 AVISO DE PRORROGA\u00c7\u00c3O  A Coordenadoria Administrativa torna p\u00fablico para conhecimento dos interessados que ser\u00e1   realizada prorroga\u00e7\u00e3o para a COTA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7O N\u00ba 4510/2023: C\u00c2MERA DE V\u00cdDEO E ALTO-  FALANTE, C\u00c2MERA 4K ULTRA HD.   As propostas dever\u00e3o ser apresentadas em at\u00e9 03 (tr\u00eas) dias \u00fateis a partir da Publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio   Oficial do Mun\u00edcipio de Salvador- Ba.  O processo administrativo N\u00ba 168971/2023 referente ao objeto da presente cota\u00e7\u00e3o encontra-se no   Setor de Suprimentos - SESUP, telefone: (71) 3202-1146 e-mail: sesup.sms1@salvador.ba.gov.br,   onde os interessados poder\u00e3o solicitar maiores informa\u00e7\u00f5es.  Salvador, 25 de setembro de 2023  CL\u00c1UDIO ROBERTO DE SOUZA CARDOSO Coordenador Administrativo  EDITAL DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O  A Coordena\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria da Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Salvador, atrav\u00e9s do Setor  de Informa\u00e7\u00f5es, Cadastro e Controle de Processos / SICCP (SEPRO), no uso das suas atribui\u00e7\u00f5es e  em observ\u00e2ncia ao rito processual aplicado aos Processos Administrativos Sanit\u00e1rios, nos termos do  artigo 33 da Lei Federal 6.437/1977 e artigos 182 e 185 da Lei Municipal 9.525/2020,   RESOLVE: NOTIFICAR e INTIMAR, nos termos dos artigos 182 e 185 da Lei Municipal 9.525/2020,  os estabelecimentos relacionados no Quadro 1 a comparecer ao Complexo Municipal de Sa\u00fade  de Salvador, localizado na Avenida Vasco da Gama, n\u00ba. 4209, Brotas, no hor\u00e1rio das 08h30min \u00e0s  14h30min, de segunda a sexta-feira, para apresentar recurso ao Termo de Imposi\u00e7\u00e3o de Penalidade  no prazo de 15 (quinze) dias a partir da publica\u00e7\u00e3o deste Edital, ou efetuar o pagamento da multa,  quando for o caso, no prazo de 30 dias a partir da publica\u00e7\u00e3o deste Edital.  QUADRO 1 - RELA\u00c7\u00c3O DE PROCESSOS ADMINISTRATIVOS SANIT\u00c1RIOS JULGADOS  ITEM PROCESSO RAZ\u00c3O SOCIAL / NOME   FANTASIA AI CNPJ/CPF  1. P7761 HUMBERTO DE QUADROS A0164 095.882.215-87  2. P7785 ALBERLICE ALEM ROCHA 000648 26.192.522/0001-26  3. P7875 PANIFICADORA DOS   COMERCIARIOS LTDA 054 DSB 01.020.209/0001-80  4. P8202 CASA DE FRIOS SOUZA LTDA 000579 24.743.571/0002-65  5. P8209 PERIDONTO CONSULTORIOS  ODONTOLOGICO LTDA - ME  000580 08.267.559/0001-94  6. P8298 OTICA DR. LUIZ EIRELI 1412-E 32.912.391/0001-07  7. P8306 COSTA WENSE ALIMENTOS   LTDA 472 03.016.515/0002-59  8. P8516 PATRICIA COSTA COUTINHO-ME 1358-E 11.854.896/0001-92  9. P7675 BLITZ ALIMENTOS EIRELI 1332BR 18.024.758/0001-25  Salvador, 25 de setembro de 2023  LEILA FARIA DE MEDEIROS Chefe do SICCP (SEPRO) VISA/SMS/PMS  Mat: 3059495  SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO URBANO -  SEDUR   INTIMA\u00c7\u00c3O  O Setor de Cobran\u00e7a - SECOB, da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Urbano - SEDUR, tendo   em vista que os autuados abaixo relacionados n\u00e3o foram localizados, quando da execu\u00e7\u00e3o das   opera\u00e7\u00f5es fiscais.  Resolve Intimar, nos termos do Art. 249, inciso III, do C\u00f3digo da Pol\u00edcia Administrativa do Munic\u00edpio,   para tomar conhecimento do teor do AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O:    A.I. 706889/2023            AUTUADO: Alberto Magno de Freitas  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Fica o respons\u00e1vel de nome acima citado, autuado por infringir o artigo 40\u00ba da   Lei n\u00ba 9.281/17, onde determina a obrigatoriedade do propriet\u00e1rio do terreno, a realizar a constru\u00e7\u00e3o   e manuten\u00e7\u00e3o do passeio e meio-fio em toda frente de terreno localizado em logradouro p\u00fablico,   visto que o passeio em quest\u00e3o encontra-se em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o.  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei N\u00ba 9.281/2017, Art. 40\u00ba - Ser\u00e3o exigidas constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de   passeios e meio-fio em toda a frente de terrenos localizados em logradouros p\u00fablicos por parte dos   propriet\u00e1rios, com padr\u00e3o e alinhamento estabelecidos pelo Munic\u00edpio.  PRAZO DEFESA: 15 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 802390/2023            AUTUADO: Oliveiras Bar e Restaurante LTDA  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Colocando equipamentos tipo ton\u00e9is na \u00e1rea externa do estabelecimento, al\u00e9m   dos limites estabelecidos.   DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei N\u00ba 5.503/1999, Art. 4\u00ba inciso I, combinado com artigo 203\u00ba -Al\u00e9m das   restri\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Ordenamento do Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo, quanto \u00e0 forma, altura   e disposi\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e de outras imposi\u00e7\u00f5es municipais, visando a compor harmoniosamente o   conjunto urban\u00edstico, incube \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de decretos e normas complementares: Inciso:   II. Impedir a exposi\u00e7\u00e3o de mercadorias em \u00e1reas externas al\u00e9m dos limites autorizados.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 901493/2023            AUTUADO: Ilka Carvalho Reis Cordeiro  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuada por iniciar obra particular, servi\u00e7o de demoli\u00e7\u00e3o, sem a devida licen\u00e7a   da SEDUR/PMS. Servi\u00e7o conclu\u00eddo.   DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei N\u00ba 9.281/2017, Art. 7\u00ba - Toda e qualquer obra, particular ou p\u00fablica,   s\u00f3 poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s licenciamento, mediante a expedi\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a e/ ou Alvar\u00e1   de Autoriza\u00e7\u00e3o.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  A.I. 902115/2023            AUTUADO: Carolina Nascimento Pedreira  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: Autuada por n\u00e3o ter realizado as benfeitorias no passeio solicitadas em   04.05.2023.  DISPOSITIVO INFRINGIDO: Lei N\u00ba 9.281/2017, Art. 40\u00ba - Ser\u00e3o exigidas constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de   passeios e meio-fio em toda a frente de terrenos localizados em logradouros p\u00fablicos por parte dos   propriet\u00e1rios, com padr\u00e3o e alinhamento estabelecidos pelo Munic\u00edpio.  PRAZO DEFESA: 10 dias, a contar da data desta publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO, 26 de Setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO Secret\u00e1rio  INTIMA\u00c7\u00c3O  O Setor de Cobran\u00e7a - SECOB, da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Urbano - SEDUR, tendo   em vista que os autuados abaixo relacionados n\u00e3o foram localizados, quando da execu\u00e7\u00e3o das   opera\u00e7\u00f5es fiscais.  Resolve Intimar, nos termos do Art. 249, inciso III, do C\u00f3digo da Pol\u00edcia Administrativa do Munic\u00edpio,   para tomar conhecimento do teor do AUTO DE INFRA\u00c7\u00c3O:    N.E. 222455/2023            NOTIFICADO: CATO Cl\u00ednica de Acidentados  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: EU CURTO MEU PASSEIO - 2023  Considerando as irregularidades sinalizadas abaixo e objetivando assegurar o direito de acesso \u00e0   mobilidade com autonomia e seguran\u00e7a por meio do programa Eu Curto Meu Passeio, com respaldo   nos Art. 45 da Lei Municipal n\u00ba 5503/1999, Art. 40 da Lei Municipal n\u00ba 9281/2017 e Art. 18 da Lei   Municipal n\u00ba 9187/2017, dever\u00e1 o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel sanar as irregularidades no prazo   m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias de acordo com o projeto entregue por esta Secretaria. Findo o prazo   sem atendimento, ser\u00e3o adotadas as medidas fiscais pertinentes e as obras ser\u00e3o realizadas pelo   Munic\u00edpio que cobrar\u00e1 do respons\u00e1vel as despesas, com acr\u00e9scimos de encargos da administra\u00e7\u00e3o   fixados em 30% (trinta por cento) do valor total da obra de constru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do passeio,   sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das multas previstas conforme prev\u00ea o Art.42 da Lei 9281/2017. Durante a   execu\u00e7\u00e3o das obras do passeio, dever\u00e1 adotar medidas para preservar a seguran\u00e7a dos transeuntes,   observando as normas t\u00e9cnicas vigentes.  Prazo para in\u00edcio das obras e corre\u00e7\u00e3o das irregularidades: 15 (quinze) dias  Prazo para defesa da Notifica\u00e7\u00e3o Especial: 10 (dez) dias.  1.( ) Realizar a constru\u00e7\u00e3o do passeio em todos os limites do terreno atendendo aos par\u00e2metros do   projeto, conforme o Caderno de Cal\u00e7adas Acess\u00edveis do Munic\u00edpio de Salvador, no site da SEDUR e   NBRs 9050/2020 - 16.537/2016.  2.(X) Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do passeio, devendo:  Reconstru\u00e7\u00e3o integral do passeio na \u00e1rea danificada.  OBSERVA\u00c7\u00d5ES:        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023 ", "28": "XXVI | N \u00ba 8.62828  (1) Dever\u00e1 implantar arboriza\u00e7\u00e3o no passeio, caso se enquadre, obedecendo ao Manual T\u00e9cnico de   Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana de Salvador, com esp\u00e9cies nativas da Mata Atl\u00e2ntica.  (2) Os projetos e orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para execu\u00e7\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o do passeio s\u00e3o entregues junto a   esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial.  Mais informa\u00e7\u00f5es: http://sedur.salvador.ba.gov.br/eu-curto-meu-passeio.  (3) Ao assinar esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial, o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel atesta o recebimento do Projeto   entregue pela SEDUR - Secretaria de Desenvolvimento Urbano. O n\u00e3o cumprimento do Projeto   acarretar\u00e1 na ado\u00e7\u00e3o das medidas fiscais cab\u00edveis.  NOME/ RAZ\u00c3O SOCIAL DO OCUPANTE  RG/CPF/CNPJ/CGA  N.E. 222521/2023            NOTIFICADO: Felipe Reis Falc\u00e3o  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: EU CURTO MEU PASSEIO - 2023  Considerando as irregularidades sinalizadas abaixo e objetivando assegurar o direito de acesso \u00e0   mobilidade com autonomia e seguran\u00e7a por meio do programa Eu Curto Meu Passeio, com respaldo   nos Art. 45 da Lei Municipal n\u00ba 5503/1999, Art. 40 da Lei Municipal n\u00ba 9281/2017 e Art. 18 da Lei   Municipal n\u00ba 9187/2017, dever\u00e1 o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel sanar as irregularidades no prazo   m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias de acordo com o projeto entregue por esta Secretaria. Findo o prazo   sem atendimento, ser\u00e3o adotadas as medidas fiscais pertinentes e as obras ser\u00e3o realizadas pelo   Munic\u00edpio que cobrar\u00e1 do respons\u00e1vel as despesas, com acr\u00e9scimos de encargos da administra\u00e7\u00e3o   fixados em 30% (trinta por cento) do valor total da obra de constru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do passeio,   sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das multas previstas conforme prev\u00ea o Art.42 da Lei 9281/2017. Durante a   execu\u00e7\u00e3o das obras do passeio, dever\u00e1 adotar medidas para preservar a seguran\u00e7a dos transeuntes,   observando as normas t\u00e9cnicas vigentes.  Prazo para in\u00edcio das obras e corre\u00e7\u00e3o das irregularidades: 15 (quinze) dias  Prazo para defesa da Notifica\u00e7\u00e3o Especial: 10 (dez) dias.  1.(X) Realizar a constru\u00e7\u00e3o do passeio em todos os limites do terreno atendendo aos par\u00e2metros do   projeto, conforme o Caderno de Cal\u00e7adas Acess\u00edveis do Munic\u00edpio de Salvador, no site da SEDUR e   NBRs 9050/2020 - 16.537/2016.  2.( ) Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do passeio, devendo: _______________________________  OBSERVA\u00c7\u00d5ES:  (1) Dever\u00e1 implantar arboriza\u00e7\u00e3o no passeio, caso se enquadre, obedecendo ao Manual T\u00e9cnico de   Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana de Salvador, com esp\u00e9cies nativas da Mata Atl\u00e2ntica.  (2) Os projetos e orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para execu\u00e7\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o do passeio s\u00e3o entregues junto a   esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial.  Mais informa\u00e7\u00f5es: http://sedur.salvador.ba.gov.br/eu-curto-meu-passeio.  (3) Ao assinar esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial, o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel atesta o recebimento do Projeto   entregue pela SEDUR - Secretaria de Desenvolvimento Urbano. O n\u00e3o cumprimento do Projeto   acarretar\u00e1 na ado\u00e7\u00e3o das medidas fiscais cab\u00edveis.  NOME/ RAZ\u00c3O SOCIAL DO OCUPANTE  RG/CPF/CNPJ/CGA  N.E. 222822/2023            NOTIFICADO: Abubakir David CIA LTDA  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: EU CURTO MEU PASSEIO - 2023  Considerando as irregularidades sinalizadas abaixo e objetivando assegurar o direito de acesso \u00e0   mobilidade com autonomia e seguran\u00e7a por meio do programa Eu Curto Meu Passeio, com respaldo   nos Art. 45 da Lei Municipal n\u00ba 5503/1999, Art. 40 da Lei Municipal n\u00ba 9281/2017 e Art. 18 da Lei   Municipal n\u00ba 9187/2017, dever\u00e1 o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel sanar as irregularidades no prazo   m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias de acordo com o projeto entregue por esta Secretaria. Findo o prazo   sem atendimento, ser\u00e3o adotadas as medidas fiscais pertinentes e as obras ser\u00e3o realizadas pelo   Munic\u00edpio que cobrar\u00e1 do respons\u00e1vel as despesas, com acr\u00e9scimos de encargos da administra\u00e7\u00e3o   fixados em 30% (trinta por cento) do valor total da obra de constru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do passeio,   sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das multas previstas conforme prev\u00ea o Art.42 da Lei 9281/2017. Durante a   execu\u00e7\u00e3o das obras do passeio, dever\u00e1 adotar medidas para preservar a seguran\u00e7a dos transeuntes,   observando as normas t\u00e9cnicas vigentes.  Prazo para in\u00edcio das obras e corre\u00e7\u00e3o das irregularidades: 15 (quinze) dias  Prazo para defesa da Notifica\u00e7\u00e3o Especial: 10 (dez) dias.  1.(X) Realizar a constru\u00e7\u00e3o do passeio em todos os limites do terreno atendendo aos par\u00e2metros do   projeto, conforme o Caderno de Cal\u00e7adas Acess\u00edveis do Munic\u00edpio de Salvador, no site da SEDUR e   NBRs 9050/2020 - 16.537/2016.  2.( ) Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do passeio, devendo: ___________________________  OBSERVA\u00c7\u00d5ES:  (1) Dever\u00e1 implantar arboriza\u00e7\u00e3o no passeio, caso se enquadre, obedecendo ao Manual T\u00e9cnico de   Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana de Salvador, com esp\u00e9cies nativas da Mata Atl\u00e2ntica.  (2) Os projetos e orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para execu\u00e7\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o do passeio s\u00e3o entregues junto a   esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial.  Mais informa\u00e7\u00f5es: http://sedur.salvador.ba.gov.br/eu-curto-meu-passeio.  (3) Ao assinar esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial, o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel atesta o recebimento do Projeto   entregue pela SEDUR - Secretaria de Desenvolvimento Urbano. O n\u00e3o cumprimento do Projeto   acarretar\u00e1 na ado\u00e7\u00e3o das medidas fiscais cab\u00edveis.  NOME/ RAZ\u00c3O SOCIAL DO OCUPANTE  RG/CPF/CNPJ/CGA  N.E. 222929/2023            NOTIFICADO: Homem Empreendimentos e Participa\u00e7\u00e3o LTDA  DESCRI\u00c7\u00c3O DO FATO: EU CURTO MEU PASSEIO - 2023  Considerando as irregularidades sinalizadas abaixo e objetivando assegurar o direito de acesso \u00e0   mobilidade com autonomia e seguran\u00e7a por meio do programa Eu Curto Meu Passeio, com respaldo   nos Art. 45 da Lei Municipal n\u00ba 5503/1999, Art. 40 da Lei Municipal n\u00ba 9281/2017 e Art. 18 da Lei   Municipal n\u00ba 9187/2017, dever\u00e1 o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel sanar as irregularidades no prazo   m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias de acordo com o projeto entregue por esta Secretaria. Findo o prazo   sem atendimento, ser\u00e3o adotadas as medidas fiscais pertinentes e as obras ser\u00e3o realizadas pelo   Munic\u00edpio que cobrar\u00e1 do respons\u00e1vel as despesas, com acr\u00e9scimos de encargos da administra\u00e7\u00e3o   fixados em 30% (trinta por cento) do valor total da obra de constru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do passeio,   sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das multas previstas conforme prev\u00ea o Art.42 da Lei 9281/2017. Durante a   execu\u00e7\u00e3o das obras do passeio, dever\u00e1 adotar medidas para preservar a seguran\u00e7a dos transeuntes,   observando as normas t\u00e9cnicas vigentes.  Prazo para in\u00edcio das obras e corre\u00e7\u00e3o das irregularidades: 15 (quinze) dias  Prazo para defesa da Notifica\u00e7\u00e3o Especial: 10 (dez) dias.  1.(X) Realizar a constru\u00e7\u00e3o do passeio em todos os limites do terreno atendendo aos par\u00e2metros do   projeto, conforme o Caderno de Cal\u00e7adas Acess\u00edveis do Munic\u00edpio de Salvador, no site da SEDUR e   NBRs 9050/2020 - 16.537/2016.  2.( ) Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do passeio, devendo: ____________________________  OBSERVA\u00c7\u00d5ES:  (1) Dever\u00e1 implantar arboriza\u00e7\u00e3o no passeio, caso se enquadre, obedecendo ao Manual T\u00e9cnico de   Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana de Salvador, com esp\u00e9cies nativas da Mata Atl\u00e2ntica.  (2) Os projetos e orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para execu\u00e7\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o do passeio s\u00e3o entregues junto a   esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial.  Mais informa\u00e7\u00f5es: http://sedur.salvador.ba.gov.br/eu-curto-meu-passeio.  (3) Ao assinar esta Notifica\u00e7\u00e3o Especial, o respons\u00e1vel pelo im\u00f3vel atesta o recebimento do Projeto   entregue pela SEDUR - Secretaria de Desenvolvimento Urbano. O n\u00e3o cumprimento do Projeto   acarretar\u00e1 na ado\u00e7\u00e3o das medidas fiscais cab\u00edveis.  NOME/ RAZ\u00c3O SOCIAL DO OCUPANTE  RG/CPF/CNPJ/CGA  GABINETE DO SECRET\u00c1RIO, 26 de Setembro de 2023.  JO\u00c3O XAVIER NUNES FILHO  Secret\u00e1rio        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUARTA-FEIRA 27 DE SETEMBRO DE 2023  ", "29": "XXVI | N \u00ba 8.628 29  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000.  Coordenador de Tecnologia  Fernando Jeferson Alves Reis  3\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3oPrefeito de Salvador  Bruno Soares Reis  Secret\u00e1rio de Governo  Carlos Felipe Vazquez De Souza Le\u00e3o  Secretaria de Governo  SECRETARIA MUNICIPAL DE CULTURA E TURISMO - SECULT   Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM   EDITAL 003/2023  TERRIT\u00d3RIOS CRIATIVOS  PRORROGA\u00c7\u00c3O DO PER\u00cdODO DE INSCRI\u00c7\u00c3O  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo - SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural no \u00e2mbito   municipal, com fulcro na Lei Federal Complementar N\u00ba 195/2022, Lei Federal N\u00ba 14.133/2021,   Lei Federal N\u00ba 8.981/1995, Decreto Federal N\u00ba 11.525/2023, Decreto Federal N\u00ba 11.453/2023, Lei   Federal Complementar N\u00ba 101/2000, Lei Municipal N\u00ba 4.484/1992, Lei Municipal N\u00ba 9.619/2022, Lei   Municipal N\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal N\u00ba 9.451/2019 Decreto Municipal N\u00ba 23.781/2013, Decreto   Municipal N\u00ba 11.951/1998, Decreto Municipal N\u00ba 23.856/2013, Decreto Municipal N\u00ba 29.575/2018,   Decreto Municipal N\u00ba 36.870/2023, Instru\u00e7\u00e3o Normativa MinC N\u00ba 5/2023 e demais legisla\u00e7\u00f5es   pertinentes, torna p\u00fablica a prorroga\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de inscri\u00e7\u00e3o do Edital 003/2023 Territ\u00f3rios   Criativos para apoio financeiro a propostas de atividades art\u00edstico-culturais pontuais e que possuem   relev\u00e2ncia para a cidade de Salvador, observadas, ainda, as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas no   referido instrumento.  1. Ficam reabertas at\u00e9 o dia 28 de setembro de 2023, \u00e0s 23h59min, as inscri\u00e7\u00f5es do Edital 003/2023   Territ\u00f3rios Criativos atrav\u00e9s do sistema www.territorioscriativos.salvador.ba.gov.br  1.1 - Ser\u00e3o consideradas v\u00e1lidas as inscri\u00e7\u00f5es realizadas atrav\u00e9s do canal de inscri\u00e7\u00e3o de   propostas acima para aqueles que n\u00e3o tiveram acesso ao registro de inscri\u00e7\u00e3o por e-mail ou que   n\u00e3o conseguiram realizar a inscri\u00e7\u00e3o pelo sistema. Neste sentido para enviar a proposta pelo modo   alternativo, deve-se acessar o sistema www.territorioscriativos.salvador.ba.gov.br e seguir o passo   a passo:  a) Baixar o arquivo constante no item 9 das orienta\u00e7\u00f5es;  b) Preencher o arquivo com a proposta;  c)Enviar o arquivo devidamente preenchido para o e-mail  territorioscriativos@salvador.ba.gov.br;  d) No campo informa\u00e7\u00f5es adicionais insira o link de compartilhamento aberto com acesso direto   aos arquivos contendo os anexos obrigat\u00f3rios (sem utiliza\u00e7\u00e3o de senha ou pedido de autoriza\u00e7\u00e3o).  Salvador, 26 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO Presidente  EDITAL 003/2023 TERRIT\u00d3RIOS CRIATIVOS  Publicado no DOM de 05/09/2023  Retificado para inser\u00e7\u00e3o de PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO no item 3.6  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo - SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural no \u00e2mbito   municipal, com fulcro na Lei Federal Complementar N\u00ba 195/2022, Lei Federal N\u00ba 14.133/2021, Lei   Federal N\u00ba 8.981/1995, Decreto Federal N\u00ba 11.525/2023, Lei Federal Complementar N\u00ba 101/2000, Lei   Municipal N\u00ba 4.484/1992, Lei Municipal N\u00ba 9.619/2022, Lei Municipal N\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal N\u00ba   9.451/2019 Decreto Municipal N\u00ba 23.781/2013, Decreto Municipal N\u00ba 11.951/1998, Decreto Municipal   N\u00ba 23.856/2013, Decreto Municipal N\u00ba 29.575/2018, Decreto Municipal N\u00ba 36.870/2023, Instru\u00e7\u00e3o   Normativa MinC N\u00ba 5/2023 e demais legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, torna p\u00fablico o presente Edital para   apoio financeiro a propostas de atividades art\u00edstico-culturais pontuais e que possuem relev\u00e2ncia para   a cidade de Salvador, observadas, ainda, as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas neste instrumento.  1. DA INSCRI\u00c7\u00c3O  Onde se l\u00ea:  3.6. Caso a inscri\u00e7\u00e3o da proposta n\u00e3o seja confirmada pelo sistema, com a emiss\u00e3o do registro, a   mesma n\u00e3o ter\u00e1 sido validada, situa\u00e7\u00e3o em que o proponente dever\u00e1 realizar nova inscri\u00e7\u00e3o. Caso o   proponente realize uma nova inscri\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consiga obter a confirma\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 solicitar \u00e0 FGM o   referido registro, atrav\u00e9s do e-mail duvidas.lpg@salvador.ba.gov.br     Leia-se:     3.6. Caso a inscri\u00e7\u00e3o da proposta n\u00e3o seja confirmada pelo sistema, com a emiss\u00e3o do registro, a   mesma n\u00e3o ter\u00e1 sido validada, situa\u00e7\u00e3o em que o proponente dever\u00e1 realizar nova inscri\u00e7\u00e3o. Caso o   proponente realize uma nova inscri\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consiga obter a confirma\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 solicitar \u00e0 FGM o   referido registro, atrav\u00e9s do e-mail duvidas.lpg@salvador.ba.gov.br     PARAGRAFO \u00daNICO: Ser\u00e3o consideradas v\u00e1lidas as inscri\u00e7\u00f5es realizadas ap\u00f3s a retifica\u00e7\u00e3o   do item 3.6, publicada no dia 05 de setembro de 2023, formalizadas atrav\u00e9s do sistema www.  territorioscriativos.salvador.ba.gov.br.   Salvador, 26 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente  EDITAL 005/2023 GREG\u00d3RIOS ", "30": "II  Publicado no DOM de 11/09/2023  Retificado por conter incorre\u00e7\u00f5es  A Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos - FGM, entidade com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico,   integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio do Salvador, vinculada \u00e0 Secretaria de Cultura   e Turismo - SECULT, visando fomentar, promover e difundir a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural no \u00e2mbito   municipal, com fulcro na Lei Federal Complementar N\u00ba 195/2022, Lei Federal N\u00ba 14.133/2021, Lei   Federal N\u00ba 8.981/1995, Decreto Federal N\u00ba 11.525/2023, Lei Federal Complementar N\u00ba 101/2000, Lei   Municipal N\u00ba 4.484/1992, Lei Municipal N\u00ba 9.619/2022, Lei Municipal N\u00ba 8.551/2014, Lei Municipal N\u00ba   9.451/2019 Decreto Municipal N\u00ba 23.781/2013, Decreto Municipal N\u00ba 11.951/1998, Decreto Municipal   N\u00ba 23.856/2013, Decreto Municipal N\u00ba 29.575/2018, Instru\u00e7\u00e3o Normativa MinC N\u00ba 5/2023 e demais   legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, torna p\u00fablica a presente retifica\u00e7\u00e3o do Edital para sele\u00e7\u00e3o de projetos   culturais, observadas, ainda, as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas no referido instrumento.  1. NO ITEM 3.2.1, EIXO III - ESPA\u00c7OS CULTURAIS  Onde se l\u00ea:  a) Carta de anu\u00eancia do espa\u00e7o cultural, conforme Anexo III;  Leia-se:  a) Carta de anu\u00eancia do espa\u00e7o cultural;  Salvador, 26 de setembro de 2023.  FERNANDO FERREIRA DE CARVALHO  Presidente   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2023-09-27T12:01:06-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}