{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 QUINTA-FEIRA,  02 DE JULHO DE 2020  ", "1": "| N \u00ba 7.709  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   DECRETOS NUMERADOS   DECRETO N\u00ba 32.545 de 02 de julho de 2020  Regulamenta as a\u00e7\u00f5es destinadas ao   Reassentamento das fam\u00edlias atingidas pelo   Programa de Saneamento Ambiental e de   Urbaniza\u00e7\u00e3o do Sub\u00farbio de Salvador - 1\u00aa Etapa:   Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salvador, considerando o disposto nos   artigos 8\u00b0 e 9\u00b0 do Cap\u00edtulo IV - Do Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, da Lei n\u00b0 74 de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es   destinadas ao reassentamento das fam\u00edlias atingidas pelo Programa de Saneamento Ambiental e de   Urbaniza\u00e7\u00e3o do Sub\u00farbio de Salvador - 1\u00aa Etapa: Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea,  DECRETA:  CAPITULO I  DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS  Art. 1\u00ba Ficam estabelecidas as normas e procedimentos para aplica\u00e7\u00e3o do disposto   nos arts. 8\u00ba e 9\u00ba da Lei n\u00ba 74/2020.   CAPITULO II  DA COMPENSA\u00c7\u00c3O SOCIAL  Se\u00e7\u00e3o I  Do P\u00fablico   Art. 2\u00ba Ser\u00e3o beneficiadas pelas modalidades de compensa\u00e7\u00e3o social previstas   no art. 9\u00ba da Lei n\u00b0 74/2020 apenas as fam\u00edlias e pessoas inseridas no Cadastro Socioecon\u00f4mico do   Projeto Novo Mane Dend\u00ea, realizado em 2018 pela Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio Leal Ferreira - FMLF e atualizado   em 2020 pela Secretaria Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas - SEINFRA, per\u00edodo este que   constitui a linha de corte oficial adotada pelo Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, desde que sejam atendidas   as condi\u00e7\u00f5es e os crit\u00e9rios estabelecidos no Plano de Reassentamento e Reinser\u00e7\u00e3o de Atividades   Econ\u00f4micas (PRR).  \u00a7 1\u00ba As medidas de compensa\u00e7\u00e3o previstas para os inquilinos est\u00e3o condicionadas   \u00e0 perman\u00eancia da fam\u00edlia no im\u00f3vel registrado pelo cadastro socioecon\u00f4mico at\u00e9 o momento da   negocia\u00e7\u00e3o.   \u00a7 2\u00ba Os inquilinos e os ocupantes de im\u00f3veis cedidos a t\u00edtulo gratuito que venham a   ocupar os respectivos im\u00f3veis ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o cadastral de 2020 s\u00f3 far\u00e3o jus ao B\u00f4nus Moradia.  \u00a7 3\u00ba Todas as op\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 74/2020 devem observar os requisitos   elencados na tabela constante do Anexo I deste Decreto.   Se\u00e7\u00e3o II  Das Formas de Compensa\u00e7\u00e3o  Art. 3\u00ba As compensa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o concedidas somente nos casos de comprovada   regularidade da propriedade ou posse da moradia existente, devendo ser apresentado, no m\u00ednimo,   02 (dois) dos seguintes comprovantes de pagamento:  I -IPTU;   II -\u00e1gua;  III -energia;  IV -telefone fixo;   V -inscri\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os p\u00fablicos;  VI -outros que, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, sejam capazes de comprovar a posse.  Art. 4\u00ba O Reassentamento em im\u00f3vel residencial \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o social   que visa ao atendimento das fam\u00edlias a serem reassentadas, conforme crit\u00e9rios de elegibilidade   estabeleacidos no PRR, no qual ser\u00e3o ofertadas unidades habitacionais de interesse social   compostas de, no m\u00ednimo, dois dormit\u00f3rios, sala, cozinha, banheiro e \u00e1rea de servi\u00e7o e dotadas de   servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento e infraestrutura.  \u00a7 1\u00ba O Projeto disponibilizar\u00e1 as moradias sem \u00f4nus para as fam\u00edlias optantes por   esta modalidade.   \u00a7 2\u00ba. As fam\u00edlias a serem reassentadas nas unidades habitacionais constru\u00eddas no   \u00e2mbito do Programa \u201cMinha Casa, Minha Vida\u201d (PMCMV), no Residencial Novo Man\u00e9 Dend\u00ea, dever\u00e3o   atender, al\u00e9m dos crit\u00e9rios de elegibilidade estabelecidos no PRR, aqueles fixados pelo PMCMV.      \u00a7 3\u00ba \u00c9 vedada a concess\u00e3o de mais de uma unidade habitacional constru\u00edda pelo   Munic\u00edpio do Salvador por fam\u00edlia, conforme defini\u00e7\u00e3o do IBGE, independentemente da quantidade   de pessoas que nela vir\u00e3o a residir.     \u00a7 4\u00ba As fam\u00edlias coabitantes dever\u00e3o comprovar a capacidade de autossustento para   fazerem jus \u00e0 unidade habitacional.  \u00a7 5\u00ba Esta modalidade n\u00e3o se apresenta como op\u00e7\u00e3o para im\u00f3veis em estado de   abandono, desocupados, lotes, constru\u00e7\u00e3o sem telhado, aplicando-se, em tais casos, a compensa\u00e7\u00e3o   financeira.       \u00a7 6\u00ba Nas hip\u00f3teses em que for comprovada vulnerabilidade e/ou risco social,   a solu\u00e7\u00e3o adotada ser\u00e1 definida pelo Laudo Social validado por profissional de servi\u00e7o social da   Prefeitura.  \u00a7 7\u00ba O Termo de Recebimento da Unidade Habitacional constru\u00edda pelo Munic\u00edpio do   Salvador poder\u00e1 dispor sobre outras condi\u00e7\u00f5es, observado o interesse p\u00fablico.  Art. 5\u00ba O Reassentamento Monitorado \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o social que consiste   na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis edificados residenciais ou de uso misto, novo ou usado, e dispon\u00edveis para   aliena\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o, at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais), escalonado   por faixa de subs\u00eddio, a ser regulamentado pela Secretaria Municipal da Fazenda.  \u00a7 1\u00ba A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel de valor superior poder\u00e1 ocorrer, hip\u00f3tese em que a   fam\u00edlia ser\u00e1 \u00fanica e exclusivamente respons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a.  \u00a7 2\u00ba Caso o valor do im\u00f3vel adquirido para reassentamento da fam\u00edlia seja inferior   ao valor m\u00e1ximo de que trata o caput deste artigo, n\u00e3o gerar\u00e1 direito \u00e0 fam\u00edlia receber qualquer   cr\u00e9dito relativo a esta diferen\u00e7a.     \u00a7 3\u00ba Esta modalidade n\u00e3o se apresenta como op\u00e7\u00e3o para im\u00f3veis em estado de   abandono, desocupados, lotes, constru\u00e7\u00e3o sem telhado, aplicando-se, em tais casos, a compensa\u00e7\u00e3o   financeira.       \u00a7 4\u00ba Caso o im\u00f3vel a ser adquirido possua d\u00e9bitos frente aos cofres municipais, o   vendedor estar\u00e1 ciente de que a eventual d\u00edvida existente dever\u00e1 ser debitada do valor do im\u00f3vel.  \u00a7 5\u00ba O optante do Reassentamento Monitorado ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias,   prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para indicar o im\u00f3vel pretendido, a partir da assinatura do Termo de         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 02 DE JULHO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.7092  Aceite da Op\u00e7\u00e3o.     \u00a7 6\u00ba Os im\u00f3veis a serem adquiridos dever\u00e3o obedecer aos crit\u00e9rios abaixo:  I -n\u00e3o estar instalado em zonas n\u00e3o edific\u00e1veis; ser de alvenaria; possuir   instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias completas; estar em boas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e adequados ao   uso; atender aos crit\u00e9rios de habitabilidade,  bem como estar desembara\u00e7ado de quaisquer \u00f4nus,   condi\u00e7\u00f5es estas a serem avaliadas pela Administra\u00e7\u00e3o Municipal.  II -dispor de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de titularidade, comprovada por meio de   matr\u00edcula do registro de im\u00f3veis, escritura p\u00fablica, instrumento de cess\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es,   contrato de compra e venda, concess\u00e3o especial de uso, senten\u00e7a judicial com tr\u00e2nsito em julgado   ou qualquer outro meio que se justifique a propriedade ou a posse alegada, avaliado a crit\u00e9rio da   Administra\u00e7\u00e3o.  Art. 6\u00ba O B\u00f4nus Moradia ser\u00e1 pago concomitante \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o do imovel pelo   inquilino.  Art. 7\u00ba O Apoio Moradia Tempor\u00e1rio \u00e9 esp\u00e9cie de benef\u00edcio mensal destinado   \u00e0 realoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das fam\u00edlias optantes pelas novas unidades habitacionais e poder\u00e1,   excepcionalmente, ser pago ao optante do Reassentamento Monitorado nos casos em que a   Administra\u00e7\u00e3o julgue necess\u00e1rio.        Par\u00e1grafo \u00fanico. A partir do valor estabelecido no laudo de avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel de   origem, ser\u00e1 aplicado o percentual de 0,5% para pagamento do Apoio Moradia Tempor\u00e1rio, sendo o   valor resultante enquadrado nas seguintes faixas:   I -R$400,00 (quatrocentos reais), para im\u00f3veis avaliados at\u00e9 R$80.000,00;  II -R$600,00 (seiscentos reais), para im\u00f3veis avaliados acima R$80.000,00.   Art. 8\u00ba A Ajuda Mudan\u00e7a destinada a apoiar as fam\u00edlias no processo de traslado   para o im\u00f3vel tempor\u00e1rio e/ou definitivo tem valor fixo de R$ 600,00 (seiscentos reais) por opera\u00e7\u00e3o,   independente da op\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o.  Art. 9\u00ba Os propriet\u00e1rios ou possuidores de mais de uma unidade habitacional far\u00e3o   jus a apenas uma alternativa de compensa\u00e7\u00e3o voltada para a sua moradia, devendo os demais   im\u00f3veis que porventura sejam afetados, ser compensados financeiramente.   Art. 10. O Aux\u00edlio Financeiro ser\u00e1 destinado ao ocupante de boa-f\u00e9 de im\u00f3vel   identificado e cadastrado em \u00e1rea p\u00fablica dentro da poligonal de interven\u00e7\u00e3o do Projeto Novo Man\u00e9   Dend\u00ea, que opte em n\u00e3o mais permanecer na \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o do Projeto, para compensar as   benfeitorias existentes, com base na avalia\u00e7\u00e3o a ser efetuada pela Secretaria Municipal da Fazenda.     Art. 11. A indeniza\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica \u00e9 a forma de compensa\u00e7\u00e3o destinada   ao possuidor de atividade comercial exercida em im\u00f3vel privado a ser afetado na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do   Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea.  \u00a7 1\u00ba A indeniza\u00e7\u00e3o prevista no caput dever\u00e1 ocorrer a partir de par\u00e2metros a serem   delineados por peritos avaliadores da Secretaria Municipal da Fazenda, levando-se em considera\u00e7\u00e3o   o fundo de com\u00e9rcio do neg\u00f3cio.  \u00a7 2\u00ba Para os que exercem atividades comerciais e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, informais   ou como aut\u00f4nomos, quando n\u00e3o existir registro da movimenta\u00e7\u00e3o financeira, a apura\u00e7\u00e3o se basear\u00e1   na avalia\u00e7\u00e3o do fundo de com\u00e9rcio ou nas evid\u00eancias apresentadas.  Art. 12. A indeniza\u00e7\u00e3o de terrenos e benfeitorias em \u00e1reas privadas ocorrer\u00e1   mediante pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o de laudo pela SEFAZ, sendo utilizando como base o maior valor dentre os   seguintes par\u00e2metros: avalia\u00e7\u00e3o realizada por perito oficial ou o Valor Venal utilizado para apura\u00e7\u00e3o   do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU.  Art. 13. Os im\u00f3veis que venham a ser atingidos parcialmente estar\u00e3o sujeitos \u00e0   compensa\u00e7\u00e3o financeira, conforme laudo de avalia\u00e7\u00e3o da SEFAZ ou por meio de servi\u00e7os de melhoria   no im\u00f3vel.   Se\u00e7\u00e3o III  Da Operacionaliza\u00e7\u00e3o  Art. 14. O Reassentamento Monitorado ser\u00e1 operacionalizado conforme descri\u00e7\u00e3o   abaixo:   I -cada fam\u00edlia, informada do valor e dos crit\u00e9rios, devidamente capacitada e   apoiada pelo Escrit\u00f3rio de Campo do Trabalho Social, buscar\u00e1 na regi\u00e3o, moradia que atenda aos   referidos pre\u00e7o e crit\u00e9rios;  II -a moradia identificada dever\u00e1 ser submetida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela equipe t\u00e9cnica   da Unidade de Gest\u00e3o do Projeto (UGP), por meio do Escrit\u00f3rio do Trabalho Social, com o apoio da   SEFAZ que, ap\u00f3s verificar a sua concord\u00e2ncia com os crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, aprova a compra   do im\u00f3vel;   III -atendendo os im\u00f3veis aos crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, ser\u00e1 firmado um   instrumento de transa\u00e7\u00e3o entre o benefici\u00e1rio do programa de reassentamento monitorado, o   terceiro propriet\u00e1rio do bem a ser adquirido e o Munic\u00edpio do Salvador, mediante repasse do valor   apurado na forma prevista neste Decreto.  \u00a7 1\u00ba O pre\u00e7o da aquisi\u00e7\u00e3o do bem de propriedade do terceiro mencionado no inciso   III deste artigo ser\u00e1 pago diretamente ao mesmo terceiro.  \u00a7 2\u00ba Nenhum valor ser\u00e1 entregue diretamente ao benefici\u00e1rio.  \u00a7 3\u00ba O pagamento do pre\u00e7o ao terceiro poder\u00e1 ser realizado mediante emiss\u00e3o de         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 02 DE JULHO DE 2020 ", "3": "| N \u00ba 7.709 3  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  cheque administrativo ou dep\u00f3sito banc\u00e1rio, ap\u00f3s a assinatura do Termo de Compromisso, Quita\u00e7\u00e3o   e Recebimento - TCR.  IV -a fam\u00edlia beneficiada com o reassentamento monitorado ter\u00e1 o prazo de 15   (quinze) dias para desocupar a habita\u00e7\u00e3o e transferir-se para o im\u00f3vel adquirido.  CAPITULO V  DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS  Art. 15. As fam\u00edlias que j\u00e1 foram contempladas em programas habitacionais da  esfera p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e3o ser beneficiadas com unidades habitacionais constru\u00eddas pelo Projeto  Novo Mane Dend\u00ea ou pelo Programa Minha Casa Minha Vida vinculado ao Projeto Novo Man\u00e9 Dend\u00ea,  ressalvado se houver comprova\u00e7\u00e3o do distrato com o programa inicialmente vinculado, podendo ser  beneficiadas, no entanto, por outras formas de compensa\u00e7\u00e3o compat\u00edveis.  Art. 16. O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por eventuais obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas pelos  benefici\u00e1rios do Projeto perante terceiros.   Art. 17. A operacionaliza\u00e7\u00e3o e pagamento dos benef\u00edcios Apoio Moradia Tempor\u00e1rio  e Ajuda Mudan\u00e7a, previstos neste Decreto, ser\u00e3o realizados conjuntamente pela UGP e Secretaria  Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 Pobreza - SEMPRE.   Art. 18. O Plano de Reassentamento e Reinser\u00e7\u00e3o de Atividades Econ\u00f4micas (PRR)  do Programa Novo Man\u00e9 Dend\u00ea est\u00e1 dispon\u00edvel para consulta p\u00fablica no site www.novomanedende. salvador.ba.gov.br.  Art. 19. As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o deste Decreto correr\u00e3o \u00e0 conta das  dota\u00e7\u00f5es consignadas no or\u00e7amento do Poder Executivo para a SEINFRA e SEFAZ, conforme disposto  em ato espec\u00edfico, na forma da lei.   Art. 20. Este Decreto entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 02 de julho de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  Prefeito  KAIO VINICIUS MORAES LEAL  Chefe de Gabinete do Prefeito  PAULO GANEM SOUTO  Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES  Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e Obras P\u00fablicas, em exerc\u00edcio  SECRETARIA MUNICIPAL DE ORDEM P\u00daBLICA - SEMOP   Guarda Civil Municipal - GCM   PORTARIA N\u00ba. 084/2020  O INSPETOR GERAL DA GUARDA CIVIL MUNICIPAL, no uso das suas atribui\u00e7\u00f5es,  RESOLVE:  Determinar, em cumprimento de decis\u00e3o do Ju\u00edzo da 5\u00aa  Vara de Fazenda P\u00fablica da Comarca   de Salvador, Bahia, que concedeu liminar nos autos do Mandado de Seguran\u00e7a o n\u00ba 8042411-  06.2020.8.05.0001 e suspendeu o ato de exonera\u00e7\u00e3o realizado atrav\u00e9s da Portaria n\u00ba 065/2020, a   reintegra\u00e7\u00e3o do servidor MATHEUS PEREIRA ADAN, matr\u00edcula 3100528, ao cargo em comiss\u00e3o de   CORREGEDOR, grau 56, da Corregedoria de Guarda Civil Municipal, exonerando do mesmo cargo o   servidor J\u00daLIO DE OLIVEIRA FERREIRA J\u00daNIOR, matricula 3101025   GABINETE DO INSPETOR GERAL DA GCM, em 01 de julho de 2020.  MARCELO OLIVEIRA SILVA  Inspetor Geral  CONTRATOS   SECRETARIA MUNICIPAL DO TRABALHO, ESPORTES E LAZER  - SEMTEL   RESUMO DO 2\u00ba TERMO ADITIVO AO CONTRATO N\u00ba 001/2019  OBJETO: O presente Termo Aditivo tem por objetivo a \u201cPRORROGA\u00c7\u00c3O\u201d do prazo de vig\u00eancia   contratual e Prorroga\u00e7\u00e3o do Prazo de conclus\u00e3o da obra.  CONTRATADA: PJ CONSTRU\u00c7\u00d5ES E TERRAPLANAGEM LTDA.  CNPJ: 03.174.004/0001-84  VIG\u00caNCIA: At\u00e9 31/12/2020  AMPARO LEGAL: Art. 65, da Lei Federal n\u00ba 8.666/93  RESPONS\u00c1VEL LEGAL: Pedro de Ara\u00fajo   DATA DA ASSINATURA: 02 de julho de 2020  ASSINAM: PEDRO DE ARA\u00daJO - PJ CONSTRU\u00c7\u00d5ES E TERRAPLANAGEM LTDA - CONTRATADA.  VIN\u00cdCIUS TELES DE OLIVEIRA - SUBSECRET\u00c1RIO - SECRETARIA MUNICIPAL DO TRABALHO, ESPORTE   E LAZER - SEMTEL - CONTRATANTE.  Salvador, 02 de julho de 2020  VIN\u00cdCIUS TELES Subsecret\u00e1rio  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   AVISO  O SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, CONVOCA a Sra. LUZINEIDE   DA SILVA PEREIRA, RG: 0681623080, para que no prazo de 30 (trinta) dias, compare\u00e7a a Secretaria   Municipal de Gest\u00e3o, das 09:00 \u00e0s 11:30 e das 13:30 \u00e0s 16:30, para tomar posse em cumprimento do   Mandado de Seguran\u00e7a n\u00ba 0000466-23.2016.8.05.0000.  Gabinete do Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, em 01 de julho de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio   \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-07-02T17:34:30-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}