{"0": " SALVADOR \u2022 BAHIA \u2022 QUINTA-FEIRA,  30 DE JULHO DE 2020  ", "1": "| N \u00ba 7.740  ED I\u00c7  \u00c3O  E  XT RA  EXECUTIVO   DECRETOS NUMERADOS   DECRETO N\u00ba 32.629 de 30 de julho de 2020  Estabelece o protocolo setorial para a reabertura  do Mercado Modelo.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, tendo em vista   o disposto na Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020 e na a Portaria MS/GM n\u00ba 356 de 11 de mar\u00e7o   de 2020,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia   Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia   da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara   Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana   pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando que como medida para conter o avan\u00e7o da pandemia e preservar o   maior n\u00famero de vidas foram adotadas pelo Munic\u00edpio medidas tempor\u00e1rias de isolamento social e   a\u00e7\u00f5es restritivas para o funcionamento de atividades de diferentes setores econ\u00f4micos;  Considerando que a partir de entendimentos mantidos com o Governo do Estado da   Bahia, foi acordado entre as partes um plano de fases e indicadores para garantir a retomada das   atividades econ\u00f4micas e sociais e assegurar que a reabertura seja feita de forma gradual, ordenada   e segura e com regras voltadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o e do cont\u00e1gio pelo novo Coronav\u00edrus;  Considerando que o Decreto n\u00b0 32.580 de 15 de julho de 2020, que disp\u00f5e sobre os   crit\u00e9rios de reabertura dos setores que tiveram suas atividades suspensas, estabelece tratamento   espec\u00edfico para reabertura dos espa\u00e7os p\u00fablicos,  DECRETA:  Protocolo Setorial para a reabertura do Mercado Modelo  Art. 1\u00ba Fica definido o seguinte protocolo setorial para funcionamento do Mercado   Modelo:  I -dever\u00e3o ser observadas todas as determina\u00e7\u00f5es do protocolo geral, na   forma do art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 2020;  II -o hor\u00e1rio de funcionamento ser\u00e1 de segunda-feira a s\u00e1bado, das 10h \u00e0s   16h;  III -antes da abertura do Mercado Modelo, os permission\u00e1rios e seus   empregados ser\u00e3o submetidos a testagem para identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o pela Covid-19;  IV -a capacidade m\u00e1xima de ocupa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 290 clientes simultaneamente   dentro do Mercado Modelo;  V -Na chegada ao Mercado Modelo, a temperatura dos permission\u00e1rios,   trabalhadores e clientes deve ser aferida, e aqueles com resultado igual ou superior a 37,5\u00b0C devem   ser direcionados para acompanhamento de sa\u00fade adequado;  VI -o acesso ao Mercado ser\u00e1 por porta \u00fanica e exclusiva, assim como a   sa\u00edda, que tamb\u00e9m ser\u00e1 por porta \u00fanica e exclusiva para este fim;  VII -\u00e9 obrigat\u00f3rio afixar, em locais vis\u00edveis ao p\u00fablico na entrada do Mercado,   o protocolo geral, o protocolo setorial e a capacidade m\u00e1xima de pessoas simult\u00e2neas no Mercado   Modelo;  VIII -n\u00e3o poder\u00e3o ser realizados eventos de reabertura do Mercado por   nenhum dos seus permission\u00e1rios;  IX -pessoas pertencentes aos grupos de risco devem ter atendimento   priorit\u00e1rio para reduzir seu tempo de perman\u00eancia no Mercado;  X -os decretos vigentes, inclusive os que estabelecem restri\u00e7\u00f5es/proibi\u00e7\u00f5es   de funcionamento para setores espec\u00edficos (ex: bares e restaurantes, sal\u00f5es de beleza, etc.) devem   ser cumpridos;  XI -deve ser distribu\u00edda, de forma eletr\u00f4nica, uma cartilha de orienta\u00e7\u00e3o   sobre este protocolo e o protocolo geral para todos os permission\u00e1rios;  XII -os sanit\u00e1rios dever\u00e3o dispor de pias com \u00e1gua, sab\u00e3o, papel toalha e   lixeira com tampa e acionamento por pedal;  XIII - pr\u00f3ximo a todos os lavat\u00f3rios, devem ser afixadas instru\u00e7\u00f5es sobre   a correta higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, inclusive quanto \u00e0 forma correta de fechamento das torneiras de   acionamento manual;  XIV -os boxes ter\u00e3o que disponibilizar \u00e1lcool 70% para uso dos seus   trabalhadores e clientes;  XV -fica proibida a realiza\u00e7\u00e3o de experimenta\u00e7\u00e3o, teste ou prova de produtos   do Mercado, devendo os espa\u00e7os reservados aos provadores permanecer fechados ao p\u00fablico;  XVI -em cada box ser\u00e1 permitido o acesso de um \u00fanico cliente por vez;  XVII -os restaurantes, bares e lanchonetes, n\u00e3o poder\u00e3o realizar vendas   para consumo no local;  XVIII -apenas os restaurantes podem realizar servi\u00e7os de delivery e take   away;  XIX -boxes de produtos aliment\u00edcios somente poder\u00e3o vender suas   mercadorias desde que as mesmas estejam embaladas e fechadas, n\u00e3o sendo permitido aos clientes   o consumo no local;  XX -todos os funcion\u00e1rios que servem e/ou realizam entrega de produto   pronto aos clientes devem usar os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequados e higienizar   as m\u00e3os ap\u00f3s cada atendimento;  XXI -fica proibido o uso de bebedouros nos espa\u00e7os comuns;  XXII -o uso de elevador dever\u00e1 ser restrito a idosos, pessoas com defici\u00eancia   ou com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o, limitado cada uso a pessoas de uma mesma unidade familiar;  XXIII -dever\u00e1 ser recomendado aos clientes que o tempo de perman\u00eancia no   Mercado Modelo seja o estritamente necess\u00e1rio para que possam realizar suas compras ou receber   a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o;  XXIV -n\u00e3o poder\u00e3o ser realizados eventos ou promo\u00e7\u00f5es que possam gerar   aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.  Art. 2\u00ba Fica alterado o art. 9\u00ba do Decreto n\u00ba 32.268, de 2020, que passa a ter a   seguinte reda\u00e7\u00e3o:  \u201cArt. 9\u00ba Fica suspenso o funcionamento do Elevador Lacerda, enquanto perdurar o   estado de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do   coronav\u00edrus (COVID-19)\u201d          (NR)  Disposi\u00e7\u00f5es Finais  Art. 3\u00ba Os titulares dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, no   \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, poder\u00e3o expedir normas complementares, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o   deste Decreto, e decidir casos omissos.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 30 de julho de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO   PREFEITO   KAIO VINICIUS MORAES LEAL  CHEFE DE GABINETE DO PREFEITO  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS  CARREIRA CHEFE DA CASA CIVIL  THIAGO MARTINS DANTAS   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  PAULO GANEM SOUTO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA FAZENDA  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE ORDEM   P\u00daBLICA  BRUNO OITAVEN BARRAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O  LEONARDO SILVA PRATES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA SA\u00daDE  JO\u00c3O RESCH LEAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E  RESILI\u00caNCIA  F\u00c1BIO RIOS MOTA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE PROMO\u00c7\u00c3O   SOCIAL E COMBATE \u00c0 POBREZA, EM  EXERC\u00cdCIO  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O   DA CIDADE  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   DESENVOLVIMENTO  E URBANISMO        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "2": "| N \u00ba 7.7402  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS  VALE   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE CULTURA E  TURISMO  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DO TRABALHO,   ESPORTES  E LAZER  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   INFRAESTRUTURA E  OBRAS P\u00daBLICAS,  EM EXERC\u00cdCIO  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   COMUNICA\u00c7\u00c3O   OILDA REJANE SILVA FERREIRA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA REPARA\u00c7\u00c3O    ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS  SANTOS    SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE POL\u00cdTICAS  PARA AS MULHERES, INF\u00c2NCIA E   JUVENTUDE  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO  CONTROLADORA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO  DECRETO N\u00ba 32.630 de 30 de julho de 2020  Prorroga medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle  para enfrentamento do COVID-19 no \u00e2mbito do  Munic\u00edpio de Salvador, na forma que indica e d\u00e1  outras provid\u00eancias.  O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso   das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, tendo em vista   o disposto na Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020 e na a Portaria MS/GM n\u00ba 356 de 11 de mar\u00e7o   de 2020,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia   Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia   da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara   Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana   pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV),  DECRETA:  Prorroga\u00e7\u00e3o das Medidas de Preven\u00e7\u00e3o e Controle para Enfrentamento do   COVID-19  Art. 1\u00ba Ficam prorrogadas at\u00e9 14 de agosto de 2020, as seguintes medidas de   preven\u00e7\u00e3o e controle para enfrentamento do COVID-19:  I -a suspens\u00e3o das atividades de classe da Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e da   Rede Privada de Ensino, na forma do disposto no art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 32.256, de 2020, no art. 2\u00ba do   Decreto n\u00ba 32.317, de 2020, no inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.350, de 2020, no inciso II do art. 1\u00ba   do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso II do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no   inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020 e do inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba   32.499, de 15 de junho de 2020, no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020 e no art.1\u00ba, I   do Decreto 32.581, de 15 de julho de 2020;   II -a limita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico em no m\u00e1ximo 50 (cinquenta) pessoas para   eventos que causem aglomera\u00e7\u00e3o, ainda que previamente autorizados pelo Poder P\u00fablico, na forma   do disposto no art. 4\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.350,   de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso IIII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba   32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no   inciso III do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020, no  inciso II do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba   32.544, de 30 de junho de 2020, no art.1\u00ba inciso II do Decreto n\u00ba 32.561, de 07 de julho de 2020  e no   art.1\u00ba, II do Decreto 32.581, de 15 de julho de 2020, observadas as demais restri\u00e7\u00f5es municipais para   enfrentamento da pandemia decorrente do COVID-19;  III -interdi\u00e7\u00e3o das Praias para uso pela popula\u00e7\u00e3o e proibi\u00e7\u00e3o absoluta da   realiza\u00e7\u00e3o de atividades de com\u00e9rcio nas praias do Munic\u00edpio de Salvador, na forma do disposto no   art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.326, de 2020, no inciso III do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.352, de 2020, no inciso   VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso V do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio   de 2020, no inciso V do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso V do art. 1\u00ba do   Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020, no inciso IV do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho   de 2020, no art.1\u00ba inciso IV do Decreto n\u00ba 32.561, de 07 de julho de 2020 e no art.1\u00ba, III do Decreto   32.581, de 15 de julho de 2020;  IV -a aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es referentes ao funcionamento dos   estabelecimentos de Call Center na forma do disposto no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.272, de 2020, no   art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 32.326, de 2020, no art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.356, de 2020, no inciso VIII do art. 1\u00ba   do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso VII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no   inciso VII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso VII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba   32.499, de 15 de junho de 2020, no inciso VI do art.2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020,   no art.1\u00ba inciso VI do Decreto n\u00ba 32.561, de 07 de julho de 2020 e no art.1\u00ba, IV do Decreto 32.581, de   15 de julho de 2020;  V -a proibi\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de qualquer a\u00e7\u00e3o que implique em emiss\u00e3o   sonora, atrav\u00e9s de quaisquer equipamentos, em logradouros p\u00fablicos ou quaisquer estabelecimentos   particulares, na forma do disposto no art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba   32.332, de 2020, no inciso II do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto   n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso IX do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso IX   do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso IX do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499,   de 15 de junho de 2020, no inciso VIII do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020, no   art.1\u00ba inciso VIII do Decreto n\u00ba 32.561, de 07 de julho de 2020 e no art.1\u00ba, V do Decreto 32.581, de 15   de julho de 2020;  VI -a determina\u00e7\u00e3o de fechamento dos Mercados Municipais de Itapu\u00e3, de   Cajazeiras, das Flores, do Bonfim e do Mercado Municipal Ant\u00f4nio Lima (Liberdade), na forma do   disposto no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.280, de 2020, no art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.332, de 2020, no inciso III   do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso XI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso   X do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461,   de 01 de junho de 2020 no inciso X do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.499, de 15 de junho de 2020, no inciso   IX do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020, no art.1\u00ba inciso IX do Decreto n\u00ba 32.561, de   07 de julho de 2020 e no art.1\u00ba, VI do Decreto 32.581, de 15 de julho de 2020;  VII -a determina\u00e7\u00e3o que os mercados e supermercados do Munic\u00edpio   de Salvador estabele\u00e7am hor\u00e1rio especial para atendimento exclusivo para idosos, pessoas com   diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer e em uso de medicamentos imunossupressores, das 7h \u00e0s 9h, na forma do   art. 6\u00ba do Decreto n\u00ba 32.287, de 2020, do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.297, de 2020, do art. 6\u00ba do Decreto   n\u00ba 32.332, de 2020, no inciso VI do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.364, de 2020, no inciso XIV do art. 1\u00ba do   Decreto n\u00ba 32.378, de 2020, no inciso XIII do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 32.415, de 18 de maio de 2020, no   inciso XII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 32.461, de 01 de junho de 2020, no inciso XII do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba   32.499, de 15 de junho de 2020, no inciso XI do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 32.544, de 30 de junho de 2020,   no art.1\u00ba inciso XI do Decreto n\u00ba 32.561, de 07 de julho de 2020 e no art.1\u00ba, VIII do Decreto 32.581, de   15 de julho de 2020.  Par\u00e1grafo \u00fanico. O disposto nos incisos II e V deste artigo n\u00e3o se aplica \u00e0s atividades   cujo funcionamento esteja autorizado, desde que observados os protocolos geral e setoriais.   Disposi\u00e7\u00f5es Finais  Art. 2\u00ba Os titulares dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, no   \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, poder\u00e3o expedir normas complementares, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o   deste Decreto, e decidir casos omissos.  Art. 3\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 30 de julho de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO  PREFEITO   KAIO VINICIUS MORAES LEAL  CHEFE DE GABINETE DO PREFEITO  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS  CARREIRA   CHEFE DA CASA CIVIL  THIAGO MARTINS DANTAS   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  PAULO GANEM SOUTO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA FAZENDA  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE ORDEM   P\u00daBLICA  BRUNO OITAVEN BARRAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA   EDUCA\u00c7\u00c3O  LEONARDO SILVA PRATES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA SA\u00daDE  JO\u00c3O RESCH LEAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E  RESILI\u00caNCIA  F\u00c1BIO RIOS MOTA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   MOBILIDADE  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE   PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE \u00c0  POBREZA, EM EXERC\u00cdCIO  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE  MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA GUANABARA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   DESENVOLVIMENTO  E URBANISMO  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS  VALE   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE CULTURA  E TURISMO  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DO   TRABALHO, ESPORTES  E LAZER  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   INFRAESTRUTURA E  OBRAS P\u00daBLICAS,  EM EXERC\u00cdCIO  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   COMUNICA\u00c7\u00c3O   OILDA REJANE SILVA FERREIRA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA   REPARA\u00c7\u00c3O    ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS  SANTOS    SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE  POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES,   INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE  MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO  CONTROLADORA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "3": "| N \u00ba 7.740 3  DECRETO N\u00ba 32.631 de 30 de julho de 2020  Prorroga a\u00e7\u00f5es regionalizadas para enfrentamento  da pandemia decorrente do coronav\u00edrus mediante  apoio e prote\u00e7\u00e3o aos moradores e restri\u00e7\u00e3o  de atividades, na forma que indica e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.   O PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, CAPITAL DO ESTADO DA BAHIA, no uso  das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem o inciso V do art. 52 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e,  Considerando a Declara\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia  Internacional (ESPII) pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 30 de janeiro de 2020, em decorr\u00eancia  da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus (COVID-19);  Considerando a Portaria n\u00ba 188/GM/MS, de 4 de fevereiro de 2020, que Declara  Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana  pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV);  Considerando que mesmo ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o de medidas de restri\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio, foi  detectado aumento de circula\u00e7\u00e3o de pessoas e ve\u00edculos em determinadas a\u00e9reas e o consequente  aumento dos n\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus;  Considerando que os bairros de \u00c1guas Claras, Cajazeiras VII, Cajazeiras VIII,  Cajazeiras X, Cajazeiras XI, Fazenda Grande I, Fazenda Grande II Fazenda Grande III e Fazenda  Grande IV e Nordeste de Amaralina, continuam sendo localidades com grandes n\u00fameros de casos  acumulados de coronav\u00edrus, com crescimento significativo nos \u00faltimos 30 dias;  DECRETA:  Prorroga\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es Regionalizadas   Art. 1\u00ba Ficam prorrogadas at\u00e9 o dia 06 de agosto as a\u00e7\u00f5es regionalizadas para   enfrentamento da pandemia decorrente do coronav\u00edrus mediante apoio e prote\u00e7\u00e3o aos moradores e   restri\u00e7\u00e3o de atividades nos bairros do Nordeste de Amaralina e \u00c1guas Claras, conforme disposi\u00e7\u00f5es   dos Decretos n\u00bas 32.563, de 08 de julho de 2020, n\u00ba 32.579, de 15 de julho de 2020 e n\u00ba 32.606, de   22 de julho de 2020.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Para fins do disposto neste artigo, ser\u00e3o consideradas as   delimita\u00e7\u00f5es dos bairros do Nordeste de Amaralina e \u00c1guas Claras na forma dos Anexos I e II.   Art. 2\u00ba Ficam prorrogadas at\u00e9 o dia 06 de agosto as a\u00e7\u00f5es regionalizadas para   enfrentamento da pandemia decorrente do coronav\u00edrus mediante apoio e prote\u00e7\u00e3o aos moradores   e restri\u00e7\u00e3o de atividades nos bairros de Cajazeiras VII, Cajazeiras VIII, Cajazeiras X, Cajazeiras XI,   Fazenda Grande I, Fazenda Grande II, Fazenda Grande III; e Fazenda Grande IV, conforme disposi\u00e7\u00f5es   do Decreto n\u00ba 32.606, de 22 de julho de 2020.  Par\u00e1grafo \u00fanico. Para fins do disposto neste artigo, ser\u00e3o consideradas as   delimita\u00e7\u00f5es dos bairros de Cajazeiras VII, Cajazeiras VIII, Cajazeiras X, Cajazeiras XI, Fazenda Grande   I, Fazenda Grande II, Fazenda Grande III; e Fazenda Grande IV, na forma dos Anexos III a X.   Disposi\u00e7\u00f5es finais  Art. 3\u00ba Os titulares dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, no   \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, poder\u00e3o expedir normas complementares, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o   deste Decreto, e decidir casos omissos.  Art. 4\u00ba Este Decreto entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.  GABINETE DO PREFEITO DO MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, em 30 de julho de 2020.  ANTONIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO   PREFEITO   KAIO VINICIUS MORAES LEAL  CHEFE DE GABINETE DO PREFEITO  LUIZ ANT\u00d4NIO VASCONCELLOS  CARREIRA CHEFE DA CASA CIVIL  THIAGO MARTINS DANTAS   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE GEST\u00c3O  PAULO GANEM SOUTO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA   FAZENDA  MARCUS VINICIUS PASSOS RAIMUNDO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE ORDEM   P\u00daBLICA  BRUNO OITAVEN BARRAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA   EDUCA\u00c7\u00c3O  LEONARDO SILVA PRATES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DA SA\u00daDE  JO\u00c3O RESCH LEAL  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   SUSTENTABILIDADE, INOVA\u00c7\u00c3O E  RESILI\u00caNCIA  F\u00c1BIO RIOS MOTA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MOBILIDADE  JULIANA GUIMAR\u00c3ES PORTELA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE   PROMO\u00c7\u00c3O SOCIAL E COMBATE \u00c0  POBREZA, EM EXERC\u00cdCIO  VIRG\u00cdLIO TEIXEIRA DALTRO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE  MANUTEN\u00c7\u00c3O DA CIDADE  JOS\u00c9 SERGIO DE SOUSA  GUANABARA   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE  DESENVOLVIMENTO  E URBANISMO  PABLO RODRIGO BARROZO DOS ANJOS  VALE   SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE CULTURA E  TURISMO  SIDELVAN DE ALMEIDA N\u00d3BREGA  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DO   TRABALHO, ESPORTES  E LAZER  LUCIANO RICARDO GOMES SANDES  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   INFRAESTRUTURA E  OBRAS P\u00daBLICAS,  EM EXERC\u00cdCIO  JOS\u00c9 PACHECO MAIA FILHO  SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE   COMUNICA\u00c7\u00c3O   OILDA REJANE SILVA FERREIRA  SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DA REPARA\u00c7\u00c3O    ROG\u00c9RIA DE ALMEIDA PEREIRA DOS  SANTOS    SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL DE  POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES,   INF\u00c2NCIA E JUVENTUDE   MARIA RITA G\u00d3ES GARRIDO  CONTROLADORA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: Nordeste de Amaralina  Escala:   ANEXO I  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: \u00c1guas Claras  Escala:   ANEXO II  Limite Bairro: Cajazeiras VII FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Escala:   ANEXO III        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "4": "| N \u00ba 7.7404  Limite Bairro: Cajazeiras VIII FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Escala:   ANEXO IV  Limite Bairro: Cajazeiras X FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Escala:   ANEXO V  Limite Bairro: Cajazeiras XI FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Escala:   ANEXO VI  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: Fazenda Grande I  Escala:   ANEXO VII  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: Fazenda Grande II  Escala:   ANEXO VIII  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: Fazenda Grande III  Escala:   ANEXO IX  FONTE: Ortofoto 2016-2017 Lei Municipal 9.278/2017 Proje\u00e7\u00e3o: UTM - SIRGAS 2000, 24S  Limite Bairro: Fazenda Grande IV  Escala:   ANEXO X          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "5": "| N \u00ba 7.740 5  EDITAIS   SECRETARIA MUNICIPAL DE GEST\u00c3O - SEMGE   PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO EDITAL N\u00ba 04/2020  SMS  O Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e tendo em vista o car\u00e1ter   emergencial, torna p\u00fablica a realiza\u00e7\u00e3o de Processo Seletivo Simplificado visando \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o   tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico de profissionais para desempenhar atividades no   \u00e2mbito da Secretaria Municipal da Sa\u00fade - SMS, na fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Agente Comunit\u00e1rio de   Sa\u00fade, por tempo determinado, em Regime Especial de Direito Administrativo - REDA, nos termos do   inciso II do art. 37, da Lei Complementar n\u00ba 02/91 com altera\u00e7\u00f5es posteriores e Processo Eletr\u00f4nico   SEMGE n\u00ba 873/2020, mediante as normas contidas no presente Edital.  1. DISPOSI\u00c7\u00d5ES PRELIMINARES  1.1.O Processo Seletivo Simplificado visa \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o por prazo determinado de profissionais   para a fun\u00e7\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, para atender a demanda de pessoal dos servi\u00e7os   prestados pela Prefeitura Municipal do Salvador.  1.2. O Processo Seletivo Simplificado regido por este Edital, pelos diplomas legais e regulamentares,   seus anexos e posteriores retifica\u00e7\u00f5es, caso existam, visa o preenchimento de 100 (cem) vagas,   na fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, respeitando o percentual de 5% (cinco por   cento) para candidatos com defici\u00eancia, nos termos do disposto no art. 37, \u00a7 1\u00ba, do Decreto Federal   n\u00ba 3.298, de 20 de dezembro de 1999, e altera\u00e7\u00f5es posteriores, que disp\u00f5e sobre a reserva de vagas   para candidatos com defici\u00eancia e o percentual de 30% (trinta por cento) das vagas para candidatos   negros, previsto na Lei Complementar Municipal n\u00ba 01/1991, acrescentada pela Lei Complementar   Municipal n\u00ba 054/2011 e regulamentado pelo Decreto Municipal n\u00ba 24.846/2014.   1.2.1. O Processo Seletivo Simplificado ser\u00e1 regido por este Edital e suas poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es.   1.2.2. A inscri\u00e7\u00e3o do candidato implicar\u00e1 a concord\u00e2ncia plena e integral com os termos deste Edital.  1.2.3. O Processo Seletivo Simplificado visa atender solicita\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal da Sa\u00fade -   SMS, atrav\u00e9s do Processo Eletr\u00f4nico SEMGE n\u00ba 873/2020, enquanto n\u00e3o houver candidatos aprovados   em concurso p\u00fablico em n\u00famero suficiente para suportar a demanda m\u00ednima dos servi\u00e7os.  1.2.4. Os candidatos aprovados dentro do n\u00famero de vagas previsto neste Edital ser\u00e3o contratados   para desempenho de atividades no \u00e2mbito da Secretaria Municipal da Sa\u00fade - SMS.  2. DO PROCESSO DE SELE\u00c7\u00c3O  2.1. A sele\u00e7\u00e3o dos candidatos para a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade ser\u00e1   constitu\u00edda por uma \u00fanica etapa, Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, de car\u00e1ter classificat\u00f3rio.  2.1.1. Somente ser\u00e3o submetidos \u00e0 etapa de Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos os candidatos que tenham   comprovado o atendimento ao pr\u00e9-requisito/escolaridade para a inscri\u00e7\u00e3o.  2.1.2. O candidato que n\u00e3o atender ao pr\u00e9-requisito/escolaridade, quando da sua inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1   eliminado.  2.2. Os candidatos que n\u00e3o forem aprovados dentro do n\u00famero de vagas figurar\u00e3o no cadastro de   reserva e poder\u00e3o ser convocados de acordo com a necessidade da Administra\u00e7\u00e3o, obedecendo-se   a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.   2.3. O cadastro de reserva \u00e9 o conjunto de candidatos aprovados que tenham obtido classifica\u00e7\u00e3o de   3 (tr\u00eas) vezes do n\u00famero de vagas oferecidas.  2.4. O prazo de validade do Processo Seletivo \u00e9 de 3 (tr\u00eas) meses, contados a partir da data da   publica\u00e7\u00e3o da Homologa\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez   por igual per\u00edodo.   2.5. Ocorrendo novas vagas de suprimento emergencial, no prazo de validade da sele\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o   ser convocados os candidatos classificados, respeitando-se a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e observando o   disposto no subitem 1.2.1 deste Edital.  2.6. Os resultados e as convoca\u00e7\u00f5es ser\u00e3o divulgados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no   endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, e disponibilizados no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.  gestaopublica.salvador.ba.gov.br/concurso.  3. DA FUN\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA   3.1. Para a inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o exigidos o pr\u00e9-requisito e escolaridade listados no item 3.1.1.  3.1.1. As vagas, a fun\u00e7\u00e3o, a remunera\u00e7\u00e3o e a carga hor\u00e1ria est\u00e3o estabelecidas nos quadros a seguir:    SECRETARIA MUNICIPAL DA SA\u00daDE - SMS  FUN\u00c7\u00c3O: AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE    PR\u00c9-REQUISITO/ESCOLARIDADE: ENSINO M\u00c9DIO COMPLETO, REALIZADO EM INSTITUI\u00c7\u00c3O  RECONHECIDA PELO MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O - MEC E RESIDIR ENTRE OS BAIRROS DE  ABRANG\u00caNCIA NA \u00c1REA DA COMUNIDADE (DISTRITO SANIT\u00c1RIO) EM QUE SE INSCREVEU.    FUN\u00c7\u00c3O: AGENTE COMUNIT\u00c1RIO  DE SA\u00daDE   VAGAS REMUNERA\u00c7\u00c3O CARGA HOR\u00c1RIA  VAGAS  AC 65  R$ 1.305,62 40H NEGRO 30  PCD 5  TOTAL 100  Legenda:  AC = Ampla Concorr\u00eancia  PCD = Pessoa Com Defici\u00eancia  3.1.1.1. A Administra\u00e7\u00e3o Municipal poder\u00e1 conceder aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o e transporte, conforme Lei   Complementar n\u00ba 01/1991.  3.1.1.2. As vagas ser\u00e3o preenchidas de acordo com o quadro de vagas, no subitem 3.1.1, seguindo a   ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos habilitados, de acordo com a necessidade da SMS.  3.1.1.3.O candidato dever\u00e1 residir entre os bairros de abrang\u00eancia na \u00e1rea da comunidade (Distrito   Sanit\u00e1rio) em que se inscreveu, desde a data da publica\u00e7\u00e3o do edital do processo seletivo, conforme   disposto no artigo 10 da Lei Municipal n\u00ba 7.867 de 12 de julho de 2010 e Lei Federal n\u00ba 11.350 de 05   de outubro de 2006.   3.1.1.4. As vagas est\u00e3o distribu\u00eddas de acordo com o Anexo V desse Edital, atendendo ao pr\u00e9-  requisito, remunera\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria.  3.1.1.5. Os bairros de abrang\u00eancia de cada Distrito Sanit\u00e1rio est\u00e3o descritos no Anexo VI deste Edital.  3.1.2. Na data da inscri\u00e7\u00e3o, o candidato dever\u00e1 ter 18 (dezoito) anos completos.  3.2. As vagas e a remunera\u00e7\u00e3o dos candidatos classificados que vierem a ser convocados respeitar\u00e3o   as informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela do subitem 3.1.1 e o Anexo V.  3.2.1. As vagas de cadastro reserva destinados para cada Distrito Sanit\u00e1rio ser\u00e3o para a lota\u00e7\u00e3o   exclusiva em rela\u00e7\u00e3o a qual o candidato optou no momento da inscri\u00e7\u00e3o e n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizadas   para outro Distrito Sanit\u00e1rio.  3.2.2. A remunera\u00e7\u00e3o fixada neste Edital considera o vencimento inicial do cargo efetivo adotado   como paradigma, Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, acrescido da gratifica\u00e7\u00e3o por avan\u00e7o de compet\u00eancia   e Gratifica\u00e7\u00e3o de incentivo \u00e0 qualidade e produtividade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.  3.2.3. Quando couber, poder\u00e1 ser acrescido adicional noturno e insalubridade \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o fixada.   3.2.4. A jornada de trabalho ser\u00e1 exercida de acordo com a necessidade do servi\u00e7o, na forma da   escala a ser estabelecida pela Secretaria Municipal da Sa\u00fade - SMS.  3.3. Antes de efetuar a inscri\u00e7\u00e3o, o candidato dever\u00e1 conhecer o Edital e certificar-se de que preenche   todos os requisitos exigidos neste Edital.  3.4. Considerando o estado de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente   do coronav\u00edrus (COVID-19), n\u00e3o ser\u00e3o permitidas inscri\u00e7\u00f5es de candidatos:  a) Que tenham 60 (sessenta) ou mais anos de idade;   b) Que tenham hist\u00f3rico de doen\u00e7as respirat\u00f3rias e doen\u00e7as cr\u00f4nicas;  c) Que utilizam medicamentos imunossupressores;  d) Candidatas gr\u00e1vidas.  4. DAS INSCRI\u00c7\u00d5ES  4.1. Antes de se inscrever, o candidato dever\u00e1 tomar conhecimento das normas e condi\u00e7\u00f5es   estabelecidas neste Edital, incluindo seus Anexos, partes integrantes das normas que regem o   presente Processo Seletivo Simplificado.  4.1.1. A inscri\u00e7\u00e3o no Processo Seletivo Simplificado exprime a ci\u00eancia e t\u00e1cita aceita\u00e7\u00e3o das   normas e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais o candidato n\u00e3o poder\u00e1 alegar   desconhecimento.  4.1.2. As inscri\u00e7\u00f5es ficar\u00e3o abertas, exclusivamente via internet, no per\u00edodo das 09:00 do dia 31 de   julho de 2020 \u00e0s 23:59h do dia 02 de agosto de 2020, hor\u00e1rio local.  4.2. O candidato dever\u00e1 acessar o endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.selecaoedital042020.salvador.ba.gov.br         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "6": "| N \u00ba 7.7406  para efetuar inscri\u00e7\u00e3o, ler as instru\u00e7\u00f5es, preencher eletronicamente o \u201cFormul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00e3o\u201d de   forma completa e correta e pagar o valor da inscri\u00e7\u00e3o correspondente.    4.2.1. O valor da inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de R$ 20,00 (vinte reais).  4.2.2. A import\u00e2ncia recolhida, relativa \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 devolvida em hip\u00f3tese alguma, salvo em   caso de cancelamento do Processo Seletivo Simplificado, ou em raz\u00e3o de fato atribu\u00edvel somente \u00e0   Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.  4.2.3. O boleto banc\u00e1rio ter\u00e1 data de vencimento 2 (dois) dias depois do \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00e3o, sendo   que os pagamentos realizados em banco diverso ao Banco Bradesco dever\u00e3o ser efetuados a partir   do primeiro dia \u00fatil da emiss\u00e3o do boleto at\u00e9 a data de vencimento.  4.2.4. O candidato poder\u00e1 fazer a reemiss\u00e3o do boleto banc\u00e1rio dentro do prazo de inscri\u00e7\u00f5es, sem   preju\u00edzo para a inscri\u00e7\u00e3o j\u00e1 efetuada.   4.2.5. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o confirmadas ap\u00f3s o banco validar o efetivo pagamento do boleto banc\u00e1rio,   espec\u00edfico no valor da inscri\u00e7\u00e3o, no prazo estabelecido, impresso no momento da inscri\u00e7\u00e3o.  4.2.6. Caso haja qualquer diverg\u00eancia entre o valor da inscri\u00e7\u00e3o e o valor pago, a inscri\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1   confirmada.  4.2.7. O boleto banc\u00e1rio pago e autenticado pelo banco, ou comprovante de pagamento, dever\u00e1 estar   de posse do candidato durante todo o Processo Seletivo Simplificado, para eventual certifica\u00e7\u00e3o e   consulta pelos organizadores.   4.2.8. O candidato dever\u00e1 revisar os dados informados e aceitar o \u201cTermo de Condi\u00e7\u00f5es\u201d exigido no   Processo Seletivo Simplificado, no site da inscri\u00e7\u00e3o.  4.2.9. Ap\u00f3s concluir o procedimento, o candidato dever\u00e1 gerar o comprovante de inscri\u00e7\u00e3o com o   respectivo n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o.  4.3. A inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 confirmada e processada se o candidato preencher de forma completa e correta,   al\u00e9m de assinalar todos os campos eletr\u00f4nicos obrigat\u00f3rios.  4.4. \u00c9 dever do candidato manter sob sua guarda o comprovante eletr\u00f4nico gerado ao t\u00e9rmino da   sua inscri\u00e7\u00e3o.  4.5. \u00c9 de responsabilidade integral do candidato o pagamento correto do valor da inscri\u00e7\u00e3o, devendo   o mesmo arcar com \u00f4nus de qualquer diverg\u00eancia de valor.  4.6. Uma vez finalizada a inscri\u00e7\u00e3o e procedido o pagamento do boleto, a import\u00e2ncia recolhida n\u00e3o   ser\u00e1 devolvida.  4.7. Caso o candidato efetue mais de uma inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerada a mais recente.  4.8. Cada candidato s\u00f3 poder\u00e1 concorrer a uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o e Distrito Sanit\u00e1rio.  4.9. Para fins de comprova\u00e7\u00e3o do atendimento ao pr\u00e9-requisito/escolaridade exigido no Edital, o   candidato dever\u00e1 enviar eletronicamente, na forma definida, documentos comprobat\u00f3rios para a   fun\u00e7\u00e3o concorrida, tais como:  a) Certificado de Conclus\u00e3o do Curso de N\u00edvel M\u00e9dio, acompanhado do Hist\u00f3rico Escolar;  b) Comprovante de resid\u00eancia com C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal no Brasil (CEP) emitido nos   \u00faltimos 3 (tr\u00eas) meses anteriores \u00e0 data da publica\u00e7\u00e3o do Edital.  4.9.1. Ser\u00e3o aceitas as inscri\u00e7\u00f5es dos candidatos que anexarem Diploma ou Certificado acompanhado   do Hist\u00f3rico Escolar, de conclus\u00e3o do Ensino Superior, como comprova\u00e7\u00e3o da escolaridade.  4.10. As informa\u00e7\u00f5es prestadas no Formul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nico ser\u00e3o de inteira   responsabilidade do candidato, reservando-se \u00e0 Secretaria Municipal de Gest\u00e3o o direito de excluir   do Processo Seletivo Simplificado aquele que n\u00e3o preencher esse documento oficial da forma   definida e/ou fornecer dados falsos.  4.11. O descumprimento de quaisquer das instru\u00e7\u00f5es para inscri\u00e7\u00e3o via Internet implicar\u00e1 no seu   cancelamento.  4.12. A inscri\u00e7\u00e3o via Internet \u00e9 de inteira responsabilidade do candidato e deve ser feita com   anteced\u00eancia, evitando-se o risco de congestionamento de comunica\u00e7\u00e3o do site da sele\u00e7\u00e3o nos   \u00faltimos dias de inscri\u00e7\u00e3o.  4.13. A Prefeitura Municipal do Salvador e a Companhia de Governan\u00e7a Eletr\u00f4nica do Salvador -   COGEL n\u00e3o se responsabilizam por Requerimentos de Inscri\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tenham sido recebidos por   fatores de ordem t\u00e9cnica dos computadores, os quais impossibilitem a transfer\u00eancia dos dados e/ou   causem falhas de comunica\u00e7\u00e3o ou congestionamento das linhas de transmiss\u00e3o de dados.  4.14. O pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o vencimento, a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer modalidade   de pagamento que n\u00e3o seja pela quita\u00e7\u00e3o do boleto banc\u00e1rio e/ou o pagamento de valor distinto do   estipulado neste Edital implicam o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o.  4.15. N\u00e3o ser\u00e1 aceito, como comprova\u00e7\u00e3o de pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o, comprovante de   agendamento banc\u00e1rio.  4.16. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos os pagamentos das inscri\u00e7\u00f5es por dep\u00f3sito em caixa eletr\u00f4nico, por meio   de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, via postal, fac-s\u00edmile (fax), transfer\u00eancia ou dep\u00f3sito em conta corrente, DOC,   ordem de pagamento, condicionais e/ou extempor\u00e2neas ou por qualquer outra via que n\u00e3o as   especificadas neste Edital.  4.17. Em caso de feriado ou evento que acarrete o fechamento de ag\u00eancias banc\u00e1rias na localidade   em que se encontra, o candidato dever\u00e1 antecipar o pagamento do boleto ou realiz\u00e1-lo por outro meio   v\u00e1lido, devendo ser respeitado o prazo limite determinado neste Edital.  4.18. Quando do pagamento do boleto banc\u00e1rio, o candidato tem o dever de conferir todos os seus   dados cadastrais e da inscri\u00e7\u00e3o nele registrados, bem como no comprovante de pagamento.  4.18.1. As inscri\u00e7\u00f5es e/ou os pagamentos que n\u00e3o forem identificados devido a erro na informa\u00e7\u00e3o   de dados pelo candidato ou terceiros no pagamento do referido boleto n\u00e3o ser\u00e3o aceitos, n\u00e3o cabendo   reclama\u00e7\u00f5es posteriores nesse sentido.  4.19. \u00c9 vedada a transfer\u00eancia do valor pago, a t\u00edtulo de taxa, para terceiros, para outra inscri\u00e7\u00e3o ou   para outro certame.  4.20. Para efetuar a inscri\u00e7\u00e3o, \u00e9 imprescind\u00edvel o n\u00famero de Cadastro de Pessoa F\u00edsica (CPF) do   candidato.  4.21. A inscri\u00e7\u00e3o implica o conhecimento e a t\u00e1cita aceita\u00e7\u00e3o, por parte do candidato, das normas   e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00e3o poder\u00e1 alegar desconhecimento.  4.22. A qualquer tempo, mesmo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo de sele\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser anulada a   inscri\u00e7\u00e3o e a contrata\u00e7\u00e3o do candidato, desde que verificada falsidade em qualquer declara\u00e7\u00e3o e/ou   irregularidade em informa\u00e7\u00f5es fornecidas.  4.23. O candidato, ao realizar sua inscri\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m manifesta ci\u00eancia quanto \u00e0 possibilidade de   divulga\u00e7\u00e3o de seus dados em listagens e resultados no decorrer do certame, tais como aqueles   relativos \u00e0 data de nascimento, pontos e desempenho, ser pessoa com defici\u00eancia (se for o caso), ser   negro, entre outros, tendo em vista que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para o fiel cumprimento   da publicidade dos atos atinentes ao certame.   4.23.1. N\u00e3o caber\u00e3o reclama\u00e7\u00f5es posteriores nesse sentido, ficando cientes tamb\u00e9m os candidatos   de que, possivelmente, tais informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser encontradas na rede mundial de computadores   atrav\u00e9s dos mecanismos de busca atualmente existentes.      4.24. Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 aceita, em hip\u00f3tese alguma, solicita\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o   dos dados contidos na inscri\u00e7\u00e3o.  5. DA ESTRUTURA DO PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO  5.1. Por ocasi\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, o candidato dever\u00e1 seguir a sequ\u00eancia do formul\u00e1rio eletr\u00f4nico para   envio de documentos (upload).  5.1.1. Os primeiros documentos a serem encaminhados atrav\u00e9s do sistema de envio de documentos   (upload) s\u00e3o o certificado de Ensino M\u00e9dio Completo e Comprovante de resid\u00eancia com C\u00f3digo   de Endere\u00e7amento Postal no Brasil (CEP) emitido nos \u00faltimos 3 (tr\u00eas) meses anteriores \u00e0 data   da publica\u00e7\u00e3o do Edital, no nome do candidato; do pai ou m\u00e3e, acompanhado do documento de   identifica\u00e7\u00e3o com foto; propriet\u00e1rio de im\u00f3vel alugado, acompanhado de c\u00f3pia do contrato de aluguel   com reconhecimento de firma; c\u00f4njuge, acompanhado da certid\u00e3o de casamento/uni\u00e3o est\u00e1vel;   Declara\u00e7\u00e3o de Resid\u00eancia, feitas a pr\u00f3prio punho e autenticadas em cart\u00f3rio pelo dono do im\u00f3vel,   o qual demonstre que o candidato reside entre os bairros de abrang\u00eancia na \u00e1rea da comunidade   (Distrito Sanit\u00e1rio) em que se inscreveu.conforme item 3.1.1.  5.1.1.1. Ser\u00e3o aceitos como comprovante de resid\u00eancia com C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal no   Brasil (CEP) de contas de consumo do im\u00f3vel, como IPTU, \u00e1gua, luz, g\u00e1s, TV, internet e telefone;   declara\u00e7\u00e3o 2019/2020 de imposto de renda; carn\u00ea de cobran\u00e7a do IPVA; demonstrativos do INSS,   FGTS ou algum \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico; multas de ve\u00edculos; demonstrativos banc\u00e1rios, como extrato e fatura;   contas pessoais, como plano de sa\u00fade, boletos escolares e conta de celular.  5.1.1.2 Ser\u00e3o aceitos documentos para comprova\u00e7\u00e3o da escolaridade conforme disposto no subitem   4.9.1 deste Edital.  5.1.2. O envio dos documentos para comprova\u00e7\u00e3o do atendimento aos pr\u00e9-requisitos necess\u00e1rios   \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, sem os quais o candidato ser\u00e1 eliminado, conforme quadro previsto no   subitem 3.1.1.  5.1.3. Apenas com o envio dos documentos mencionados na coluna pr\u00e9-requisitos/escolaridade, da   tabela constante no subitem 3.1.1. o candidato poder\u00e1 prosseguir com a inser\u00e7\u00e3o dos documentos   relativos \u00e0 etapa de Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.  5.1.4. No local apropriado do formul\u00e1rio eletr\u00f4nico, o candidato dever\u00e1 listar o t\u00edtulo a ser submetido   \u00e0 an\u00e1lise em observ\u00e2ncia aos crit\u00e9rios estabelecidos no Anexo II deste Edital.  5.1.5. O candidato dever\u00e1 escolher o arquivo que comprova o t\u00edtulo nos formatos PDF, JPG, JPEG,   TIFF, PNG e anex\u00e1-lo.  5.1.6. Todos os documentos anexados s\u00e3o de responsabilidade do candidato.          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "7": "| N \u00ba 7.740 7  5.1.7. Todos os documentos dever\u00e3o ser digitalizados em padr\u00e3o A4 e com tamanho igual ou inferior   a 2 MB (megabytes).  5.1.8. \u00c9 de responsabilidade do candidato a legibilidade da documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.  5.1.9. Documentos ileg\u00edveis, com rasuras e/ou outros defeitos que dificultem a sua leitura n\u00e3o ser\u00e3o   aceitos.  5.1.9.1. Os documentos que contenham informa\u00e7\u00f5es na frente e no verso devem ser anexados na sua   integralidade, para que tenham validade e sejam considerados.  5.1.10. Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o com envio dos documentos relativos a Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos,   n\u00e3o ser\u00e3o permitidas, em nenhuma hip\u00f3tese, altera\u00e7\u00f5es na inscri\u00e7\u00e3o do candidato.  5.2. N\u00e3o haver\u00e1, sob qualquer pretexto, inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria ou condicional.  5.2.1. A Prefeitura Municipal do Salvador e a Companhia de Governan\u00e7a Eletr\u00f4nica do Salvador -   COGEL n\u00e3o se responsabilizam por solicita\u00e7\u00f5es de Inscri\u00e7\u00e3o via Internet n\u00e3o recebidas por motivo   de ordem t\u00e9cnica dos computadores, falha de comunica\u00e7\u00e3o, congestionamento de linhas de   comunica\u00e7\u00e3o, falta de energia el\u00e9trica, bem como outros fatores que impossibilitem a transfer\u00eancia   de dados.   5.2.2. Encerradas as inscri\u00e7\u00f5es, a Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos proceder\u00e1 \u00e0 an\u00e1lise dos   documentos para comprova\u00e7\u00e3o de titula\u00e7\u00e3o e experi\u00eancias profissionais apresentadas pelo   candidato, na forma estabelecida neste Edital.  6. DAS VAGAS DESTINADAS A PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA  6.1. \u00c0 pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 assegurado o direito de inscri\u00e7\u00e3o neste Processo Seletivo   Simplificado, podendo concorrer a 5% das vagas que forem preenchidas no prazo de sua validade,   desde que haja compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o e a defici\u00eancia que possui, nos termos   do disposto no Decreto Federal n\u00ba 3.298, de 20/12/1999, publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, de 21 de   dezembro de 1999, alterado pelo Decreto Federal n\u00ba 5.296, de 02 de dezembro de 2004.  6.2. Ser\u00e1 considerada pessoa com defici\u00eancia aquela que se enquadre nas categorias constantes do   artigo 4\u00ba do Decreto Federal n\u00ba 3.298, de 20 de dezembro de 1999, alterado pelo Decreto Federal n\u00ba   5.296, de 02 de dezembro de 2004.  6.3. A pessoa com defici\u00eancia ter\u00e1 assegurado o pleno exerc\u00edcio dos direitos previstos na Lei   Complementar n.\u00ba 01/91, desde que a sua defici\u00eancia seja compat\u00edvel com as atribui\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o.  6.4. Para concorrer a uma das vagas reservadas, o candidato dever\u00e1, no ato da inscri\u00e7\u00e3o:  a) declarar-se com defici\u00eancia, assinalando tal condi\u00e7\u00e3o no campo reservado do formul\u00e1rio de   inscri\u00e7\u00e3o;   b) apresentar laudo m\u00e9dico, emitido nos \u00faltimos doze meses, atestando a esp\u00e9cie e o grau ou n\u00edvel   da defici\u00eancia, com expressa refer\u00eancia ao c\u00f3digo correspondente da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de   Doen\u00e7as (CID-10), bem como \u00e0 prov\u00e1vel causa da defici\u00eancia.  6.5. Caso o candidato n\u00e3o anexe o laudo m\u00e9dico, n\u00e3o poder\u00e1 concorrer ao percentual reservado para   pessoa com defici\u00eancia, mesmo que tenha assinalado a condi\u00e7\u00e3o no campo espec\u00edfico do formul\u00e1rio   de inscri\u00e7\u00e3o.   6.6. O laudo m\u00e9dico dever\u00e1 ser leg\u00edvel, sob pena de n\u00e3o ser considerado.  6.7. A pessoa com defici\u00eancia dever\u00e1 fazer sua op\u00e7\u00e3o com o correto preenchimento do campo   pr\u00f3prio do formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o, da mesma forma estabelecida para os demais candidatos, vedada   qualquer altera\u00e7\u00e3o posterior.  6.7.1. O candidato que prestar declara\u00e7\u00f5es falsas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua defici\u00eancia ser\u00e1 exclu\u00eddo do   processo, em qualquer fase deste Processo Seletivo Simplificado, e responder\u00e1, civil e penalmente,   pelas consequ\u00eancias decorrentes do seu ato.   6.8. Se a apura\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas reservadas \u00e0 pessoa com defici\u00eancia resultar em n\u00famero   fracionado, ser\u00e1 utilizado o primeiro n\u00famero inteiro superior.  6.9. As vagas reservadas para pessoa com defici\u00eancia que n\u00e3o forem providas por falta de   candidatos, por reprova\u00e7\u00e3o no certame ou por n\u00e3o enquadramento no programa de reserva de vagas,   ser\u00e3o preenchidas pelos demais candidatos habilitados, com estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de   classifica\u00e7\u00e3o.  6.10. Se, quando da convoca\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existirem candidatos na condi\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia   aprovados, ser\u00e3o convocados os demais candidatos, prioritariamente da listagem ampla   concorr\u00eancia, habilitados, com estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.  6.11. A classifica\u00e7\u00e3o do candidato na condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia obedecer\u00e1 aos mesmos   crit\u00e9rios adotados para os demais candidatos.  6.12.  O grau de defici\u00eancia de que for portador o candidato n\u00e3o poder\u00e1 ser invocado como causa de   aposentadoria por invalidez.   7. DAS VAGAS DESTINADAS PARA NEGROS  7.1 Ao candidato negro, amparado pelo \u00a7 4\u00ba do art. 6\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 01/1991, acrescentado   pela Lei Complementar n\u00ba 054 de 21 de novembro de 2011 e regulamentado pelo Decreto Municipal   n\u00ba 24.846 de 21/03/2014, com altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 reservado 30% (trinta por cento) das vagas,   devendo o candidato observar tamb\u00e9m, no ato da inscri\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es gerais estabelecidas   neste Edital, as condi\u00e7\u00f5es previstas neste item, para que possa fazer uso das prerrogativas   disciplinadas em lei e neste Edital.  7.2. Para efeitos do previsto neste Edital, considera-se negro aquele que assim se declarar   identificando-se como preto ou pardo, a ra\u00e7a/etnia negra, conforme o disposto no par\u00e1grafo 4\u00ba do   Art. 1\u00ba do Decreto Municipal n\u00ba 24.846 de 21/03/2014 e altera\u00e7\u00f5es posteriores.  7.3. O candidato, julgando-se amparado pelas disposi\u00e7\u00f5es legais, poder\u00e1 concorrer, sob sua inteira   responsabilidade, \u00e0s vagas reservadas aos candidatos negros.  7.4. A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa, ficando o candidato submetido \u00e0s regras gerais estabelecidas neste   Edital, caso n\u00e3o opte pela reserva de vagas.  7.5. O candidato negro que pretende concorrer \u00e0s vagas reservadas dever\u00e1, sob as penas da lei,   assinalar esta condi\u00e7\u00e3o no campo espec\u00edfico da Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o, expressamente se autodeclarando   negro.  7.5.1. Quando do preenchimento do requerimento de inscri\u00e7\u00e3o via Internet, o candidato que   porventura declarar indevidamente a op\u00e7\u00e3o de concorrer as vagas destinadas aos negros poder\u00e1,   ap\u00f3s tomar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o, cancelar sua inscri\u00e7\u00e3o.  7.5.2. Na hip\u00f3tese de cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o do candidato, \u00e9 facultada nova inscri\u00e7\u00e3o mediante   pagamento do valor da inscri\u00e7\u00e3o.  7.6. O candidato negro participar\u00e1 do Processo Seletivo Simplificado em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com   os demais candidatos, no que concerne \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas neste Edital.  7.7. Os candidatos destinat\u00e1rios da reserva de vagas a negros concorrer\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0s vagas   destinadas \u00e0 ampla concorr\u00eancia, ficando vedado restringir-lhes o acesso \u00e0 fun\u00e7\u00e3o pretendida \u00e0s   vagas reservadas.  7.8. Considerando ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 e o reconhecimento da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da   pandemia do novo coronav\u00edrus, fica dispensado da Averigua\u00e7\u00e3o Presencial para Autodeclara\u00e7\u00e3o de   Candidatos Negros o candidato negro que optar em concorrer pela reserva das vagas, na forma do   Decreto n\u00ba 32.272/2020.   7.8.1. Detectada a falsidade da declara\u00e7\u00e3o, o candidato, ainda que j\u00e1 contratado, ficar\u00e1 sujeito \u00e0   anula\u00e7\u00e3o da sua admiss\u00e3o ao servi\u00e7o p\u00fablico, ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja   assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.  7.8.2. As vagas reservadas ao candidato negro que n\u00e3o forem providas por falta de candidatos,   por reprova\u00e7\u00e3o no certame ou por n\u00e3o enquadramento no programa de reserva de vagas, ser\u00e3o   preenchidas pelos demais candidatos, prioritariamente da listagem ampla concorr\u00eancia, habilitados,   com estrita observ\u00e2ncia da ordem geral de classifica\u00e7\u00e3o.     7.9. Se, na apura\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas reservadas aos negros, resultar n\u00famero decimal igual ou   maior do que 0,5 (meio), adotar-se-\u00e1 o n\u00famero inteiro imediatamente superior; se menor do que 0,5   (meio), adotar-se-\u00e1 o n\u00famero inteiro imediatamente inferior.   8. DO JULGAMENTO DA AVALIA\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULOS  8.1. A Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, de car\u00e1ter classificat\u00f3rio, visa aferir a titula\u00e7\u00e3o do candidato.  8.1.1. A pontua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 atribu\u00edda ao t\u00edtulo do candidato conforme os crit\u00e9rios estabelecidos no Anexo   II deste Edital.  8.1.2. Ser\u00e3o classificados todos os candidatos 3 (tr\u00eas) vezes al\u00e9m do n\u00famero de vagas, conforme   previsto no item 2.3.  8.2. Na publica\u00e7\u00e3o do resultado da Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, constar\u00e1 a   identifica\u00e7\u00e3o dos candidatos por ordem de pontos, desde que tenham atendido aos pr\u00e9-requisitos.   8.2.1. O candidato n\u00e3o classificado de acordo com a Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos ser\u00e1 exclu\u00eddo do Processo   Seletivo Simplificado, por n\u00e3o atendimento aos pr\u00e9-requisitos.  8.2.2. Para efeito de contagem de experi\u00eancia profissional, as declara\u00e7\u00f5es devem especificar dia,   m\u00eas e ano de in\u00edcio e t\u00e9rmino da atividade.  8.2.3 Ser\u00e1 objeto da Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, para preenchimento da fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria:   a) Experi\u00eancia profissional no cargo de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, certificados/t\u00edtulos de   participa\u00e7\u00e3o em cursos extracurriculares, congressos, confer\u00eancias de sa\u00fade, semin\u00e1rios, eventos   cient\u00edficos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade e certificado de curso de inform\u00e1tica b\u00e1sica, intermedi\u00e1ria   e avan\u00e7ada.  8.3. Somente ser\u00e3o aceitos e avaliados os documentos que comprovem:  a) Experi\u00eancia profissional no cargo de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico         DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "8": "| N \u00ba 7.7408  ou privado, comprovada por meio de registro em Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social - CTPS ou   Declara\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria de tempo de servi\u00e7o, firmada por institui\u00e7\u00e3o, emitida em papel timbrado   e/ou Contrato de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o ou Contrato Social contendo dia m\u00eas e ano de in\u00edcio e fim da   atividade especificando a fun\u00e7\u00e3o pretendida;   b) N\u00e3o ser\u00e3o aceitos com experi\u00eancia profissional nenhuma forma de est\u00e1gio.  b) Documentos relacionados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em cursos extracurriculares, congressos, confer\u00eancias   de sa\u00fade, semin\u00e1rios, eventos cient\u00edficos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, Certificado de curso de   inform\u00e1tica b\u00e1sica, intermedi\u00e1ria e avan\u00e7ada dever\u00e3o ser comprovados por Certificado ou Declara\u00e7\u00e3o   Comprobat\u00f3ria, emitida em papel timbrado, contendo nome completo do candidato, carga hor\u00e1ria,   institui\u00e7\u00e3o expedidora, data, assinatura do expedidor e conte\u00fado program\u00e1tico.  c) Conforme item 5.9.1, os documentos que contenham informa\u00e7\u00f5es na frente e no verso devem ser   anexados na sua integralidade, para que tenham validade e sejam considerados.  8.3.1. Ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aceitos pedidos de inclus\u00e3o ou troca de documentos,   sob qualquer hip\u00f3tese ou alega\u00e7\u00e3o.  8.3.2. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos documentos anexados fora do especificado, ileg\u00edveis ou rasurados, conforme   itens 5.1.9 e 5.1.9.1.  8.3.3. N\u00e3o ser\u00e3o computados os documentos apresentados fora do prazo estabelecido no Edital ou   em desacordo com o disposto no Edital.  8.3.4. Cada t\u00edtulo ser\u00e1 considerado uma \u00fanica vez.  8.3.5. Ser\u00e1 vedada a pontua\u00e7\u00e3o de qualquer curso/documento que n\u00e3o preencher todas as condi\u00e7\u00f5es   previstas neste Item.  8.3.6. Na avalia\u00e7\u00e3o dos documentos, os t\u00edtulos apresentados que excederem o limite m\u00e1ximo de   pontos estabelecidos na Tabela de Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos n\u00e3o ser\u00e3o considerados.  8.3.7. Comprovada, em qualquer tempo, irregularidade ou ilegalidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas,   o candidato ter\u00e1 anulada a respectiva pontua\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 exclu\u00eddo do Processo Seletivo Simplificado,   sem preju\u00edzo das medidas c\u00edveis e penais cab\u00edveis.  9. DA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O NO CERTAME  9.1. A Nota Final ser\u00e1 a obtida na Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.  9.2. A classifica\u00e7\u00e3o final ser\u00e1 obtida, ap\u00f3s os crit\u00e9rios de desempate, com base na listagem dos   candidatos remanescentes no certame.  10. DOS CRIT\u00c9RIOS DE DESEMPATE  10.1. Em caso de igualdade de pontos originando empate na classifica\u00e7\u00e3o final, ser\u00e3o utilizados,   quando couber, os seguintes crit\u00e9rios de desempate, sucessivamente:  a) Maior experi\u00eancia em trabalho desenvolvido na fun\u00e7\u00e3o em que se candidatou;  b) Persistindo o empate, ter\u00e1 prefer\u00eancia o candidato mais velho.  11. DOS RECURSOS  11.1. Ser\u00e1 admitido recurso, na modalidade pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o do resultado provis\u00f3rio da   Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.  .  11.2. De forma excepcional, considerando as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle para o enfrentamento   do COVID-19 no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Salvador que v\u00eam sendo publicadas pelo Chefe do Executivo   desde 13 de mar\u00e7o de 2020, para recorrer contra o resultado provis\u00f3rio da Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, o   candidato dever\u00e1 faz\u00ea-lo das 09:00h \u00e0s 23:59h do primeiro dia, contado ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o do   resultado provis\u00f3rio no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, por meio do e-mail recursoacs@salvador.ba.gov.  br.  11.2.1. Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso ao resultado da Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos, o candidato ter\u00e1 o prazo de   01 (um) dia, contado ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o do resultado provis\u00f3rio no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio,   dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br e disponibilizado no endere\u00e7o   eletr\u00f4nico www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/concurso.   11.2.1. O candidato dever\u00e1 ser claro, consistente e objetivo em seu pleito.  11.2.2. Recurso inconsistente ou intempestivo ser\u00e1 liminarmente indeferido.  11.3. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos os recursos remetidos via postal ou via fax, tampouco recursos entregues   pessoalmente em quaisquer unidades da Prefeitura Municipal do Salvador, incluindo-se a pr\u00f3pria   Secretaria Municipal de Gest\u00e3o.  11.4. O recurso interposto fora do respectivo prazo n\u00e3o ser\u00e1 aceito, sendo considerada, para este   efeito, a data e hor\u00e1rio do recebimento do e-mail.  11.5. Ser\u00e3o preliminarmente indeferidos recursos n\u00e3o acompanhados das raz\u00f5es do inconformismo,   ou que n\u00e3o atendam \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas neste Edital.  11.6. Ser\u00e3o preliminarmente indeferidos os recursos cujo teor venha a desrespeitar a Comiss\u00e3o de   Avalia\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.  11.7. Caber\u00e1 \u00e0 Comiss\u00e3o respons\u00e1vel pela an\u00e1lise dos T\u00edtulos o julgamento em \u00fanica inst\u00e2ncia.  11.8. As decis\u00f5es dos recursos ser\u00e3o publicadas no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no   endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, e disponibilizadas no endere\u00e7o eletr\u00f4nico: www.  gestaopublica.salvador.ba.gov.br/concurso.   12. DO RESULTADO FINAL E HOMOLOGA\u00c7\u00c3O  12.1. A publica\u00e7\u00e3o do resultado final do certame ser\u00e1 feita em tr\u00eas listas, contendo, a primeira, a   pontua\u00e7\u00e3o de todos os candidatos, inclusive a dos candidatos na condi\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia   e candidatos inscritos como negros; a segunda, somente a pontua\u00e7\u00e3o dos candidatos inscritos como   negros e a terceira, de candidatos na condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia em ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  12.2.  O resultado final do certame ser\u00e1 divulgado por meio de lista de ampla concorr\u00eancia, que   tamb\u00e9m conter\u00e1 os inscritos na condi\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia e candidatos inscritos como   negros.   12.2.1. Al\u00e9m de figurarem na listagem ampla concorr\u00eancia do resultado final, os candidatos   classificados na condi\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia e/ou negros ser\u00e3o relacionados em listagens   espec\u00edficas com a respectiva classifica\u00e7\u00e3o entre eles.  12.3. O resultado final ser\u00e1 homologado pelo Chefe do Executivo e divulgado no Di\u00e1rio Oficial   do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, assim como   disponibilizado no site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/  concurso.   13. DOS ATOS CONVOCAT\u00d3RIOS E CONTRATA\u00c7\u00d5ES  13.1. Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do resultado final do certame, as demais etapas ser\u00e3o precedidas de   convoca\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es por parte da Prefeitura do Municipal do Salvador, publicadas no   Di\u00e1rio Oficial no Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, e   disponibilizados no site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/  concurso.  13.2. \u00c9 de inteira responsabilidade do candidato acompanhar as convoca\u00e7\u00f5es e os demais atos   disponibilizados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.  ba.gov.br, e no site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/  concurso, ap\u00f3s homologa\u00e7\u00e3o do Processo Seletivo Simplificado.   13.2.1. A convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos ocorrer\u00e1 por meio do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel   no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, e ser\u00e1 disponibilizada em car\u00e1ter meramente   informativo no site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/  concurso.  13.2.2.  Para a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria prevista neste Edital, ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do Processo Seletivo   Simplificado, o candidato ser\u00e1 submetido ao curso introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada, a   ser organizado pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade.   13.2.3. O candidato dever\u00e1 ter conclu\u00eddo, com aproveitamento, o curso introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o   inicial e continuada, conforme disposto no artigo 10 da Lei Municipal n\u00ba 7.867 de 12 de julho de 2010   e na Lei Federal n\u00ba 11.350 de 05 de outubro de 2006.   13.2.4 O curso de forma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado na modalidade on line para os candidatos aprovados no   n\u00famero de vagas e classificados no cadastro de reserva.  13.2.4.1 O candidato dever\u00e1 ter dispon\u00edvel as ferramentas necess\u00e1rias para participa\u00e7\u00e3o no curso   introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada o qual \u00e9 de sua inteira responsabilidade.  13.2.4.2 A Prefeitura Municipal do Salvador n\u00e3o se responsabiliza por fatores de ordem t\u00e9cnica   os quais impossibilitem a participa\u00e7\u00e3o do candidato no curso introdut\u00f3rio de forma\u00e7\u00e3o inicial e   continuada.      13.3. A classifica\u00e7\u00e3o no Processo Seletivo Simplificado assegurar\u00e1 apenas a expectativa de direito   \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, ficando a concretiza\u00e7\u00e3o desse ato condicionada \u00e0 observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es legais   pertinentes e da exclusiva necessidade, interesse e conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, de acordo   com a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e observado o n\u00famero de vagas existentes no presente Edital,   especialmente, em observ\u00e2ncia dos limites estabelecidos para despesas com pessoal, previstos pela   Lei de Responsabilidade Fiscal.  13.4. Os candidatos classificados no Processo Seletivo Simplificado fora da quantidade de vagas   oferecidas n\u00e3o ter\u00e3o direito l\u00edquido e certo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de surgimento de novas vagas   durante o prazo de validade do Processo Seletivo Simplificado, cabendo \u00e0 Prefeitura Municipal de   Salvador, de acordo com a necessidade, promover a convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos classificados no   cadastro reserva.  13.5. Os candidatos habilitados ser\u00e3o convocados durante o per\u00edodo de validade deste Processo   Seletivo, na forma deste Edital, de acordo com os quadros de vagas e a necessidade do servi\u00e7o,   observando-se a ordem de classifica\u00e7\u00e3o, por meio de Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o publicado no Di\u00e1rio Oficial   do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br e disponibilizado no   site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, www.gestaopublica.salvador.ba.gov.br/concurso.          DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "9": "| N \u00ba 7.740 9  13.6. Os candidatos convocados dever\u00e3o apresentar Declara\u00e7\u00e3o para fins de sa\u00fade ocupacional de   que n\u00e3o tem contraindica\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.  13.6.1. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos exames com rasuras ou emendas, enviados por meio de fax s\u00edmile ou   c\u00f3pias reprogr\u00e1ficas.  13.7. No ato convocat\u00f3rio constar\u00e1 do endere\u00e7o eletr\u00f4nico que dever\u00e1 ser acessado pelo candidato   para que este tome conhecimento do contrato que ser\u00e1 disponibilizado eletronicamente e aceite   as condi\u00e7\u00f5es ali estabelecidas, oportunidade em que proceder\u00e1 com o envio dos documentos   relacionados no item 13.11 deste Edital.  13.7.1 os candidatos ter\u00e3o o prazo de 5 (cinco) dias corridos, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o da   convoca\u00e7\u00e3o, para acessar o endere\u00e7o eletr\u00f4nico, envio dos documentos relacionados no item 13.11   e assinatura do contrato.  13.8. A inautenticidade de documento e/ou inveracidade das Informa\u00e7\u00f5es prestadas desclassificar\u00e1   o candidato.  13.9. Aceitas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no contrato a que se refere o item anterior, o candidato   dever\u00e1 se apresentar na data, local e hor\u00e1rio a ser estabelecido pela Administra\u00e7\u00e3o, observadas as   orienta\u00e7\u00f5es constantes no Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o.   13.9.1. O candidato que deixar de apresentar qualquer dos documentos enviados eletronicamente   por ocasi\u00e3o da sua inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 desclassificado.  13.10. O candidato considerado apto somente ser\u00e1 contratado se n\u00e3o exercer outro cargo, fun\u00e7\u00e3o   ou emprego na Administra\u00e7\u00e3o Estadual/Distrital, Municipal e ou Federal, salvo as possibilidades de   acumula\u00e7\u00e3o previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.  13.10.1. O candidato ser\u00e1 contratado, enquanto perdurar o estado de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica   de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (COVID-19), na forma do \u00a7 4\u00ba do art. 37, da   Lei Complementar n\u00ba 02/91.  13.10.2. Ao candidato \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o da mesma pessoa, com fundamento na Lei   Complementar n\u00ba 65/2017, antes de decorrido metade do prazo total do contrato anterior, salvo   quando n\u00e3o houver candidatos habilitados para suprir a demanda ou quando a contrata\u00e7\u00e3o anterior   tiver decorrido de processo seletivo simplificado de prova ou provas e t\u00edtulos.   13.11 No ato da contrata\u00e7\u00e3o, os candidatos convocados dever\u00e3o apresentar as c\u00f3pias dos   documentos listados abaixo acompanhados dos originais para autentica\u00e7\u00e3o:  a) Documento de Identifica\u00e7\u00e3o com foto, dentro da validade, quando exigido pela legisla\u00e7\u00e3o;   b) Cadastro de Pessoa F\u00edsica (CPF);  c) Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) / Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico   (PASEP);  d) Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) - p\u00e1gina dos dados cadastrais e foto;   e) T\u00edtulo de Eleitor;   f) Comprovante de vota\u00e7\u00e3o da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, para os 2 (dois) turnos, quando houver;  g) Comprovante de resid\u00eancia com C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal no Brasil (CEP) emitido   nos \u00faltimos 3 (tr\u00eas) meses anteriores a data da publica\u00e7\u00e3o do Aviso de Convoca\u00e7\u00e3o, no nome do   candidato; do pai ou m\u00e3e, acompanhado do documento de identifica\u00e7\u00e3o com foto; propriet\u00e1rio de   im\u00f3vel alugado, acompanhado de c\u00f3pia do contrato de aluguel com reconhecimento de firma; c\u00f4njuge,   acompanhado da certid\u00e3o de casamento/uni\u00e3o est\u00e1vel; Declara\u00e7\u00e3o de Resid\u00eancia, feitas a pr\u00f3prio   punho e autenticadas em cart\u00f3rio pelo dono do im\u00f3vel, o qual demonstre que o candidato reside   entre os bairros de abrang\u00eancia na \u00e1rea da comunidade (Distrito Sanit\u00e1rio) em que se inscreveu.;  h) Comprovante de Alistamento Militar, se do sexo masculino at\u00e9 45 anos completos at\u00e9 a data da   convoca\u00e7\u00e3o;  i) 01 (uma) Foto Recente 3x4;   j) Comprovante de Situa\u00e7\u00e3o Cadastral do CPF, obtida junto \u00e0 Receita Federal;  m) Certificado de conclus\u00e3o do curso de ensino m\u00e9dio, acompanhado do hist\u00f3rico escolar;  n) Certid\u00e3o negativa de antecedentes criminais Federal ou Estadual.  13.12 Ser\u00e3o aceitos como comprovante de resid\u00eancia com C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal no Brasil   (CEP) de contas de consumo do im\u00f3vel, como IPTU, \u00e1gua, luz, g\u00e1s, TV, internet e telefone; declara\u00e7\u00e3o   2019/2020 de imposto de renda; carn\u00ea de cobran\u00e7a do IPVA; demonstrativos do INSS, FGTS ou algum   \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico; multas de ve\u00edculos; demonstrativos banc\u00e1rios, como extrato e fatura; contas pessoais,   como plano de sa\u00fade, boletos escolares e conta de celular.  13.13 Ser\u00e3o aceitos como documentos de identifica\u00e7\u00e3o Carteiras e/ou C\u00e9dulas de Identidade   expedidas pelas Secretarias da Seguran\u00e7a, pelas For\u00e7as Armadas, pela Pol\u00edcia Militar, pelo Minist\u00e9rio   das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores; C\u00e9dulas de Identidade fornecidas por Ordens ou Conselhos de Classe, que   por Lei Federal valem como documento de identidade, Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social,   bem como a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (com fotografia), na forma da Lei Federal n\u00ba. 9.503, de   23/09/1997.  13.14 N\u00e3o ser\u00e3o aceitos como documentos de identifica\u00e7\u00e3o certid\u00e3o de nascimento, t\u00edtulo de eleitor,   carteira de habilita\u00e7\u00e3o (modelo antigo), carteira funcional sem valor de identidade, protocolos de   solicita\u00e7\u00e3o de documentos, bem como documento ileg\u00edvel, n\u00e3o identific\u00e1vel ou danificado.  13.14.1. Na hip\u00f3tese dos documentos enviados sejam considerados fracionados ou ileg\u00edveis pela   Administra\u00e7\u00e3o, por conterem rasuras e/ou outros defeitos que dificultem a sua leitura e identifica\u00e7\u00e3o,   a Prefeitura Municipal do Salvador, por meio dos contatos disponibilizados no formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o   ou por meio da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas da Secretaria Municipal da Sa\u00fade, solicitar\u00e1 ao candidato   que apresente os documentos em quest\u00e3o, dentro de um prazo razo\u00e1vel acordado entre as partes e   desde que n\u00e3o exceda a vig\u00eancia da convoca\u00e7\u00e3o.  13.15. Os arquivos referentes a documenta\u00e7\u00e3o relacionada no item 13.11 dever\u00e3o ser enviados nos   formatos PDF, JPG, JPEG, TIFF ou PNG.  13.15.1. Todos os documentos dever\u00e3o ser digitalizados em padr\u00e3o A4 e com tamanho igual ou   inferior a 2 MB (megabytes).  13.15.3. A qualquer tempo, o contratado poder\u00e1 ser convocado pela Administra\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o   dos documentos encaminhados eletronicamente agora no seu estado original.  13.15.4. A qualquer tempo, o contratado poder\u00e1 ser convocado pela Administra\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o   dos documentos encaminhados eletronicamente agora no seu estado original.  13.15.5. Al\u00e9m dos documentos relacionados no item 13.11 deste Edital, o candidato, por meio de   sistema eletr\u00f4nico, far\u00e1 as seguintes declara\u00e7\u00f5es:   a) Declara\u00e7\u00e3o de Bens;   b) Declara\u00e7\u00e3o de duplo v\u00ednculo;  c) Declara\u00e7\u00e3o de n\u00e3o estar cumprindo e nem ter sofrido, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, penalidade   por pr\u00e1tica de improbidade administrativa, aplicada por qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou entidade da esfera   Federal, Estadual ou Municipal, podendo ser escrita de pr\u00f3prio punho;   d) Declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio de outro (s) emprego (s) ou fun\u00e7\u00e3o (\u00f5es) p\u00fablica (s) e sobre   recebimento de proventos decorrentes de aposentadoria e pens\u00e3o, podendo ser escrita de pr\u00f3prio   punho;   e) Declara\u00e7\u00e3o de n\u00e3o estar cumprindo san\u00e7\u00e3o por inidoneidade, aplicada por qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico   ou entidade da esfera federal, estadual ou municipal, podendo ser escrita de pr\u00f3prio punho;   f) Declara\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o foi demitido a bem do servi\u00e7o p\u00fablico;   g) Declara\u00e7\u00e3o para fins de sa\u00fade ocupacional de que n\u00e3o tem contraindica\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da   fun\u00e7\u00e3o.  13.16. A inautenticidade da autodeclara\u00e7\u00e3o implica a inaptid\u00e3o do candidato.   13.17. O candidato que omitir doen\u00e7a pr\u00e9-existente \u00e0 admiss\u00e3o, considerada incompat\u00edvel com a   emiss\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pass\u00edvel de apura\u00e7\u00e3o administrativa, c\u00edvel e penal, se comprovada   a omiss\u00e3o.  13.18. Os candidatos convocados poder\u00e3o ser desclassificados nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:   a) quando n\u00e3o acudirem \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o para a assinatura do contrato;   b) quando n\u00e3o reunirem os documentos requisitados e enumerados no subitem 13.11;   c) quando forem considerados inaptos para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o;   d) quando for identificada a inautenticidade de documentos;    e) quando for identificada a inveracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas;   f) quando descumprirem as regras do Edital.  14. DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS   14.1. A inscri\u00e7\u00e3o do candidato implicar\u00e1 a aceita\u00e7\u00e3o das normas para o Processo Seletivo   Simplificado contidas neste Edital e em outros a serem publicados.  14.1.1. A classifica\u00e7\u00e3o no Processo Seletivo Simplificado assegurar\u00e1 apenas a expectativa de direito   \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, ficando a concretiza\u00e7\u00e3o desse ato condicionada \u00e0 observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es legais   pertinentes e da exclusiva necessidade, interesse e conveni\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, de acordo com a   disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e observado o n\u00famero de vagas existentes no presente Edital.  14.2. O acompanhamento da publica\u00e7\u00e3o de todos os atos, editais e comunicados oficiais referentes   a este Processo Seletivo Simplificado divulgados no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no   endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, e no site da Secretaria Municipal de Gest\u00e3o, www.  gestaopublica.salvador.ba.gov.br/concurso, \u00e9 de inteira responsabilidade do candidato.  14.3. A Prefeitura Municipal do Salvador n\u00e3o emitir\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o no Processo Seletivo   Simplificado e a pr\u00f3pria publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio servir\u00e1 como documento h\u00e1bil para   fins de comprova\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o.  14.4. O prazo de validade do certame ser\u00e1 de 3 (tr\u00eas) meses, contados a partir da data de   homologa\u00e7\u00e3o do resultado final.   14.5. \u00c9 responsabilidade exclusiva do candidato manter atualizado seu endere\u00e7o, inclusive eletr\u00f4nico,   enquanto estiver participando do certame, at\u00e9 a data de divulga\u00e7\u00e3o do resultado final.   14.6. A qualquer tempo, poder-se-\u00e1 anular a inscri\u00e7\u00e3o e/ou tornar sem efeito a contrata\u00e7\u00e3o do   candidato, em todos os atos relacionados ao Processo Seletivo Simplificado, quando constatada   omiss\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com a finalidade de prejudicar   direito ou criar obriga\u00e7\u00e3o.  14.6.1. Comprovada a inexatid\u00e3o ou irregularidades nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, o candidato estar\u00e1   sujeito a responder por falsidade ideol\u00f3gica, de acordo com o art. 299 do C\u00f3digo Penal.  14.7. Qualquer irregularidade cometida por pessoa envolvida no certame constatada antes durante   ou depois dele ser\u00e1 objeto de inqu\u00e9rito administrativo e/ou policial nos termos da legisla\u00e7\u00e3o   pertinente.        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "10": "| N \u00ba 7.74010  14.8. Quaisquer altera\u00e7\u00f5es nas regras fixadas neste Edital somente poder\u00e3o ser feitas por meio de   Edital de Retifica\u00e7\u00e3o.   14.9. O contratado ser\u00e1 vinculado ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social, de acordo com a Lei   Municipal n\u00ba. 7.587/2008.  14.9.1 O Resultado Final do Processo Seletivo Simplificado ser\u00e1 homologado pela autoridade   competente e publicado em Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, contendo os nomes dos candidatos aprovados   e classificados por fun\u00e7\u00e3o, obedecendo rigorosamente \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o.  14.10. O Chefe do Poder Executivo Municipal poder\u00e1, a seu crit\u00e9rio, suspender, revogar ou invalidar   o Processo Seletivo Simplificado, n\u00e3o assistindo aos candidatos direito a reclama\u00e7\u00e3o de qualquer   natureza.  14.11. A inexatid\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es, as irregularidades de documentos ou as de outra natureza,   ocorridas no decorrer desse Processo Seletivo Simplificado, mesmo que s\u00f3 verificadas   posteriormente, inclusive ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o, excluir\u00e3o o candidato, anulando-se todos os atos e   efeitos decorrentes de sua inscri\u00e7\u00e3o.  14.12.  Os itens deste Edital poder\u00e3o sofrer eventuais altera\u00e7\u00f5es, atualiza\u00e7\u00f5es ou acr\u00e9scimos,   enquanto n\u00e3o consumada a provid\u00eancia do evento que lhes disser respeito, circunst\u00e2ncia que ser\u00e1   mencionada em Edital ou Aviso a ser publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio, dispon\u00edvel no endere\u00e7o   eletr\u00f4nico www.dom.salvador.ba.gov.br, obedecendo aos prazos de republica\u00e7\u00e3o.  14.13. As informa\u00e7\u00f5es gerais, presentes neste Edital, s\u00e3o pertinentes aos candidatos negros, \u00e0s   pessoas com defici\u00eancia e aos candidatos de ampla concorr\u00eancia, objetivando n\u00e3o ferir o princ\u00edpio   da isonomia.  14.14. A Prefeitura Municipal do Salvador n\u00e3o se responsabiliza por informa\u00e7\u00f5es de qualquer   natureza divulgadas em sites de terceiros.    14.15. \u00c0 Administra\u00e7\u00e3o reserva-se o direito de proceder \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es em n\u00famero que atenda   ao interesse e \u00e0s necessidades do servi\u00e7o, de acordo com a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e at\u00e9 o   n\u00famero de vagas estimadas no subitem 3.1.1 neste Edital, das que vierem a surgir ou forem criadas   por Lei, dentro do prazo de validade do Processo Seletivo Simplificado.  14.16. As convoca\u00e7\u00f5es devem obedecer rigorosamente aos percentuais estabelecidos de 30% e 5%   nas convoca\u00e7\u00f5es de candidatos negros e pessoas com defici\u00eancia respectivamente, cujo c\u00e1lculo   dever\u00e1 ser realizado considerando sempre o total de candidatos convocados.  14.17 O pagamento dos contratados somente ser\u00e1 realizado por meio de Conta Corrente do banco   Bradesco, conforme Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 005/ 2018, aprovada pela Portaria n\u00ba 455/ 2018 e   publicada no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de 30 de maio de 2018.  14.18. A cada nova convoca\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 somado o quantitativo total de candidatos convocados nas   listas espec\u00edficas da ampla concorr\u00eancia, candidatos negros e pessoa com defici\u00eancia, aplicando-se   novamente a regra matem\u00e1tica, conforme subitens 14.16 e 14.17.  14.18.1. Para as convoca\u00e7\u00f5es, s\u00e3o considerados apenas os n\u00fameros inteiros, n\u00e3o havendo   aproxima\u00e7\u00f5es decimais.  14.18.2. No caso de candidatos desclassificados, ser\u00e3o substitu\u00eddos por candidatos da mesma lista   espec\u00edfica.  14.18.3. No momento da substitui\u00e7\u00e3o dos candidatos desclassificados, se n\u00e3o existirem candidatos   na condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia ou negros aprovados, ser\u00e3o convocados os demais candidatos,   prioritariamente da listagem de ampla concorr\u00eancia, habilitados, com estrita observ\u00e2ncia da ordem   geral de classifica\u00e7\u00e3o.  14.19. Os casos omissos ser\u00e3o resolvidos pelo Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, ouvida a Comiss\u00e3o   Coordenadora do Processo Seletivo.  14.20. Os documentos relativos a dados cadastrais e documentais dos candidatos ter\u00e3o validade   somente para este Processo Seletivo e, decorrido o prazo de 05 (cinco) anos ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do   Processo Seletivo Simplificado, ser\u00e1 realizado o descarte do arquivo.      Salvador, 29 de julho de 2020.  THIAGO MARTINS DANTAS  Secret\u00e1rio     ANEXO I  ATRIBUI\u00c7\u00d5ES DA FUN\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA  FUN\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA: Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade  ATRIBUI\u00c7\u00d5ES:   Desenvolver atividades Executar, prevenir e complementar o tratamento de sa\u00fade, efetuando   os devidos acompanhamentos de acordo com os programas estabelecidos, com o objetivo de   difundir no\u00e7\u00f5es gerais sobre sa\u00fade, bem como realizar levantamento de problemas de sa\u00fade   junto comunidade, por meio de visitas domiciliares; Utilizar instrumentos para diagn\u00f3stico   demogr\u00e1fico e sociocultural da comunidade; Promover a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para sa\u00fade individual   e coletiva; Registrar, para fins exclusivos de controle e planejamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de   nascimentos, \u00f3bitos, doen\u00e7as e outros agravos de sa\u00fade; Assistir \u00e0 equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia no   planejamento, programa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na comunidade; Executar atividade   na preven\u00e7\u00e3o e no controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis, infec\u00e7\u00e3o hospitalar e programas de   vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; Participar da a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, coletando notifica\u00e7\u00f5es,   atuando em bloqueios, investigando surtos, busca de faltosos, tabula\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de dados de   morbidade; Orientar e conscientizar a comunidade, efetuando visitas domiciliares mensais a 100%   das fam\u00edlias cadastradas na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o; Desenvolver a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia   \u00e0 sa\u00fade, com \u00eanfase na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as; Prestar informa\u00e7\u00f5es,   preencher fichas e formul\u00e1rios integrantes da documenta\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias atendidas pelo PSF;   Cadastrar fam\u00edlias e atualizar permanentemente esse cadastro; Arquivar e manter em condi\u00e7\u00f5es   ideais de conserva\u00e7\u00e3o toda a documenta\u00e7\u00e3o que fizer parte do PSF; Realizar visitas domiciliares   peri\u00f3dicas para monitoramento de situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 fam\u00edlia; Identificar indiv\u00edduos e fam\u00edlias   expostos a situa\u00e7\u00f5es de risco; Identificar \u00e1rea de risco;Realizar mapeamento de sua \u00e1rea;Estimular   \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a \u00e1rea da sa\u00fade;Participar em   a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am os elos entre o setor sa\u00fade e outras pol\u00edticas que promovam a qualidade de   vida;Incentivar atividades comunit\u00e1rias; Contribuir para integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o, atuando como   supervisor de campo de estagi\u00e1rios (n\u00edvel t\u00e9cnico, superior gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o) em sua   \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, facilitando o acesso destes aos diversos servi\u00e7os, participando de visitas t\u00e9cnicas   e demais atividades educativas visando qualificar a forma\u00e7\u00e3o de profissionais para o SUS. Executar   outras atividades correlatas; Executar outras tarefas compat\u00edveis com as exig\u00eancias para o exerc\u00edcio   da fun\u00e7\u00e3o, principalmente as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle para enfrentamento do COVID-19.      ANEXO II  TABELA DE ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE PONTOS PARA AN\u00c1LISE DE T\u00cdTULOS   T\u00cdTULOS  VALOR UNIT\u00c1RIO DOS PONTOS  VALOR M\u00c1XIMO   EXPERI\u00caNCIA PROFISSIONAL NO  CARGO DE AGENTE COMUNIT\u00c1RIO   DE SA\u00daDE, NO \u00c2MBITO DO SERVI\u00c7O  P\u00daBLICO OU PRIVADO, NOS \u00daLTIMOS  10 (DEZ) ANOS, A CONTAR NA DATA   DE PUBLICA\u00c7\u00c3O DESTE EDITAL -  0,00109529 PONTO/DIA.  0,00109529 PONTO/DIA 4,0 PONTOS  CERTIFICADOS/T\u00cdTULOS DE  PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM CURSOS   EXTRACURRICULARES,  CONGRESSOS, CONFER\u00caNCIAS DE   SA\u00daDE, SEMIN\u00c1RIOS, EVENTOS  CIENT\u00cdFICOS RELACIONADOS \u00c0   \u00c1REA DA SA\u00daDE, NOS \u00daLTIMOS 05  (CINCO) ANOS, A CONTAR NA DATA   DE PUBLICA\u00c7\u00c3O DESTE EDITAL,  COM CARGA HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 15   HORAS E M\u00c1XIMA DE 60 HORAS.    0,2 PONTOS   1,0 PONTO  CERTIFICADOS/T\u00cdTULOS DE  PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM CURSOS   EXTRACURRICULARES,  CONGRESSOS, CONFER\u00caNCIAS DE   SA\u00daDE, SEMIN\u00c1RIOS, EVENTOS  CIENT\u00cdFICOS RELACIONADOS \u00c0   \u00c1REA DA SA\u00daDE, NOS \u00daLTIMOS 05  (CINCO) ANOS, A CONTAR NA DATA   DE PUBLICA\u00c7\u00c3O DESTE EDITAL,  COM CARGA HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 61   HORAS E M\u00c1XIMA DE 120 HORAS.    0,25 PONTOS   1,0 PONTO  CERTIFICADOS/T\u00cdTULOS DE  PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM CURSOS   EXTRACURRICULARES,  CONGRESSOS, CONFER\u00caNCIAS DE   SA\u00daDE, SEMIN\u00c1RIOS, EVENTOS  CIENT\u00cdFICOS RELACIONADOS \u00c0   \u00c1REA DA SA\u00daDE, NOS \u00daLTIMOS 05  (CINCO) ANOS, A CONTAR NA DATA   DE PUBLICA\u00c7\u00c3O DESTE EDITAL, COM  CARGA HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 121  HORAS E M\u00c1XIMA DE 180 HORAS.    0,25 PONTOS   1,0 PONTO  CERTIFICADO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O NA  QUALIDADE DE REPRESENTANTE   DE INST\u00c2NCIA COLEGIADA DE  CONTROLE SOCIAL A EXEMPLO   DE ASSOCIA\u00c7\u00c3O, CONSELHO  DISTRITAL OU LOCAL E OUTRAS  ENTIDADES REPRESENTATIVAS   DA COLETIVIDADE, COM TEMPO DE  PERMAN\u00caNCIA M\u00cdNIMA DE 02 (DOIS)  ANOS, NOS \u00daLTIMOS 10 (DEZ) ANOS,  A CONTAR NA DATA DE PUBLICA\u00c7\u00c3O   DESTE EDITAL.    0,5 PONTOS   1,0 PONTO  CERTIFICADO DE CURSO DE  INFORM\u00c1TICA B\u00c1SICA, COM CARGA   HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 40 H, NOS  \u00daLTIMOS 05 (CINCO) ANOS, A   CONTAR NA DATA DE PUBLICA\u00c7\u00c3O  DESTE EDITAL.    0,5 PONTOS   0,5 PONTO        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA  QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "11": "| N \u00ba 7.740 11   T\u00cdTULOS  VALOR UNIT\u00c1RIO DOS PONTOS  VALOR M\u00c1XIMO   CERTIFICADO DE CURSO DE  INFORM\u00c1TICA INTERMEDI\u00c1RIA, COM  CARGA HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 40 H,  NOS \u00daLTIMOS 05 (CINCO) ANOS, A  CONTAR NA DATA DE PUBLICA\u00c7\u00c3O   DESTE EDITAL.    0,25 PONTOS   0,25 PONTO  CERTIFICADO DE CURSO DE  INFORM\u00c1TICA AVAN\u00c7ADA, COM   CARGA HOR\u00c1RIA M\u00cdNIMA DE 40 H,  NOS \u00daLTIMOS 05 (CINCO) ANOS, A  CONTAR NA DATA DE PUBLICA\u00c7\u00c3O   DESTE EDITAL.    0,25 PONTOS   0,25 PONTO  TOTAL  9 PONTOS  ANEXO III  CRONOGRAMA DO PROCESSO SELETIVO SIMPLIFICADO -  EDITAL N\u00ba 04/2020 - SMS   EVENTOS DATAS*  PUBLICA\u00c7\u00c3O DO EDITAL DE ABERTURA DO PROCESSO SELETIVO  SIMPLIFICADO - REDA N\u00ba 04//2020  30/07/2020  INSCRI\u00c7\u00d5ES 31/07/2020 A 02/08/2020  AN\u00c1LISE DE T\u00cdTULOS 03/08/2020 A 05/08/2020  PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO PROVIS\u00d3RIO DA AN\u00c1LISE DE  T\u00cdTULOS  07/08/2020  INTERPOSI\u00c7\u00c3O DE RECURSO DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO  PROVIS\u00d3RIO DA AVALIA\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULOS  08/08/2020  PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO DOS RECURSOS DA AVALIA\u00c7\u00c3O DE  T\u00cdTULOS  11/08/2020  PUBLICA\u00c7\u00c3O DO RESULTADO FINAL 13/08/2020  HOMOLOGA\u00c7\u00c3O 13/08/2020  * Datas prov\u00e1veis, sujeitas a altera\u00e7\u00f5es. As datas acima, constantes do cronograma, poder\u00e3o sofrer   eventuais altera\u00e7\u00f5es ou acr\u00e9scimos, enquanto n\u00e3o consumada a provid\u00eancia ou evento que lhes   disser respeito.  ANEXO IV   CONTRATO EM REGIME ESPECIAL DE DIREITO ADMINISTRATIVO  EDITAL N\u00ba 04/2020  AVISO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O N\u00ba __   /2020  CONTRATO N\u00ba   _____ /2020  O MUNIC\u00cdPIO DO SALVADOR, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, atrav\u00e9s da Secretaria   Municipal de Gest\u00e3o sediada na Av. Vale dos Barris, 125, C.G.C./M.F. n\u00ba. 13927801/0003-00, neste   ato representado pelo Exm\u00ba Sr. Secret\u00e1rio Municipal de Gest\u00e3o, _____________________________,   por delega\u00e7\u00e3o do Exm\u00ba. Sr. Prefeito, conforme Decreto de ____/____/201_, publicado no DOM de   ____/___/____, doravante denominado CONTRATANTE, e o (a) contratado (a)_____________________,   filho (a). de ________________e ________________, identidade n\u00ba__________________ - ___ /___,   CPF n\u00ba ___________________-____, residente na rua________________________ /Salvador/BA, CEP   _________________, doravante denominado CONTRATADO, ajustam entre si o presente contrato   que se reger\u00e1 pela Lei Complementar Municipal n\u00ba 02/91, de 15 de mar\u00e7o de 1991 alterada pela   Lei Complementar n\u00ba 44/2007,  Lei Complementar n\u00ba 53/2011, Lei Complementar n\u00ba 59/2013, Lei   Complementar n\u00ba 65/2017, Lei Complementar n\u00ba 66/2017, Lei Complementar n\u00ba 68/2017 e Lei   Complementar n\u00ba 69/2017, Decreto 32.280, de 18 de mar\u00e7o de 2020, de acordo com as cl\u00e1usulas e   condi\u00e7\u00f5es seguintes:  1. CL\u00c1USULA PRIMEIRA - DO CONTRATO  1.1. O presente contrato tem por objetivo a contrata\u00e7\u00e3o de profissional para exercer a fun\u00e7\u00e3o de   _____________, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o tempor\u00e1rio de excepcional interesse p\u00fablico, de acordo com   o que determina o Inciso VIII do Artigo 37 da Lei Complementar n\u00ba 02/91 e altera\u00e7\u00f5es posteriores no   \u00e2mbito da ________________________________________________________.  1.2. A remunera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o indicada no item 1.1 depender\u00e1 das horas efetivamente trabalhadas.                                                                                                        1.3. A presente contrata\u00e7\u00e3o se encontra justificada no Art. 37, inciso VII da Lei Complementar n\u00ba   02/91 e altera\u00e7\u00f5es posteriores.  1.4. O contratado prestar\u00e1 os servi\u00e7os discriminados para a fun\u00e7\u00e3o mencionada no item 1.1, de forma   diretamente subordinada \u00e0 ________________________________________, que designar\u00e1 os locais que   dever\u00e3o ser atendidos, sendo respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do presente contrato.                                          1.5. O contratado assumir\u00e1 o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es no prazo de __________da assinatura do   contrato, conforme Art. 39 da Lei Complementar n\u00ba 02/91.  2. CL\u00c1USULA SEGUNDA - DO PRAZO  2.1. Este contrato ter\u00e1 a vig\u00eancia no per\u00edodo de____________________, podendo, a crit\u00e9rio da   Administra\u00e7\u00e3o, ser renovado por at\u00e9 igual per\u00edodo.  3. CL\u00c1USULA TERCEIRA - CONDI\u00c7\u00d5ES GERAIS  3.1. DO CONTRATADO  3.1.1. O CONTRATADO, sob as penas da lei, declara n\u00e3o ser ocupante de cargo em comiss\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o   ou emprego p\u00fablico federal, estadual ou municipal, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas no Art. 37,   Inciso XVI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.  3.1.2. O CONTRATADO se encontra sujeito aos mesmos deveres e proibi\u00e7\u00f5es e ao mesmo regime de   responsabilidades vigentes para os demais servidores p\u00fablicos municipais, nos termos do Art. 39,   \u00a7 3\u00ba, da LC n\u00ba 02/1991.  3.2. DA CONTRATANTE  A CONTRATANTE se obriga a remunerar o CONTRATADO de acordo com a Tabela Salarial constante no   item ___, subitem ___, do Edital n\u00ba ___ /_______, publicado no DOM n\u00ba _______, de ___________, e em   conformidade com o Art. 39 da Lei complementar n\u00ba 02/91.  3.2.1. A CONTRATANTE n\u00e3o poder\u00e1 utilizar os servi\u00e7os do CONTRATADO fora da fun\u00e7\u00e3o ora aven\u00e7ada.  4. CL\u00c1USULA QUARTA - DO ACOMPANHAMENTO  4.1. Cabe \u00e0 _____________ o acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados pelo contratado.  5. CL\u00c1USULA QUINTA - DA RESCIS\u00c3O CONTRATUAL  5.1. A rescis\u00e3o do presente contrato ocorrer\u00e1, de acordo com o Art. 40 da Lei Complementar n\u00ba.   02/91, a saber:  5.1.1. A pedido do CONTRATADO;  5.1.2. Por conveni\u00eancia da CONTRATANTE;  5.1.3. Por cometimento de falta disciplinar, apurada em processo sum\u00e1rio, garantida a ampla defesa.  5.2. Ao t\u00e9rmino do contrato e em caso de rescis\u00e3o, o CONTRATADO receber\u00e1 o pagamento apenas dos   dias e horas efetivamente trabalhados e n\u00e3o caber\u00e1 nenhuma verba indenizat\u00f3ria.  6. CL\u00c1USULA SEXTA: DAS DESPESAS  6.1. As despesas do presente contrato correr\u00e3o por conta de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica da   _____________________.  7. CL\u00c1USULA S\u00c9TIMA - DA ASSINATURA DO CONTRATO  7.1. As partes contratantes, ap\u00f3s terem tido pr\u00e9vio conhecimento do texto deste instrumento e   compreendido o seu sentido e alcance, t\u00eam justo e acordado o presente contrato de trabalho, descrito   e caracterizado neste instrumento, assinado abaixo e rubricado em suas folhas. O documento \u00e9   composto por 04 (quatro) vias, de igual teor, para um s\u00f3 efeito.  8. CL\u00c1USULA OITAVA - DO FORO  Fica eleito o foro desta capital para dirimir qualquer d\u00favida que porventura surja da execu\u00e7\u00e3o da   presente aven\u00e7a.  ANEXO V  QUADRO DE VAGAS POR DISTRITO SANIT\u00c1RIO  DISTRITO SANIT\u00c1RIO N\u00b0 DE VAGAS POR DISTRITO SANIT\u00c1RIO  CENTRO HIST\u00d3RICO 01        DI\u00c1RIO OFICIAL DO SALVADOR-BAHIA QUINTA-FEIRA 30 DE JULHO DE 2020 ", "12": "| N \u00ba 7.74012  DI\u00c1RIO OFICIAL DO  Criado pelo art. 82 da Lei n\u00ba 3.601, de 18 de fevereiro de 1986  Ouvidoria Geral do Munic\u00edpio - Para registrar reclama\u00e7\u00f5es, den\u00fancias,  sugest\u00f5es ou elogios, acesse: www.ouvidoria.salvador.ba.gov.br ou ligue para  (71) 3202-5909, de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 17 horas, exceto feriados.  Disque Salvador - Para solicitar servi\u00e7os ou informa\u00e7\u00e3o,  acesse: www.disquesalvador.ba.gov.br ou ligue 156,  atendimento 24h.  Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio - Edi\u00e7\u00f5es Anteriores, acesse: www.dom.salvador. ba.gov.br ou solicite atrav\u00e9s do e-mail: diario.oficial@salvador.ba.gov.br, de  segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 18 horas, exceto feriados.  CEP: 40.020-000 - Tel.: 3202-6261/6262  Chefe de Gabinete do Prefeito Coordenador de Tecnologia  Claudio Raphael Pereira Pinto  3  Kaio Vinicius Moraes Leal  \u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel  Andrey Das Neves Santos  Gestor de Editora\u00e7\u00e3o  DISTRITO SANIT\u00c1RIO N\u00b0 DE VAGAS POR DISTRITO SANIT\u00c1RIO  CABULA / BEIRU 10  ITAPU\u00c3 21  BOCA DO RIO 08  PAU DA LIMA 34  SUB\u00daRBIO FERROVI\u00c1RIO 13  CAJAZEIRAS 03  S\u00c3O CAETANO/ VAL\u00c9RIA 10  TOTAL 100  ANEXO VI  BAIRROS POR DISTRITO SANIT\u00c1RIO  DISTRITO SANIT\u00c1RIO BAIRROS DE ABRANG\u00caNCIA         CENTRO HIST\u00d3RICO  \u00c1GUA DE MENINOS, AFLITOS, AJUDA, ALTO DA ESPERAN\u00c7A,  AQUIDAB\u00c3, BAIXA DOS SAPATEIROS, BARBALHO, BARRIS,  BARROQUINHA, BOULEVARD SUI\u00c7O, CAMPO DA P\u00d3LVORA,  CAMPO GRANDE, CARMO, CENTRO, COM\u00c9RCIO, CONCEI\u00c7\u00c3O  DA PRAIA, CURVA GRANDE, DESTERRO, DJALMA DUTRA,  FA\u00cdSCA, FONTE NOVA, FORTE DE S\u00c3O PEDRO, GAMBOA, JARDIM  BAHIANO, LAPA, LARGO DOIS DE JULHO, LOTEAMENTO LANAT,  MACA\u00daBAS, MERCADO DO OURO, MERC\u00caS, MISERIC\u00d3RDIA,  MOURARIA, NAZAR\u00c9, PA\u00c7O, PALMA, PELOURINHO, PIEDADE,  PILAR, POEIRA, POLITEAMA, ROS\u00c1RIO, SANTA TEREZA,  SANTANA, SANTO ANT\u00d4NIO, S\u00c3O BENTO, S\u00c3O FRANCISCO, S\u00c3O  JOAQUIM, S\u00c3O JOS\u00c9, S\u00c3O PEDRO, S\u00c3O RAIMUNDO, SA\u00daDE, S\u00c9,  TABO\u00c3O, TOROR\u00d3  CABULA / BEIR\u00da  ALTO DA VENTOSA, ALTO DO ARRAIAL, ALTO DO CALABET\u00c3O,  ALTO DO CRUZEIRO - 1, ARENOSO, ARRAIAL DO RETIRO, BAIXA  DA PAZ, BAIXA DE SANTO ANT\u00d4NIO, BAIXA DO CALABET\u00c3O,  BAIXA DO CRUZEIRO, BAIXA DO MAN\u00da, BAIXA DO SAPO,  BAIXA DO TUBO - 2, BAIXINHA SANTO ANT\u00d4NIO, BARREIRAS,  BATE FOLHA, BECO DA CORUJA, BECO DO FUXICO, BEIR\u00da- TANCREDO NEVES, BOM FUTURO, CAB, CABULA, CABULA I,  CABULA II, CABULA III, CABULA IV, CABULA VI, CABULA VII,  CABULA IX, CABULA X, CALABET\u00c3O, CAMPO SECO, CH\u00c1CARA  PERSEVERAN\u00c7A, CH\u00c1CARA SENHOR DO BONFIM, COCHEIRA,  INVAS\u00c3O BARREIRAS, INVAS\u00c3O BARREIRAS, INVAS\u00c3O CAB,  INVAS\u00c3O NARANDIBA, CJ. BAIA DE TODOS OS SANTOS,  CONJUNTO J. S. CAVALCANTE, CONJUNTO JARDIM CABULA,  CONJUNTO JO\u00c3O DURVAL, CONJUNTO NOVO HORIZONTE,  CONJUNTO PARQUE FLAMENGO, CONJUNTO SALVADOR,  CONJUNTO SANTA EDWIRGES, DORON, ENGOMADEIRA, FAZENDA  POMPILIO BITTENCOURT, JARDIM GUIOMAR, JARDIM PAMPULHA,  JARDIM SANTO IN\u00c1CIO, JO\u00c3O CALDAS, LOTEAMENTO JARDIM  BRAS\u00cdLIA, LOTEAMENTO JARDIM IARA, MATA ESCURA,  NARANDIBA, NOVA SUSSUARANA, PARQUE JAC\u00c9LIA, PARQUE  RESIDENCIAL  VALE MANGUEIRA, PEDREIRA S. G. RETIRO,  PERNAMBU\u00c9S, SABOEIRO, S\u00c3O GON\u00c7ALO, SUSSUARANA,  TESOURA, VILA ABERLADO MAGALH\u00c3ES, VILA DOIS IRM\u00c3OS.  ITAPU\u00c3  ABAET\u00c9, AEROPORTO, ALDEIA JAGUARIBE, ALTO DO COQUEIRO,  ALTO DO GIRASSOL, ALTO DO S\u00c3O JO\u00c3O, AREIA  BRANCA,  BAIRRO DA PAZ, BAIXA DO DEND\u00ca, BARRO DURO, CAJUEIRO,  CAMPINAS, CAPEL\u00c3O, CEASA, COSTA VERDE, ITAPU\u00c3, JARDIM  ATALAIA, JARDIM DAS MARGARIDAS, JARDIM JAGUARIBE,  JARDIM PIAT\u00c3, JARDIM TROPICAL, LOTEAMENTO ALAMEDA  PRAIA, LOTEAMENTO CASSANGE, LOTEAMENTO COLINA FONTE,  LOTEAMENTO FAROL ITAPU\u00c3, LOTEAMENTO PEDRA DO SAL,  LOTEAMENTO PRAIA DO FLAMENGO, LOTEAMENTO STELLA   MARIS, MALVINAS, MUSSURUNGA, NOVA BRAS\u00cdLIA, PARALELA,  PATAMARES, PIAT\u00c3, PLACAFORD, S\u00c3O CRIST\u00d3V\u00c3O, VILA EX  COMBATENTES.  DISTRITO SANIT\u00c1RIO BAIRROS DE ABRANG\u00caNCIA  BOCA DO RIO  ARMA\u00c7\u00c3O, AEROCLUBE, ALTO DA ALEGRIA, ALTO DO S\u00c3O  FRANCISCO, BAIXA FRIA, BARREIRO, BATE FACHO, BOCA DO  RIO, CAXUND\u00c9, BOLANDEIRA, CONJUNTO MARBACK, CONJUNTO  RIO DAS PEDRAS, CONJUNTO SOLARIU, CONJUNTO VALE DOS  RIOS, CORS\u00c1RIO, COSTA AZUL, IMBUI, INVAS\u00c3O ALTO DE S\u00c3O  JO\u00c3O, INVAS\u00c3O BAIXA CAJUEIRO, INVAS\u00c3O BANANAL, INVAS\u00c3O  DA ROCINHA, INVAS\u00c3O GOLFO P\u00c9RSICO, INVAS\u00c3O IRM\u00c3 DULCE,  INVAS\u00c3O KWUAIT, INVAS\u00c3O NOVO PARA\u00cdSO, INVAS\u00c3O SONHO  DOURADO, JARDIM IMPERIAL, LOTEAMENTO VELA BRANCA,  PITUA\u00c7U.  PAU DA LIMA  CANABRAVA, S\u00c3O MARCOS, FAZENDA MOCAMBO, MANS\u00c3O DO  CAMINHO, CASTELO BRANCO, INVAS\u00c3O BRASILG\u00c1S, MATA DOS  OITIS, SETE DE ABRI, COLINA DE PITUA\u00c7\u00da, INVAS\u00c3O CARA\u00cdBA  METAIS, MORADAS DO CAMPO, CONJUNTO RECANTO DAS ILHAS,  INVAS\u00c3O S\u00c3O RAFAEL, LAGOS, NOVA BRAS\u00cdLIA IPITANGA,  CONJUNTO TROBOGY, CAN\u00c1RIA, COROADO, FLAMBOYANTS,  JAGUARIBE II, DOM AVELAR, JARDIM CAJAZEIRA, NOVO  MAROTINHO, JARDIM NOVA ESPERAN\u00c7A, PAU DA LIMA, PORTO  SECO PIRAJ\u00c1, ESTRADA VELHA DO AEROPORTO, LOTEAMENTO  S\u00c3O JOS\u00c9, VIVENDA DOS P\u00c1SSAROS  SUB\u00daRBIO FERROVI\u00c1RIO  ALTO DA BOA VISTA DO LOBATO, ALTO DO CABRITO, ALTO DO  CRUZEIRO - 2, ALTO DO LOBATO, ALTO SANTA TEREZINHA,  BAIXA DA BOA VISTA DO LOBATO, BARIRI, BASE NAVAL DE  ARATU, BEIRA MANGUE, BELA VISTA DO LOBATO, BELA VISTA  PERIPERI, COUTOS, ESCADA, FELICIDADE, GAMELEIRA, ILHA  AMARELA, ILHA DE MAR\u00c9, ITACARANHA, LOBATO, LOTEAMENTO  FAZENDA COUTOS, MIRANTES DE PERIPERI, NOVOS ALAGADOS,  PARIPE, PARQUE S\u00c3O BARTOLOMEU, PEDRINHAS, PERIPERI,  PLATAFORMA, PONTA DA SAPOCA, PRAIA GRANDE, RIO SENA,  S\u00c3O TOM\u00c9 DE PARIPE, SET\u00daBAL, TUBAR\u00c3O, VISTA ALEGRE.  CAJAZEIRAS  \u00c1GUAS CLARAS, BICO DOCE, BOCA DA MATA, CAJAZEIRAS III,  CAJAZEIRAS IV, CAJAZEIRAS V, CAJAZEIRAS VI, CAJAZEIRAS  VII, CAJAZEIRAS VIII, CAJAZEIRAS X, CAJAZEIRAS XI, FAZENDA  GRANDE I, FAZENDA GRANDE II, FAZENDA GRANDE III, FAZENDA  GRANDE IV, LOTEAMENTO NOGUEIRA, PALESTINA.  S\u00c3O CAETANO/VAL\u00c9RIA  ALTO DA BOA VISTA, ALTO DO BOM VIVER, ALTO DO PERU, BAIXA  DO CACAU, BAIXA DO CAMURUGIPE, BENTIVI, BOA VISTA S\u00c3O  CAETANO, BOM JU\u00c1, BRASILG\u00c1S, CALAFATE, CAMPINAS DE  PIRAJ\u00c1, CAPELINHA DE S\u00c3O CAETANO, CJ. DOS RODOVI\u00c1RIOS,  FAZENDA GRANDE DO RETIRO, FORMIGA, GOM\u00c9IA, JAQUEIRA  DO CARNEIRO, JARDIM LOBATO, LARGO DO RETIRO, LARGO  DO TANQUE, LOTEAMENTO PROFILURB, MARECHAL RONDON,  MAROTINHO, PARA, PARQUE SCHINDLER, PIRAJ\u00c1, RETIRO, SAN  MARTIN, SANTA LUZIA DO LOBATO, S\u00c3O BARTOLOMEU, S\u00c3O  CAETANO, SUSSUNGA, USIBA, VAL\u00c9RIA, VILA LEAL  ANEXO VII  MODELO DE DECLARA\u00c7\u00c3O DE RESID\u00caNCIA  DECLARA\u00c7\u00c3O DE RESID\u00caNCIA   EU, (NOME COMPLETO DO DECLARANTE), BRASILEIRO (SE FOR   DE OUTRA NACIONALIDADE DEVE ALTERAR), (PROFISS\u00c3O), (ESTADO CIVIL), INSCRITO NO RG N\u00ba   (INFORMAR) E NO CPF SOB O N\u00ba (INFORMAR), DECLARO PARA OS DEVIDOS FINS QUE RESIDO \u00c0 RUA   (NOME), N\u00ba (N\u00daMERO), BAIRRO (NOME DO BAIRRO), CEP (N\u00daMERO DO CEP) NO MUNIC\u00cdPIO DE (NOME   DA CIDADE), NO ESTADO DE (COLOCAR O NOME DO ESTADO).  POR SER A EXPRESS\u00c3O DA VERDADE,   FIRMO A PRESENTE DECLARA\u00c7\u00c3O PARA EFEITOS LEGAIS.  (LOCALIDADE), (DIA) DE (M\u00caS) DE (ANO).    (RECONHECIMENTO DE FIRMA EM CART\u00d3RIO)       \t\thttp://www.dom.salvador.ba.gov.br/ \t2020-07-30T15:59:29-0300 \tSalvador, Bahia, Brasil \tANDREY DAS NEVES SANTOS:04996024550 \tO Gabinete do Prefeito garante a autenticidade deste documento quando visualizado diretamente no portal www.salvador.ba.gov.br     "}